<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_KOREA_TEXT">
			<Text>Приветствуем тебя, высочайший король Седжон Великий, слуга народа и защитник династии Чосон. Твое великое видение процветания и безграничная доброта к простому человеку сделали тебя самым любимым из всех корейских королей. С первых же дней твоего правления усилия, которые ты прилагал для создания справедливого общества для всех, уступали лишь технологическому прогрессу, движимому твоей неутолимой жаждой знаний. Руководимые твоей мудростью, ученые Яшмового зала создали первый письменный язык Кореи - хангыль, принеся свет литературы и науки в народные массы после столетий литературной тьмы.[NEWLINE][NEWLINE]Достопочтенный Седжон, снова народ смотрит на тебя в поисках руководства! Поднимешься ли ты на высоту положения, неся людям гармонию и понимание? Сможешь ли вновь вознести свое королевство на такие удивительные высоты? Сможешь ли ты построить цивилизацию, которая выдержит испытание временем?

      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TITLE">
			<Text>Корея</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_2">
			<Text>Климат и рельеф</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_3">
			<Text>Доисторическая эпоха и Древнее королевство</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_4">
			<Text>Возвышение трех королевств</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_5">
			<Text>Трансформация королевств</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_6">
			<Text>Династия Чосон</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_7">
			<Text>Корейская империя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_8">
			<Text>Японская оккупация</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_9">
			<Text>Корейская война</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_10">
			<Text>Раздел Кореи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_11">
			<Text>Современная Корея</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        Leader: SEJONG[NEWLINE]        Unique Unit: Tercio[NEWLINE]        Unique Unit: Conquistador[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_1">
			<Text>Корейский полуостров, известный сегодня своими разделенными республиками - Северной и Южной Кореей - на протяжении веков был домом для многочисленных королевств: одних добродетельных, других - погрязших в бесславии. Временами соперничая со своими могущественными соседями - Китаем и Японией - Корея была объединена под властью династии Чосон более 500 лет. Потрясения японской оккупации в начале XX века, а затем Корейская война 1950 года разрушили это некогда священное единство. Из этой борьбы Южная Корея вышла как государство, приобретающее все большее экономическое и культурное значение в мировом масштабе. Тем временем репрессивный режим, управляющий закрытым Северокорейским государством, нередко становится предметом международного осуждения за обращение с правами человека и за дипломатические отношения.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_2">
			<Text>Расположенный между Японским морем и Желтым морем, Корейский полуостров на севере граничит с Китаем, а в меньшей степени - с Россией, разделенных реками Амнок и Туман соответственно. Хотя Корея обладает разнообразным рельефом, страна преимущественно гориста, высочайшей вершиной является гора Пэктусан высотой 9003 фута (2744 м). Как и ее соседей, Корею каждое лето затрагивает Восточноазиатский муссон, несущий возможность проливных дождей и изнурительной влажности в большую часть региона. Зимние месяцы также могут быть весьма суровыми: температуры ниже нуля не редкость, особенно на севере.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_3">
			<Text>По меньшей мере с эпохи среднего палеолита Корея была заселена людьми, жившими в пещерах или под скальными навесами близ моря. На протяжении нескольких тысяч лет складывались примитивные общины - прежде всего по мере того, как собиратели становились более искусными охотниками. Из многочисленных ранних общин, рассеянных по всему полуострову, одна заняла особое место и стала основой для всех последующих корейских королевств - "Ко Чосон", известный также как "Древний Чосон".[NEWLINE][NEWLINE]Древний Чосон был основан приблизительно в 2000 году до н.э. легендарной фигурой Тангуном Вангомом, чей отец, по преданию, сошел с небес. Некоторые современные историки полагают, что имя "Тангун Вангом" могло быть титулом, присваивавшимся ранним властителям и олицетворявшим одновременно политическую и религиозную фигуру общины. Ведомый ли рукой единственного правителя или несколькими ранними властителями, Древний Чосон стал наиболее развитым из ранних корейских племенных королевств в период наступления Железного века в IV веке до н.э.
</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_4">
			<Text>На протяжении большей части I тысячелетия н.э. Корея была разделена между тремя самостоятельными монархиями. "Три корейских королевства" - Когуре, Пэкче и Силла - каждое контролировало часть полуострова, причем Когуре было крупнейшим и в течение некоторого времени наиболее могущественным. Однако дипломатия обернулась гибелью для Когуре: его южный соперник - Силла - заключил союз с китайской династией Тан. Этот союз принес Силла значительные силы, позволив к 668 году завоевать как Пэкче, так и Когуре, и оставив Силла с бесспорным контролем над большей частью Корейского полуострова.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_5">
			<Text>Завоевав королевства Когуре и Пэкче, новое "Объединенное Силла", нередко именуемое "Поздним Силла", продолжало контролировать полуостров на протяжении нескольких сотен лет. Как это часто бывает после столь долгого периода непрерывного господства, власть короля начала ставиться под сомнение примерно в IX веке н.э. "Система костяных рангов" - своего рода наследственная сегрегация, основанная на кровных связях человека с королем - некоторое время поддерживала баланс власти между королем и аристократической знатью. Однако в конечном счете именно эта система способствовала гибели Силла: знать, на которую оно неизменно полагалось в вопросах налогообложения и управления, устала от кастовых ограничений в своей роли в государственных делах.[NEWLINE][NEWLINE]В итоге непрекращающаяся внутренняя борьба привела к подчинению королевства набирающей силу династии Коре к 935 году. Коре сохраняло суверенное королевство в пределах Кореи, несмотря на давление монгольской юаньской династии Китая, вплоть до 1392 года.
</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_6">
			<Text>Династия Чосон, повсеместно признанная самым выдающимся королевством в истории Кореи, была основана в 1392 году бунтарским командиром Коре Ли Сон-гве. Получив приказ вторгнуться в соседнюю китайскую провинцию Ляодун (превентивный удар по китайской династии Мин), Ли вместо этого воспользовался возможностью самому захватить власть в Корее, приведя армию в столицу Коре и свергнув короля военным переворотом. Создав собственную династию и назвав себя королем Тэджо из рода Чосон - в честь древнего королевства Чосон - Тэджо основал первую объединенную корейскую династию в истории страны.[NEWLINE][NEWLINE]Наиболее чтимый из правителей Чосона, король Седжон Великий, правил с 1418 года вплоть до своей смерти в 1450 году. Политика Седжона проложила путь к огромным успехам в искусстве и науке в годы его правления, включая публикацию корейского письменного языка - хангыля. Именно в этот период корейское конфуцианство, корни которого уходили в предшествующую династию Коре, окончательно укоренилось в Корее. Неоконфуцианство, известное как "сонgnихак", стало главной системой мышления для ученых по всему полуострову. Эти конфуцианские ценности, подчеркивающие нравственность и самосовершенствование, легли в основу многих ценностей, почитаемых корейским обществом по сей день.[NEWLINE][NEWLINE]За 500 лет своего существования - вплоть до 1897 года - Чосоном правили 27 отдельных монархов. В последние годы упадка династии Корея переживала период изоляционизма, ограничивая контакты с окружающими странами в попытке притупить внешнее влияние. Долгое время находившаяся под китайским и японским влиянием, Корея именно в этот период, когда ее стали называть "Государством-отшельником", впервые ощутила зарождение современной корейской национальной идентичности - так считают многие историки.
</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_7">
			<Text>Первая японо-китайская война, разгоревшаяся между Китаем и Японией на обширных просторах Корейского полуострова начиная с 1894 года, дала первое представление о нарождающейся мощи Японии в Восточной Азии. Долгое время находившееся под влиянием Китая и испуганное новой силой, продемонстрированной Японией, руководство Чосона сочло нужным провозгласить создание Корейской империи в 1897 году. Стремясь утвердить независимость Кореи от обеих держав, Корея питала эти надежды недолго. Япония незамедлительно приступила к установлению контроля над страной, разгромив большую часть сил китайской династии Цин.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_8">
			<Text>Японско-корейский договор 1910 года (который корейские историки по сей день считают подписанным под жесточайшим давлением) фактически аннексировал всю Корею в пользу Японии. Несмотря на активное движение сопротивления среди корейского народа с первых же дней оккупации, Япония сохраняла контроль над страной на протяжении почти 35 лет. "Временное правительство Республики Корея", располагавшееся в Шанхае (Китай), выполняло функции корейского правительства в изгнании в течение всей оккупации. Господство Японии над Кореей наконец завершилось 2 сентября 1945 года после поражения Японии во Второй мировой войне. Сегодня многие корейцы по-прежнему питают глубокую неприязнь к Японии за этот мрачный период своей истории.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_9">
			<Text>Корейская война - великий конфликт, разделивший Корейский полуостров в том виде, в каком он существует сегодня - возникла из вакуума власти, образовавшегося после поражения Японии во Второй мировой войне. 38-я параллель, разделительная линия, согласованная Соединенными Штатами и Советским Союзом, должна была обозначить временное административное разделение между двумя странами. В 1948 году Северная Корея сформировала коммунистическое правительство во главе с Ким Ир Сеном, тогда как Южная Корея избрала своего первого президента, Ли Сын Мана, на всеобщих выборах. Оба лидера настаивали на том, что корейский народ должен быть объединен под единым управлением, однако каждый ожидал объединения на основе своей политической системы.[NEWLINE][NEWLINE]В июне 1950 года Северная Корея вторглась на Юг при поддержке советского военного снаряжения времен Второй мировой войны. Вскоре после этого Организация Объединенных Наций приняла резолюцию, осуждающую вторжение и рекомендующую военное вмешательство государствам-членам. В то время Соединенные Штаты рассматривали распространение коммунизма как прямое следствие советского влияния и выступили главной военной силой, оказывающей поддержку Южной Корее.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя в начале войны Северная Корея захватила значительную часть южной территории, прибытие американских сил под командованием генерала Макартура вскоре переломило ситуацию. В конечном счете восстановив территорию Южной Кореи вплоть до 38-й параллели, американские и южнокорейские войска привели войну с Севером к стратегическому тупику. Переговоры о перемирии, призванном положить конец боевым действиям - но не официально завершить войну - начались в 1951 году и продолжались несколько лет. Соглашение о перемирии было в итоге подписано Корейской Народно-Демократической Республикой (Север) и Республикой Корея (Юг) под эгидой Организации Объединенных Наций в 1953 году.
</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_10">
			<Text>Официально соглашение о перемирии, подписанное корейскими республиками, лишь предусматривало прекращение боевых действий, а значит, теоретически обе страны до сих пор находятся в состоянии войны. Сегодня Демилитаризованная зона (ДМЗ), разделяющая их, является наиболее укрепленной границей на земле, где обе стороны неусыпно наблюдают друг за другом. За прошедшие годы произошел ряд случайных вторжений и иных нарушений перемирия - прежде всего провокационных действий со стороны северокорейского режима. Несмотря на эти инциденты, хрупкое перемирие остается в силе уже более 50 лет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_11">
			<Text>Сегодня Южная Корея стала мировым лидером в области науки и технологических разработок и признана одним из "четырех азиатских тигров" - группы из четырех высокоразвитых индустриализованных экономик Азии (остальные три - Гонконг, Сингапур и Тайвань). Располагая высокообразованной и высококвалифицированной рабочей силой, Южная Корея обладает развитой культурой технологического освоения: страна входит в число лидеров по скорости жилого интернета и является домом для отраслевых гигантов Samsung и LG - двух крупнейших производителей мобильных телефонов в мире.[NEWLINE][NEWLINE]Напротив, закрытое правительство Северной Кореи с трудом обеспечивает жителей предметами первой необходимости: люди вынуждены переносить голод и нищету в условиях коммунистического режима. Изолированная от общественного контроля, немногое, что известно о Северной Корее, поступает от перебежчиков, которым удалось бежать, или от редких визитов иностранных журналистов. Регулярно подвергаясь санкциям за разработку оружейных программ, признанных международным сообществом опасными, Северная Корея располагает ограниченной экономикой и существует благодаря постоянной помощи со стороны Китайской Народной Республики и гуманитарным усилиям государств - членов Организации Объединенных Наций.
</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_FACTOID_HEADING">
			<Text>Интересные факты о Корее</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_FACTOID_TEXT">
			<Text>Южная Корея знаменита своей игровой культурой - в особенности страстной любовью к классической игре Blizzard "Starcraft". Профессиональные матчи и турниры привлекают широкое внимание СМИ по всей стране, включая трансляции на нескольких телевизионных сетях.[NEWLINE][NEWLINE]Китайские иероглифы, обозначающие Чосон, нередко переводились на английский как "Утренний покой", что впоследствии переросло в прозвище "Страна утренней свежести", относящееся ко всей Корее.[NEWLINE][NEWLINE]Кимчи - широко известное блюдо, родиной которого является Корея, - как правило, сопровождает каждый прием пищи в корейской кухне. Обычно приготовленное из квашеной капусты, редьки, зеленого лука или огурцов, кимчи насчитывает буквально сотни уникальных рецептов и разновидностей.[NEWLINE][NEWLINE]Тхэквондо - национальный вид спорта Южной Кореи - ведет историю от первых девяти "кванов", или школ тхэквондо, возникших после окончания японской оккупации Кореи. Считается, что сам вид спорта зародился из традиционного корейского боевого искусства "тэккен".
</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_LIVED">
			<Text>1397 - 1450 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_NAME">
			<Text>Седжон Великий</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_SUBTITLE">
			<Text>Правитель Кореи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TITLES_1">
			<Text>Король династии Чосон</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_2">
			<Text>Ранние годы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_3">
			<Text>Язык, литература и наука</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_4">
			<Text>Великодушный правитель</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_5">
			<Text>Законодательство и система уголовного правосудия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_6">
			<Text>Военные достижения</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_7">
			<Text>Оценка истории</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_1">
			<Text>Седжон Тэван, вошедший в историю под именем "Седжон Великий", был четвертым королем корейской династии Чосон и правил с 1418 года вплоть до своей смерти в 1450 году. Многие считают его величайшим королем в истории Кореи: Седжон известен своим удивительным уважением к человеческой жизни, поскольку проводил многочисленные гражданские и социальные меры для улучшения благополучия своего народа. Седжон также поощрял развитие науки и техники и считается создателем корейского письменного языка - Хунминчончыма, известного сегодня как "хангыль".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_2">
			<Text>Рожденный 7 мая 1397 года, Седжон был третьим сыном короля Тхэджона из династии Чосон. По преданию, он с ранних лет был выдающимся учеником и страстным читателем, а в 16 лет был провозглашен наследным принцем. В возрасте 21 года Седжон взошел на трон, и его влияние на жизнь Кореи и политическое устройство королевства немедленно дало о себе знать.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_3">
			<Text>Седжон наиболее известен созданием корейского письменного языка - хангыля. "Чипхенджон", или "Зал достойных", основанный в 1420 году, представлял собой объединение выдающихся ученых, отобранных самим королем. Изначально учрежденный как исследовательский институт, Чипхенджон в итоге был наделен миссией создания корейского алфавита, призванного помочь простому народу в освоении корейского языка. До тех пор Корея опиралась на китайскую письменность "ханча", вплетенную в корейский диалект, для всех письменных произведений. Однако эта письменность не была широко понятна народным массам, и Седжон стремился изменить эту тенденцию неграмотности.[NEWLINE][NEWLINE]Первоначально известный как "Хунминчончым", буквально означающий "Правильные звуки для просвещения народа", этот самобытный корейский алфавит открыл новую эпоху грамотности и просвещения для простых граждан Кореи. Впервые опубликованный в 1446 году, он обрел широкое признание лишь через несколько лет. По сей день 9 октября - первоначальная дата публикации - отмечается по всей Южной Корее как "День хангыля".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_4">
			<Text>Наследие Седжона - это наследие великой доброты, основанной на его твердом убеждении в том, что каждый человек достоин его уважения: не только подданные его королевства, но даже так называемые "варварские племена", рассеянные по Азии. Мерилом, которым он измерял собственный успех как правителя, служили счастье и процветание его народа - их благополучие было его высшим приоритетом. В должности короля Седжон снабжал бедных и стариков излишками продовольствия, нередко отменял налоги для крестьян и порой для целых провинций, пострадавших от непогоды или неурожая. Седжон был также известен тем, что приглашал стариков на пиры в их честь вне зависимости от ранга или социального положения присутствующих.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_5">
			<Text>Седжон провел ряд улучшений в корейской системе правосудия, чтобы обеспечить справедливое судопроизводство и соразмерные наказания для осужденных. Седжон считал несправедливым привлекать граждан к ответственности за нарушение закона, не обеспечив им возможности понять те законы, которые они нарушили. Вопреки сопротивлению своих министров, Седжон приказал выставить на всеобщее обозрение весь свод корейского законодательства - для ознакомления всех желающих.[NEWLINE][NEWLINE]Седжон также выступал против смертной казни и наставлял судей, что к ней следует прибегать лишь в случаях крайней необходимости. Введенный им "Закон о трех апелляциях" предоставлял обвиняемому право до трех раз обратиться к королю, обеспечивая возможность высказаться в собственную защиту.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_6">
			<Text>При Седжоне Корея приступила к разработке различных ранних пороховых видов оружия, наиболее известным из которых стала "Хвача", или "Огненная колесница". Специально созданная как противопехотное оружие, Хвача представляла собой колесную платформу, способную выпускать десятки пороховых стрел через все поле боя. Хотя в эпоху Седжона ее применение было ограниченным, Хвача превратилась в важнейшее оборонительное оружие на всем Корейском полуострове на протяжении последующих столетий. Во время битвы при Хэнджу в 1593 году три тысячи корейских солдат отразили вторжение японского войска численностью свыше 30 000 человек, успешно применив Хвача и нанеся противнику более 10 000 потерь.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_7">
			<Text>В преклонном возрасте Седжон, по преданию, продолжал участвовать в повседневных делах и государственных делах, несмотря на потерю зрения и сахарный диабет, который стал конечной причиной его смерти 18 мая 1450 года. Седжон остался в истории мудрым, благородным и сострадательным правителем, давшим мощный импульс удивительным успехам в науке и технике и положившим начало революции в культурном развитии корейского народа на многие века вперед.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_FACTOID_HEADING">
			<Text>Интересные факты о Седжоне</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_FACTOID_TEXT">
			<Text>Военно-морской флот Республики Корея располагает классом управляемых ракетных эсминцев, известных как "Король Седжон Великий", разработанных в рамках программы "Корейский экспериментальный эсминец (KDX)".[NEWLINE][NEWLINE]Портрет короля Седжона Великого изображен на корейской банкноте номиналом 10 000 вон.[NEWLINE][NEWLINE]Корейский телевизионный сериал, снятый в 2008 году под названием "Тэван Седжон", освещал жизнь Седжона Великого в годы его правления.[NEWLINE][NEWLINE]Гробница короля Седжона, известная как Еннын и включенная в список объектов Всемирного наследия ЮНЕСКО в 2009 году, расположена в провинции Кенги-до в современной Южной Корее.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_TEXT">
			<Text>Эти большие бронированные военные корабли эпохи династии Чосон сыграли решающую роль в обороне Кореи во время японских вторжений XVI века. Экипаж корабля-черепахи, как правило, состоял поровну из солдат и гребцов; он представлял собой агрессивный ударный корабль для корейского военно-морского флота. Чтобы нагнать страх на врага, каждый корабль-черепаха был украшен резной фигурой дракона на носу, которая, по преданию, испускала облако серных паров, скрывая приближение судна. В отличие от привычных конструкций парусных кораблей того времени, корабль-черепаха не имел верхней палубы. Верхний уровень был покрыт железными шипами, не позволявшими врагу взобраться на борт, тогда как гребцы и солдаты располагались на отдельных палубах ниже. Вооруженный двумя дюжинами пушек и другим небольшим метательным оружием, корабль-черепаха становился опасным противником для неподготовленных флотов врагов Кореи.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_HELP">
			<Text>Тяжелобронированный морской юнит эпохи Возрождения, крайне трудно уничтожить. Однако корабли-черепахи не могут заходить в клетки открытого океана за пределами границ города. Только Корея может строить его. Заменяет каравеллу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_STRATEGY">
			<Text>Корабль-черепаха - уникальный юнит Кореи. Этот юнит заменяет каравеллу. Корабль-черепаха обладает более мощной атакой, чем каравелла, и крайне трудно поддается уничтожению. Однако он не может заходить в клетки открытого океана за пределами границ города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_TEXT">
			<Text>Хвача - легендарное корейское противопехотное оружие, уникальное изобретение в истории раннего огнестрельного вооружения. Созданная в XV веке под руководством великого короля Сечжона, хвача представляла собой большую двухколесную тележку с "сотовой" рамой, напоминающей современную пусковую установку для ракет и способной хранить сотни стрел, приводимых в движение пороховым зарядом. Малый вес этих ранних ракет, известных как "сингиджон", давал хвача значительное преимущество - превосходную маневренность по сравнению с традиционной пушкой. В ходе японских вторжений XVI века хвача оказалась грозным оборонительным оружием на Корейском полуострове.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_HELP">
			<Text>Противопехотный ракетный юнит Средневековой эпохи. Силен против наземных юнитов, но слаб против городов. Только Корея может строить его. Заменяет требушет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_STRATEGY">
			<Text>Хвача чрезвычайно эффективна против вражеских наземных юнитов. Она медлительна и уязвима для вражеских атак в ближнем бою; в полевых условиях ее всегда следует поддерживать другими юнитами. Перед атакой хвача должна "развернуться" (1 очко Передвижения).</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
