<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TITLE">
			<Text>Самурайское вторжение в Корею</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DESC">
			<Text>Великий военачальник Тоетоми Хидэеси объединил Японию. Чтобы занять своих самураев делом, его взгляд обращается на запад - к Корее. Сумеет ли он расширить свою империю? Или китайский союзник Кореи подоспеет вовремя?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_KOREA_TEXT">
			<Text>ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Да пребудет с тобой благословение, великий - пусть небесный мандат ведет тебя в эти трудные времена, ибо ветры перемен уже дуют над Восточной Азией. Победы великого японского военачальника Тоетоми Хидэеси наконец-то объединили островное государство. Уверенный в новом огнестрельном оружии Японии, Хидэеси обращает взор на запад. Почтенная династия Мин в Китае и ее союзник - корейская династия Чосон - должны быть начеку! И поступают известия о новой силе, набирающей мощь на севере, на Маньчжурской равнине. Готовьте воинов, конников и флоты: в грядущей борьбе за господство над землями вокруг Желтого моря потребуются все виды оружия и технологий![NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Япония или маньчжуры побеждают, завоевав и Сеул, и Пекин. Китай и Корея побеждают, контролируя все свои изначальные города в любой момент после 1600 года. Если ни одно из условий не выполнено, победителем становится цивилизация с наибольшим числом очков по завершении 100 ходов. Обратите внимание: за каждый уничтоженный вражеский юнит и за контроль над Сеулом и Пекином начисляются дополнительные очки.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]В начале игры покупайте институты, чтобы сбалансировать довольство и золото. Единственная цивилизация, которая может основывать новые города, - маньчжуры. Корея и Китай являются союзной командой и начинают игру в состоянии войны с Японией. Наука отключена.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_JAPAN_TEXT">
			<Text>ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Да пребудет с тобой благословение, великий - пусть небесный мандат ведет тебя в эти трудные времена, ибо ветры перемен уже дуют над Восточной Азией. Победы великого японского военачальника Тоетоми Хидэеси наконец-то объединили островное государство. Уверенный в новом огнестрельном оружии Японии, Хидэеси обращает взор на запад. Почтенная династия Мин в Китае и ее союзник - корейская династия Чосон - должны быть начеку! И поступают известия о новой силе, набирающей мощь на севере, на Маньчжурской равнине. Готовьте воинов, конников и флоты: в грядущей борьбе за господство над землями вокруг Желтого моря потребуются все виды оружия и технологий![NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Япония или маньчжуры побеждают, завоевав и Сеул, и Пекин. Китай и Корея побеждают, контролируя все свои изначальные города в любой момент после 1600 года. Если ни одно из условий не выполнено, победителем становится цивилизация с наибольшим числом очков по завершении 100 ходов. Обратите внимание: за каждый уничтоженный вражеский юнит и за контроль над Сеулом и Пекином начисляются дополнительные очки.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]В начале игры покупайте институты, чтобы сбалансировать довольство и золото. Единственная цивилизация, которая может основывать новые города, - маньчжуры. Корея и Китай являются союзной командой и начинают игру в состоянии войны с Японией. Наука отключена.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_CHINA_TEXT">
			<Text>ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Да пребудет с тобой благословение, великий - пусть небесный мандат ведет тебя в эти трудные времена, ибо ветры перемен уже дуют над Восточной Азией. Победы великого японского военачальника Тоетоми Хидэеси наконец-то объединили островное государство. Уверенный в новом огнестрельном оружии Японии, Хидэеси обращает взор на запад. Почтенная династия Мин в Китае и ее союзник - корейская династия Чосон - должны быть начеку! И поступают известия о новой силе, набирающей мощь на севере, на Маньчжурской равнине. Готовьте воинов, конников и флоты: в грядущей борьбе за господство над землями вокруг Желтого моря потребуются все виды оружия и технологий![NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Япония или маньчжуры побеждают, завоевав и Сеул, и Пекин. Китай и Корея побеждают, контролируя все свои изначальные города в любой момент после 1600 года. Если ни одно из условий не выполнено, победителем становится цивилизация с наибольшим числом очков по завершении 100 ходов. Обратите внимание: за каждый уничтоженный вражеский юнит и за контроль над Сеулом и Пекином начисляются дополнительные очки.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]В начале игры покупайте институты, чтобы сбалансировать довольство и золото. Единственная цивилизация, которая может основывать новые города, - маньчжуры. Корея и Китай являются союзной командой и начинают игру в состоянии войны с Японией. Наука отключена.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_MONGOLIA_TEXT">
			<Text>ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Да пребудет с тобой благословение, великий - пусть небесный мандат ведет тебя в эти трудные времена, ибо ветры перемен уже дуют над Восточной Азией. Победы великого японского военачальника Тоетоми Хидэеси наконец-то объединили островное государство. Уверенный в новом огнестрельном оружии Японии, Хидэеси обращает взор на запад. Почтенная династия Мин в Китае и ее союзник - корейская династия Чосон - должны быть начеку! И поступают известия о новой силе, набирающей мощь на севере, на Маньчжурской равнине. Готовьте воинов, конников и флоты: в грядущей борьбе за господство над землями вокруг Желтого моря потребуются все виды оружия и технологий![NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Япония или маньчжуры побеждают, завоевав и Сеул, и Пекин. Китай и Корея побеждают, контролируя все свои изначальные города в любой момент после 1600 года. Если ни одно из условий не выполнено, победителем становится цивилизация с наибольшим числом очков по завершении 100 ходов. Обратите внимание: за каждый уничтоженный вражеский юнит и за контроль над Сеулом и Пекином начисляются дополнительные очки.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]В начале игры покупайте институты, чтобы сбалансировать довольство и золото. Единственная цивилизация, которая может основывать новые города, - маньчжуры. Корея и Китай являются союзной командой и начинают игру в состоянии войны с Японией. Наука отключена.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_GENGHIS_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Гордый и воинственный маньчжурский народ приветствует тебя. Относись к нам с уважением - и, быть может, ты доживешь до следующего рассвета.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BRIEFING">
			<Text>Вводная информация</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TURNSREMAINING">
			<Text>Ходов осталось: {1_TurnsRemaining}[NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NEED_TO_CONQUER">
			<Text>Необходимо завоевать: </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NEED_TO_REGAIN">
			<Text>Городов для возврата: {1_CitiesToRegain}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_HOLD_CITIES">
			<Text>Удерживать города до 1600 года</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MONGOL_DESC">
			<Text>Маньчжурская империя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MONGOL_ADJECTIVE">
			<Text>Маньчжурский</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_MANCHU_CONVERTS_LAND_BARBARIANS_SHORT">
			<Text>Восемь знамен</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_MANCHU_CONVERTS_LAND_BARBARIANS">
			<Text>При уничтожении варварского лагеря бывший охранник лагеря переходит на вашу сторону. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_KOREA_RIGHTEOUS_ARMY_SHORT">
			<Text>Праведная армия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_KOREA_RIGHTEOUS_ARMY">
			<Text>Никогда не выбывает из игры, даже потеряв последний город. Периодически получает бесплатные юниты для отвоевания захваченных городов. В их числе - Черепашьи корабли и Лучники с возможностью отступления перед лицом атаки в ближнем бою.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_UNIT_HELP_SETTLER">
			<Text>Основывает новые Города, расширяя вашу империю. Каждый новый город начнет с Монументом, Амбаром и Рынком.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_FOOD] Рост города останавливается на время строительства этого Юнита.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_ANTIQUITY_SETTLER_TEXT">
			<Text>Племенные кланы чжурчжэней - предшественников маньчжурской династии и ее народа - населяли регион, известный как Маньчжурия, ныне входящий в состав северного Китая. До возвышения маньчжурской династии в XVII веке чжурчжэни ненадолго объединились под знаменем династии Цзинь в XII веке. На протяжении всей своей истории чжурчжэни были известны как искусные охотники и наездники, гордясь талантами своей конницы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NO_ACTION_SETTLER_SIZE_LIMIT_HARDCODED">
			<Text>[NEWLINE]Кланы можно строить только в Городах с населением не менее 2 [ICON_CITIZEN] Жителей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HEADING">
			<Text>Маньчжурская знаменная кавалерия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_TEXT">
			<Text>Восемь знамен, созданные основателем маньчжурской династии Нурхаци в начале XVII века, представляли собой административную систему для организации военных сил династии. Изначально созданная для разделения солдат на отдельные роты, система знамен впоследствии стала использовать этнически разделенные подразделения, поскольку маньчжурская армия состояла из маньчжурских, ханьских и монгольских войск, которые, как правило, не смешивались. Маньчжурские и монгольские знаменные роты были превосходными кавалеристами - долгая история кочевничества и верховой езды породила грозных конных воинов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HELP">
			<Text>Этот Уникальный юнит маньчжуров заменяет стандартного Рыцаря. Обладает мощной дальнобойной атакой, повышенной скоростью передвижения и получает повышения вдвое быстрее. Сражения юнита также вдвое быстрее накапливают очки для получения Великого полководца.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_INFO">
			<Text>Знаменная кавалерия - Уникальный юнит маньчжуров, доступный в Средневековой эпохе. Эта замена стандартного Рыцаря передвигается с повышенной скоростью, получает повышения вдвое быстрее и вдвое эффективнее накапливает очки для получения Великих полководцев. Знаменная кавалерия также может атаковать врагов на расстоянии, используя мощную дальнобойную атаку.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_STRATEGY">
			<Text>Знаменная кавалерия - уникальная замена Рыцаря, доступная маньчжурам начиная со Средневековой эпохи. Знаменная кавалерия обладает мощной дальнобойной атакой и повышенной скоростью передвижения (5 очков), что позволяет исключительно эффективно проводить атаки с отходом. Помимо этого, знаменная кавалерия получает повышения вдвое быстрее других юнитов и вдвое эффективнее накапливает очки для получения Великих полководцев. Эти конные воины в одиночку обеспечивают маньчжурам господство на открытых равнинах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MANCHURIA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MANCHURIA_TEXT_1">
			<Text>Маньчжурская династия Китая, также известная как династия Цин, ведет свое начало от чжурчжэньских племен, населявших исторически известный регион Маньчжурия. Основанная в XVII веке чжурчжэньским племенным вождем Нурхаци, маньчжурская династия под его руководством развернула кампанию по расширению и завоеванию могущественной династии Мин. В конечном счете свергнув Мин и заявив права на обширные территории, маньчжурская династия правила Китаем почти 300 лет и стала последней династией Китая перед образованием Китайской Народной Республики.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_NAME">
			<Text>Нурхаци из чжурчжэней</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_SUBTITLE">
			<Text>Хан Поздней Цзинь</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_LIVED">
			<Text>1558 - 1626 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_TEXT_1">
			<Text>Уважаемый вождь чжурчжэней Нурхаци считается объединителем кочевых чжурчжэньских племен Китая и создателем основ маньчжурской династии. Правя во второй половине XVI века, Нурхаци стал первым ханом династии Цзинь, впоследствии получившей известность как Цинская или Маньчжурская династия после его смерти. В годы своего правления Нурхаци направил свой народ на завоевание соперничающей китайской династии Мин и в конечном счете корейской династии Чосон. Нурхаци особо прославился созданием Восьми знамен - организационной системы для своих военных сил, разделившей войска на знаменные роты различного размера.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PAPER_MAKER_STRATEGY">
			<Text>Бумажная мастерская - уникальное здание Китая, заменяющее Банк. Бумажная мастерская увеличивает поступление золота в город.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PAPER_MAKER_HELP">
			<Text>+4[ICON_GOLD] Золото.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_IMPROVEMENT_WAJO">
			<Text>Вэджо</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO">
			<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_WAJO]Вэджо[\LINK]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO_REC">
			<Text>Улучшает [ICON_STRENGTH] Защиту любого военного юнита, находящегося на этой клетке.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO_HELP">
			<Text>+50% [ICON_STRENGTH] Защиты для любого Юнита, стоящего на этой Клетке. Может быть построено только Японией и только на прибрежной клетке. Любой вражеский юнит, заканчивающий ход рядом с Вэджо, получает 2 урона.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_WAJO_HELP">
			<Text>Вэджо - уникальное японское улучшение, заменяющее Форты в этом сценарии. Должно строиться на прибрежных клетках. Повышает Защиту любого Юнита, стоящего здесь, на 50%, а любой вражеский юнит, заканчивающий ход рядом с Вэджо, получает 2 урона.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_WAJO_TEXT">
			<Text>Вэджо - особое улучшение, не повышающее производительность клетки и не открывающее доступ к ресурсам. Вместо этого Вэджо наносит 2 урона вражеским юнитам, заканчивающим ход рядом, и увеличивает оборонительный бонус клетки на 50% для юнитов, стоящих на ней. Однако Вэджо не предоставляет оборонительного бонуса юнитам на вражеской территории.[NEWLINE][NEWLINE]Во время японских вторжений в Корею, известных как война Имджин, японские военные возвели многочисленные наспех построенные замки, известные как Вэджо, вдоль побережья. Используемые как форпосты и гарнизоны преимущественно вдоль южного побережья Кореи, военные, как правило, насыпали искусственные холмы или плато, на которых возводили деревянные стены, башни и внутренние постройки, близко воспроизводившие характерный стиль традиционных японских замков. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
			<Text>Боевые уничтожения</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_VP_TECH">
			<Text>Сеул и Пекин</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_FUTURE_TECH">
			<Text>{1_Num} за боевые уничтожения</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_TECH">
			<Text>{1_Num} за Сеул и Пекин</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_WITHDRAW">
			<Text>Партизанское отступление перед ближним боем</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_WITHDRAW_HELP">
			<Text>Юнит отступит при столкновении с атакой в ближнем бою. Вероятность отступления снижается против быстрых вражеских юнитов или при ограниченном числе открытых клеток позади юнита.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PORCELAIN_TOWER_STRATEGY">
			<Text>Фарфоровая башня увеличивает скорость производства юнитов ближнего боя и военно-морских юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_WONDER_PORCELAIN_TOWER_HELP">
			<Text>+15% [ICON_PRODUCTION] Производства при строительстве Юнитов ближнего боя или Военно-морских Юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_GUERILLAS_SPAWNED">
			<Text>Корея получила новых юнитов-партизан благодаря особенности "Праведная армия".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TECH_SPREAD">
			<Text>Ваша победа над {1_UnitName} открыла технологию {2_TechName}! Теперь вы можете строить {3_UnitName} в своих городах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_MANCHU_DOW">
			<Text>Только что объединившиеся маньчжурские племена увидели, как Китай и Корея были ослаблены продолжающейся войной с Японией. Они воспользовались этой возможностью и объявляют войну!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NINGXIA_REBELLION_OVER">
			<Text>Китайская армия подавила восстание в западной провинции Нинся. Новые китайские подкрепления уже в пути.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_WAJO_REINFORCEMENTS">
			<Text>Японские подкрепления высадились у укреплений Вэджо, которые они возвели на Корейском полуострове.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_JAPANESE_REINFORCEMENTS">
			<Text>Японские подкрепления высадились на Корейском полуострове.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_EXTRA_MANCHU_UNITS">
			<Text>Еще одно чжурчжэньское племя, прослышав о растущей силе маньчжуров, примкнуло к их делу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_POLICY_COLLECTIVE_RULE_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Коллективное правление[ENDCOLOR][NEWLINE]Стоимость покупки юнитов в [ICON_GOLD] Золоте снижена на 33%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_MAP_TITLE">
			<Text>Восточная Азия</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
