<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TITLE">
			<Text>Обретенный рай</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_DESC">
			<Text>Бороздите просторы Тихого океана на своих двухкорпусных каноэ, распространяя островную культуру и утверждая господство в этом раю.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_SELECT_MAP">
			<Text>Выбрать карту</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_RANDOM_MAP">
			<Text>Случайная карта-архипелаг</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_FIXED_MAP">
			<Text>Карта южной части Тихого океана</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIV5_DAWN_POLYNESIAN_TEXT">
			<Text>Алоха, великий полинезийский король! В настоящее время ты правишь одним из великих островов своего народа. Хотя жизнь в твоем пышном тропическом раю идиллична, ты жаждешь еще большего величия за волнами океана. Твой народ изобрел вайфайндинг - изощренную систему навигации, опирающуюся на знание звезд, птиц и течений могучего Тихого океана. Твои отважные мореходы готовы отправиться на сотни миль через открытый океан на своих двухкорпусных каноэ в поисках новых островов для колонизации. Сможешь ли ты успешно преодолеть смертоносные волны и закрепиться за пределами своего первоначального прибрежного дома? Сможешь ли ты расширить культуру своего острова и покорить могучий Тихий океан?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается первой цивилизации, которая примет все общественные институты и станет доминирующей культурой Полинезии.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Здесь представлены совершенно новые деревья технологий и общественных институтов, соответствующие тихоокеанскому антуражу сценария. Каждая из четырех крупных цивилизаций начинает с уникальной особенностью и может получить обычные полинезийские бонусы (улучшение Моаи и юнит Воин маори) через исследования. Расширяй свою империю так, как тебе угодно; стоимость общественных институтов НЕ растет в зависимости от числа городов в империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TURNSREMAINING">
			<Text>В этом сценарии нет ограничения по ходам.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_BRIEFING">
			<Text>Вводный инструктаж</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_SCENARIO_MAORI_HELP">
			<Text>Сильнейший боевой юнит в Полинезии (до появления пороха).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_SCENARIO_MAORI_STRATEGY">
			<Text>Воины маори - настоящие кахуны полинезийского поля боя. Эти крепкие бойцы ближнего боя наводят ужас на врагов поблизости своим Боевым танцем хака - повышением, которое снижает [ICON_STRENGTH] Боевую мощь ближайших противников. Они с легкостью одолеют Воинов и Копейщиков.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_UNIT_HELP_TRIREME">
			<Text>Морской юнит Средневековой эпохи, используемый для установления господства на море.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_UNIT_TRIREME_STRATEGY">
			<Text>Триера - первый морской юнит, доступный цивилизациям в игре. Это дальнобойный юнит со скромной Стрелковой мощью. Он не может начать ближний бой. Триера полезна для очистки родных вод от кораблей варваров и для атаки на вражеских юнитов, находящихся на судах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_MOAI_HELP">
			<Text>Моаи можно строить только на побережье. Если построить Моаи рядом с другим Моаи, он дает дополнительную [ICON_CULTURE] Культуру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_BUILD_MOAI_HELP">
			<Text>Добавляет Моаи (+1 [ICON_CULTURE] Культура) на клетку. Создайте ряд Моаи вдоль побережья для получения дополнительной культуры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_BUILD_MOAI_REC">
			<Text>Это позволит клетке генерировать [ICON_CULTURE] Культуру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_BUILDING_HEROIC_EPIC_HELP">
			<Text>Все вновь обученные Юниты в этом Городе получают повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Амфибийный[ENDCOLOR], которое устраняет боевой штраф за атаку с моря или через реку.[NEWLINE][NEWLINE]Необходимо построить Казармы во всех Городах. Стоимость растет по мере увеличения числа городов в империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_BUILDING_HEROIC_EPIC_STRATEGY">
			<Text>Это Национальное чудо дает всем юнитам, построенным в этом городе, повышение "Амфибийный", позволяющее им атаковать через воду без штрафа. Кроме того, оно обеспечивает +1 к культуре. Героическая эпопея может быть построена, когда цивилизация имеет казармы во всех своих городах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_AQUACULTURE_DESC">
			<Text>Аквакультура - это выращивание водных растений и животных примерно так же, как наземные растения и животные выращиваются в сельском хозяйстве. Аквакультура является прежде всего источником питания для людей, живущих вблизи водоемов, но включает также выращивание предметов роскоши, таких как жемчуг и декоративная рыба. Масштабный промысловый вылов рыбы в дикой природе аквакультурой не считается, равно как и похвальное хобби любительской рыбалки. Аквакультура нередко используется морскими народами как способ обеспечить более надежные поставки морских продуктов питания, обычно дополняя различные методы добычи из дикой природы.[NEWLINE][NEWLINE]Аквакультура была открыта независимо несколько раз на протяжении человеческой истории. Самые ранние археологические свидетельства аквакультуры могут принадлежать коренному народу Гундитжмара из Австралии, который ловил и выращивал угрей. Полинезийцы создавали рыбные пруды с каменными стенами вдоль береговых линий островов, отлавливая рыбу, которая заходила через шлюзные ворота. Хотя аквакультура так и не вытеснила сельское хозяйство как источник питания, знания о таких практиках, как отлов взрослой дикой рыбы, сбор икры, выращивание мальков и разведение моллюсков, широко распространились по всему миру. Аквакультура также привела к внедрению многих видов в новые среды обитания, что порой вызывало возмущение животных и растений, уже живших там.[NEWLINE][NEWLINE]Начиная с промышленной эпохи интерес к коммерческим возможностям аквакультуры неуклонно растет. По мере того как промышленный рыболовный промысел истощает дикие запасы, аквакультура популярных промысловых рыб и моллюсков обеспечивает надежную поставку на столы всего мира, где их уже ждут соус из сливочного масла и лимон.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_AQUACULTURE_HELP">
			<Text>Увеличивает выход [ICON_GOLD] Золота от рыболовных судов. Также позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Морской порт[ENDCOLOR] в прибрежных городах, улучшая выход [ICON_PRODUCTION] Производства от водных ресурсов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_AQUACULTURE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Аквакультура - рискованное дело. В аквакультуру идут не ради денег. Это делают, потому что любят ее."[NEWLINE][TAB][TAB] - Майкл Мэтьюс[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_ORNAMENTAL_CARVING_DESC">
			<Text>Одним из главных декоративных искусств Полинезии является декоративная резьба. Из чего бы ни изготавливались изделия - из раковин, кости, дерева или камня, - полинезийцы превращали то, что было под рукой, в исключительные украшения. Резьба не была уделом исключительно ритуальных и религиозных предметов; даже простые повседневные инструменты - от табуреток и ложек до домовых балок - украшались резьбой, нередко с кропотливой детализацией.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя резьба была распространена по всей Полинезии, местные стили и предпочтительные материалы для нее существенно различались. Например, Гавайи располагали обильными запасами древесины, и деревянная резьба достигла значительного технического мастерства и детализации, тогда как жители лишенного деревьев острова Пасхи высекали вулканические камни острова в грандиозные и заслуженно знаменитые Моаи.[NEWLINE][NEWLINE]Фигурки тики - стилизованные человеческие фигуры - были среди наиболее распространенных резных изделий. Фигуры изображали героев или предков и считались наделенными божественной силой маны; широко раскрытые глаза символизировали бдительность, а оскаленные зубы - силу и непокорность. Лишь после Второй мировой войны "тики" приобрело значение образца низкопробного искусства.[NEWLINE][NEWLINE]Помимо декоративной резьбы предметов, полинезийцы оставили множество петроглифов на скалах своих островов. Эти петроглифы и загадочное протописьмо табличек ронго-ронго по сей день остаются предметом острых дискуссий и время от времени - теорий заговора.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_ORNAMENTAL_CARVING_HELP">
			<Text>Позволяет Рабочим возводить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Моаи[ENDCOLOR] на прибрежных клетках, улучшая выход [ICON_CULTURE] Культуры этих клеток.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_ORNAMENTAL_CARVING_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Я увидел ангела в мраморе и резал до тех пор, пока не освободил его."[NEWLINE][TAB][TAB] - Микеланджело[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_TATTOO_DESC">
			<Text>Татуировка - это искусство создания несмываемых узоров чернилами на теле человека, доведенное до высокой степени изощренности и смысловой насыщенности у полинезийцев. Первое упоминание этого слова принадлежит британскому натуралисту Джозефу Бэнксу на борту "Индевора" в 1769 году; слово происходит от полинезийского "татау".[NEWLINE][NEWLINE]Полинезийское татуирование было обширным и нередко охватывало большие участки тела. Татуировки маори и западных полинезийцев часто включали сложные рисунки на лице. Татуировки были тесно связаны с социальным положением и статусом: наиболее изощренные и замысловатые узоры предназначались для вождей и лидеров. Рисунки представляли собой преимущественно геометрические фигуры из линий и, как считалось, несли духовный смысл для их носителя. Полинезийский процесс нанесения татуировок предполагал вбивание широкой острой расчески из заточенных зубов вепря в кожу и использование краски из сажи сожженных орехов ламы. Современные методы татуирования считаются прямыми потомками полинезийского процесса - с более совершенными инструментами и абсолютно не меньшей болью.[NEWLINE][NEWLINE]Молодой человек, проходящий татуирование, подвергался этой процедуре в несколько сеансов на протяжении нескольких дней. Татуирование мужчин было в целом более ритуализованным, чем женщин, и субъект мог отказаться от татуировки или прервать сеанс, хотя обычно это сопровождалось значительным социальным осуждением.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_TATTOO_HELP">
			<Text>Позволяет усиливать армию с помощью зданий, таких как [COLOR_POSITIVE_TEXT]Казармы[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Героическая эпопея[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_TATTOO_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Мужчина без татуировок невидим для богов."[NEWLINE][TAB][TAB] - Пословица народа ибан[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_CEREMONIAL_DANCE_DESC">
			<Text>В полинезийской культуре не существовало широко распространенного исконного письменного языка, и она передавалась устно, а также с помощью разнообразных мнемонических приемов, включая ритуальные танцы и пение. Танцы варьировались от региона к региону в Полинезии. Ритуальные танцы сопровождали обряды плодородия, использовались для почитания богов, прославления вождя и героев, а также для приветствия почетных гостей. Контакт с Западом нередко приводил к тому, что западные инструменты и музыкальные стили вплетались в существующие танцы.[NEWLINE][NEWLINE]Наиболее известными полинезийскими ритуальными танцами, вероятно, являются Хула, зародившаяся на Гавайях, и Хака маори из Новой Зеландии. Хула знаменита своими волнообразными песнопениями и жестами, а Хака - энергичными притопываниями, движениями и ритмичными возгласами. Хула подразделяется на две широкие категории: древняя, относящаяся ко времени до контакта с Западом и называемая "кахико", и более современный стиль XIX-XX веков, называемый "ауана". Хака исполнялась как мужчинами, так и женщинами маори по самым разным поводам - от похорон до войны.[NEWLINE][NEWLINE]Танец по-прежнему является важной частью полинезийской культуры и преподается по всей Полинезии, позволяя будущим поколениям приобщаться к культуре через изящные движения и гармонии ее более мирных проявлений, а также через мощные, агрессивные приветствия регбийных команд.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_CEREMONIAL_DANCE_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Воина маори[ENDCOLOR] - самый мощный классический юнит в игре. Также позволяет возводить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Национальную эпопею[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_CEREMONIAL_DANCE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Я верил бы только в такого Бога, который умеет танцевать."[NEWLINE][TAB][TAB] - Фридрих Ницше[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_WAYFINDING_DESC">
			<Text>Традиционная полинезийская навигация, называемая также "вайфайндинг", представляла собой высокоразвитую, передававшуюся устно систему знаний, позволявшую полинезийцам пересекать огромные просторы Тихого океана на открытых судах. Она включала элементы навигации по небесным светилам, ориентирования по морским течениям, знания о поведении птиц и рыб, счисление пути и наблюдения за погодой. Вайфайндинг был исключительной и тайной прерогативой гильдий мореходов и позволял полинезийцам преодолевать десятки тысяч квадратных миль без компаса и часов. Ученик навигатора постигал ключевые знания о движении звезд, поведении птиц и особенностях погоды (например, о том, как облака заметно образуются над островом за горизонтом) от своего наставника в форме песнопений, песен и схематических карт из простых материалов.[NEWLINE][NEWLINE]Поскольку вайфайндинг был устно передававшимся секретом с большими локальными различиями, большая часть знаний о нем в наши дни утрачена. В тихоокеанском регионе все еще существуют школы традиционной полинезийской навигации, например Таумако на Соломоновых островах.[NEWLINE][NEWLINE]Учитывая сравнительно небольшие размеры полинезийских парусных судов и совершенные полинезийцами морские подвиги, эффективность вайфайндинга и мастерство полинезийских мореходов были высоко оценены многими, порой переходя в романтическое преувеличение. И все же трудно не проникнуться уважением к уверенности и умению, которые побуждали полинезийцев отправляться к крошечным далеким островам на открытой лодке, едва длиннее городского автобуса.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_WAYFINDING_HELP">
			<Text>Эта технология была исследована вашей цивилизацией незадолго до начала сценария, открыв тайны посадки на суда даже на клетках Океана.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_WAYFINDING_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Над радостными водами темно-синего моря наши мысли безбрежны, а наши души свободны. Куда ни донесет ветер пену волн - мы обозреваем свою империю, и это наш дом!"[NEWLINE][TAB][TAB] - Лорд Байрон[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_ASTRONOMY_HELP">
			<Text>Дает +1 к Передвижению [ICON_MOVES] для юнитов на судах. Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Обсерваторию[ENDCOLOR] - первое здание, улучшающее выход Науки. Также позволяет строить здания [COLOR_POSITIVE_TEXT]Маяк[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Гавань[ENDCOLOR], увеличивающие выход [ICON_FOOD] Пищи с водных клеток и соединяющие торговые пути по воде.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_COMPASS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Каравеллу[ENDCOLOR] - первый морской юнит эпохи Возрождения.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_CONSTRUCTION_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Стены[ENDCOLOR], значительно улучшающие защиту городов от атаки. Также позволяет Рабочим возводить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Дороги[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Форты[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_ECONOMICS_HELP">
			<Text>Позволяет строить увеличивающий [ICON_GOLD] Золото [COLOR_POSITIVE_TEXT]Рынок[ENDCOLOR], улучшать клетки [COLOR_POSITIVE_TEXT]Торговыми постами[ENDCOLOR], а также конвертировать в городах [ICON_PRODUCTION] Производство в [ICON_GOLD] Золото вместо создания юнитов или зданий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_GUNPOWDER_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Мушкетера[ENDCOLOR] - первый юнит в игре, применяющий огнестрельное оружие. Также обеспечивает ряд экономических преимуществ, отражающих новые технологии, полученные в результате контакта с европейцами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_MASONRY_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Монументы[ENDCOLOR], улучшающие культурный выход городов. Также позволяет Рабочим возводить Каменоломни на [ICON_RES_MARBLE] [COLOR_POSITIVE_TEXT]Мраморе[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Осушать болота[ENDCOLOR], открывая возможность для других улучшений.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_MINING_HELP">
			<Text>Позволяет Рабочим возводить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Шахты[ENDCOLOR] для увеличения [ICON_PRODUCTION] Производства на клетках карты, а также [COLOR_POSITIVE_TEXT]Вырубать леса[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Вырубать джунгли[ENDCOLOR], открывая возможность для других улучшений.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_NAVIGATION_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Триеру[ENDCOLOR] - первый военный корабль в сценарии. Также позволяет юнитам на судах защищаться при атаке военными кораблями.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_OPTICS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Фрегат[ENDCOLOR] - самый мощный военный корабль в сценарии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_SAILING_HELP">
			<Text>Позволяет строить Рабочую лодку, полезную для добычи водных ресурсов, таких как [ICON_RES_FISH] [COLOR_POSITIVE_TEXT]Рыба[ENDCOLOR] и [ICON_RES_PEARLS] [COLOR_POSITIVE_TEXT]Жемчуг[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_HELP">
			<Text>Эта технология не дает никаких преимуществ. Ее необходимо исследовать, если вы завершили остальную часть средневекового дерева до прибытия европейцев в Тихий океан. Она символизирует застой полинезийских технологий до контакта с более развитыми цивилизациями. Она будет присвоена каждой цивилизации по мере установления контакта с экспедицией капитана Джеймса Кука.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_THEOLOGY_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Храм[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Библиотеку[ENDCOLOR], улучшающие соответственно [ICON_CULTURE] Культурный и [ICON_RESEARCH] Научный выход. Также позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Суд[ENDCOLOR] - здание, снижающее [ICON_HAPPINESS_4] Недовольство от [ICON_OCCUPIED] Оккупированных городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TECH_TRAPPING_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Копейщика[ENDCOLOR] - сильный военный юнит. Также позволяет Рабочим возводить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Лагеря[ENDCOLOR] на источниках [ICON_RES_DEER] Оленя, [ICON_RES_IVORY] Слоновой кости и [ICON_RES_FUR] Меха.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_BUILDING_OBSERVATORY_HELP">
			<Text>Увеличивает выход [ICON_RESEARCH] Науки в этом городе. В данном сценарии не требует соседства с горой.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_BRANCH_CEREMONY">
			<Text>Церемония</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_BRANCH_CEREMONY_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Церемония[ENDCOLOR] повышает довольство вашей империи, позволяя ей расти.[NEWLINE][NEWLINE]Принятие Церемонии снижает [ICON_HAPPINESS_4] Недовольство от [ICON_CITIZEN] Населения в [ICON_CAPITAL] Столице на 33%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CEREMONY_TITLE">
			<Text>Кахуна {1_PlayerName:textkey} из {2_CivName:textkey}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_BRANCH_CEREMONY_CAP">
			<Text>ЦЕРЕМОНИЯ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_CEREMONY_TEXT">
			<Text>Церемонии - это ритуалы, используемые обществом для обозначения важных событий и укрепления социальных связей. Они могут варьироваться от общественных церемоний, таких как Кава, до более личных, таких как Серфинг. Они также различаются по степени сакральности: одни являются строго Табу, тогда как другие носят куда более неформальный характер. Независимо от конкретного характера церемонии, она служит укреплению социальных связей культуры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_BRANCH_THE_ARTS">
			<Text>Искусства</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_BRANCH_THE_ARTS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Искусства[ENDCOLOR] улучшают культурный выход вашей империи, позволяя принимать больше институтов.[NEWLINE][NEWLINE]Принятие Искусств увеличивает [ICON_CULTURE] Культуру от Монументов и Храмов на 2 каждый.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_THE_ARTS_TITLE">
			<Text>Тики-{1_PlayerName:textkey} из {2_CivName:textkey}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_BRANCH_THE_ARTS_CAP">
			<Text>ИСКУССТВА</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_THE_ARTS_TEXT">
			<Text>Искусство - это абстрактное выражение личного чувства, физическое воплощение воображения художника. Почти любой обыденный предмет может быть возведен до уровня искусства, если художник вложит в него свой труд. Например, простая тапа из коры подойдет в качестве одежды, но создание Тапа превращает ту же саму кору в искусство. Искусство также является способом освятить предметы Маной, приближая художника к бессмертному.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_BRANCH_HONOR_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Честь[ENDCOLOR] повышает боеспособность армии самыми разными способами.[NEWLINE][NEWLINE]Принятие институтов Чести дает +15 XP всем наземным боевым юнитам, построенным с этого момента.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_KAVA">
			<Text>Кава</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_KAVA_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Кава[ENDCOLOR][NEWLINE]Немедленно получить +10 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_KAVA_DESC">
			<Text>Напиток, приготовленный из обработанных корней растения кава (Piper methysticum), занимает центральное место в некоторых полинезийских ритуалах и общественных собраниях. Напиток обладает легким седативным эффектом и известен тем, что дарит пьющему ощущение расслабленного благополучия. По этой причине каву нередко подают в начале полинезийских встреч, где желательны расслабленные и довольные участники. Точные детали ритуалов, связанных с кавой, разнятся от острова к острову в пределах Полинезии. В последние годы активный компонент кавы изучается на предмет возможной фармакологической пользы, а среди любителей этого рода занятий накоплено немало неформальных, ненаучных наблюдений о действии кавы.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_HULA">
			<Text>Хула</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_HULA_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Хула[ENDCOLOR][NEWLINE]Количество [ICON_HAPPINESS_1] Довольства, необходимое для начала [ICON_GOLDEN_AGE] Золотого века, уменьшено на 25%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_HULA_DESC">
			<Text>Хула - это вид традиционного гавайского танца, сопровождаемого песнопениями и игрой на музыкальных инструментах. По всей Полинезии существуют несколько родственных танцевальных форм. После контакта с западной культурой инструменты и пение в хуле впитали новые элементы, включая многоголосное пение и укулеле. Хулу исполняли по самым разным поводам - от высоких ритуалов до простого общения. Движения рук танцора хулы используются для изображения образов песни: от волн моря до качающихся деревьев и чувств персонажей. После того как хула едва не выродилась в культурный китч, на Гавайях развернулись серьезные усилия по возрождению древних стилей этого танца.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_STONECARVING">
			<Text>Каменная резьба</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_STONECARVING_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Каменная резьба[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 [ICON_CULTURE] Культуры от каждого Моаи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_STONECARVING_DESC">
			<Text>Полинезийская резьба достигла уровня высокого декоративного искусства; хотя стили резьбы варьировались от острова к острову, каждый из них работал с тем материалом, который был под рукой. На островах без больших лесов резьба по камню занимала особое место. Помимо фигурок тики в человеческом облике, на многих полинезийских островах встречаются петроглифы самых разных стилей. Самый известный пример полинезийской каменной резьбы - исполинские Моаи острова Рапа-Нуи (острова Пасхи). 887 каменных статуй были высечены из вулканической породы Рапа-Нуи с помощью простых литических инструментов и перенесены на многие километры силами сотен рабочих к своим платформам аху, откуда они могли взирать внутрь острова в величественном проявлении маны.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_TIKI">
			<Text>Тики</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_TIKI_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Тики[ENDCOLOR][NEWLINE]50% избыточного [ICON_HAPPINESS_1] Довольства каждый ход добавляется к количеству [ICON_CULTURE] Культуры, которую можно потратить на Общественные институты.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_TIKI_DESC">
			<Text>Тики - полинезийская резная фигурка в человеческом облике, как правило изображающая вождей, героев, богов и других персонажей легенд. Тики бывают как высокими и стройными, так и приземистыми и мощными - каждый стиль, по преданию, воплощает какое-либо добродетельное, пронизанное маной качество изображаемого. Например, ухмыляющийся тики с высунутым языком считается носителем зримой силы и мощи, а широкий лоб - символом мудрости. После Второй мировой войны широкое распространение полинезийской культуры размыло значение этого слова, и с тех пор "тики" используется как прилагательное для обозначения забавы в самых разных продуктах, большинство из которых древний полинезийский герой счел бы лишенными маны.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_RONGO">
			<Text>Ронго-Ронго</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_RONGO_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Ронго-Ронго[ENDCOLOR][NEWLINE]увеличивает выработку [ICON_RESEARCH] Науки в Библиотеках и Обсерваториях на 50%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_RONGO_DESC">
			<Text>Загадочные Моаи острова Пасхи - не единственная тайна этого острова. Ронго-ронго - собрание гравированных табличек XVIII века, покрытых своеобразным протописьмом, не поддающимся расшифровке. Существует около двух дюжин подлинных предметов ронго-ронго с последовательными знаками, однако даже самые передовые статистические методы не позволили раскрыть их смысл. Ведущая теория на сегодняшний день состоит в том, что ронго-ронго служили мнемоническими устройствами для жрецов или певцов, поскольку слово "ронго-ронго" восходит к языку Рапа-Нуи и означает "читать нараспев, петь". Мучительный поворот в тайне ронго-ронго - многочисленные свидетельства о том, что некогда таких предметов было куда больше, однако по мере утраты тайны языка жители острова использовали дерево табличек ронго-ронго для изготовления каноэ, рыболовных катушек и даже дров!
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_ARIKI">
			<Text>Арики</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_ARIKI_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Арики[ENDCOLOR][NEWLINE]Скорость появления Великих полководцев увеличена на 100%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_ARIKI_DESC">
			<Text>Арики - титул, дававшийся членам вождеской или знатной касты в полинезийском обществе. Различные малые и знатные вожди, называемые "матаиапо" или "рангатира", служили под началом арики. Считалось, что власть вождя над его народом проистекает из его маны, которую питали благородное происхождение и великие деяния. Сегодня на Островах Кука существует парламентский орган под названием Палата арики - почтенный совещательный орган, некоторые члены которого предприняли попытку переворота в начале XXI века (безуспешную - возможно, вследствие оскудения маны).
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_HAKA">
			<Text>Хака</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_HAKA_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Хака[ENDCOLOR][NEWLINE]Империя получает [ICON_CULTURE] Культуру, равную ТРОЙНОЙ [ICON_STRENGTH] Боевой мощи каждого убитого вражеского юнита.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_HAKA_DESC">
			<Text>Хака - традиционный танец маори Новой Зеландии с характерными сильными, энергичными движениями и ритмичными выкриками. Хаку исполняли как военные отряды, так и в качестве мирного (хотя и весьма внушительного) приветствия сановников - и мужчины, и женщины (хотя танцы различаются в зависимости от группы и случая). Гримасы, которые исполнители скручивают во время хаки, - например, оскал и высунутый язык, - призваны демонстрировать мощный прилив маны внутри танцора.[NEWLINE][NEWLINE]Хака наиболее известна сегодня как ритуальное приветствие регбийной команды "Олл Блэкс" Новой Зеландии перед выходом на поле, однако многие другие организации (включая вооруженные силы Новой Зеландии) имеют собственную фирменную хаку.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_POI">
			<Text>Пои</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_POI_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Пои[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 [ICON_MOVES] Передвижение для юнитов на судне.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_POI_DESC">
			<Text>Пои - основной полинезийский продукт питания, приготовляемый из отваренных и растертых клубней таро. Консистенция пои может варьироваться от густой жидкости до тестообразной массы в зависимости от способа приготовления. Вкус пои описывается по-разному: "клееобразный", "изысканный и деликатный" и "не поддающийся описанию". Ферментированное, кислое пои также используется для приготовления других блюд.[NEWLINE][NEWLINE]В гавайской культуре растение таро занимает видное место в мифе о сотворении людей, и поэтому, когда пои приносили к столу, считалось, что дух предков гавайцев приходит быть рядом с семьей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_MANA">
			<Text>Мана</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_MANA_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Мана[ENDCOLOR][NEWLINE]Скорость появления [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих людей увеличена на 100%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_MANA_DESC">
			<Text>Мана занимает центральное место в полинезийской духовности - это мистическая сила или сущность, пронизывающая все мироздание. Это слово, хотя и произносится несколько иначе в разных частях Полинезии, сохраняет свое значение и центральный смысл. Великие деяния и поступки - результат маны, и они приносят ману тому, кто их совершает. Мана наделяет обладателя властью, престижем и силой, а утратить ману - значит утратить власть. Кроме того, весьма трудно сотворить какое-либо заклинание, когда мана иссякла.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_HEALING">
			<Text>Исцеление кахуна</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_HEALING_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Исцеление кахуна[ENDCOLOR][NEWLINE]Юниты ближнего боя получают повышение "Медик".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_HEALING_DESC">
			<Text>Кахуна - гавайское слово, обозначающее полинезийских жрецов или шаманов-целителей; эти целители помогали своему народу с помощью растительных лекарств и практики "Хо'опонопоно" - процесса примирения с предками, духами, богами и людьми, которых обидел проситель. Акцент исцеления кахуна на взаимном, конструктивном разрешении конфликтов и восстановлении человека может быть оценен как вклад в гармонию полинезийской культуры; сегодня исцеление кахуна переживает своеобразный ренессанс среди гавайцев и по всей Полинезии в целом.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_LUAU">
			<Text>Луау</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_LUAU_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Луау[ENDCOLOR][NEWLINE]+2 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства от каждого вида Ресурсов роскоши.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_LUAU_DESC">
			<Text>После того как король Камехамеха II упразднил некоторые религиозные табу в 1819 году, на Гавайских островах зародился луау - пышный пир из деликатесов в веселой атмосфере, нередко с сопровождением танцев и пением. Собственно луау представлял собой блюдо из листьев таро и курицы, запеченных в кокосовом молоке, но вскоре стал символом всего праздничного пиршества. Луау королей могли достигать невероятных масштабов: знаменитый "Веселый монарх" Калакауа приглашал столько гостей, что их приходилось кормить сменами по несколько сотен человек. Сегодня луау - синоним "праздника" в гавайской культуре и, по сути, во многих культурах мира.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_SURFING">
			<Text>Серфинг</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_SURFING_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Серфинг[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства для каждого Города в вашей Империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_SURFING_DESC">
			<Text>Впервые описанное на Западе в записях плавания Кука на HMS Endeavour, искусство хе'энала - скольжения по волнам - давно практиковалось древними гавайцами. Доступ к лучшим местам для серфинга и пляжам был ограничен по классовому признаку, хотя искусные серферы из низших каст могли заслужить право кататься в этих водах. Гавайские длинные доски могли достигать 5,5 метра в длину и весить более ста фунтов и требовали значительного умения и сноровки.[NEWLINE][NEWLINE]Серфинг пережил несколько "волн" популярности с начала XX века по сей день, поскольку новая аудитория раз за разом открывала для себя всю прелесть верховой езды на морских волнах.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_POWHIRI">
			<Text>Похири</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_POWHIRI_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Похири[ENDCOLOR][NEWLINE]Дары [ICON_GOLD] Золотом Городам-государствам дают на 25% больше [ICON_INFLUENCE] Влияния.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_POWHIRI_DESC">
			<Text>Церемония приветствия сановников у маори - сложный ритуал. Традиционно он начинается с церемониальной угрозы гостю (эта часть по праву считается самой захватывающей частью похири): в ее ходе оценивается стойкость гостя и демонстрируется боевая доблесть хозяина - дабы не было никаких сомнений в том, как могло бы все обернуться. Гость принимает раутапу - символическое подношение от Атуа мира, обе стороны обмениваются хонги, прикасаясь носами друг к другу и делясь дыханием, после чего церемония завершается.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_TAPU">
			<Text>Тапу</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_TAPU_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Тапу[ENDCOLOR][NEWLINE]Стоимость будущих Институтов в [ICON_CULTURE] Культуре снижена на 10%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_TAPU_DESC">
			<Text>Неразрывно связанное с понятием маны, тапу приблизительно переводится как "святость" или "священность" и может также подразумевать запрет - именно отсюда происходит заимствованное слово "табу". То, что является тапу, священно и неприкосновенно; нарушение этого повлечет осквернение и утрату маны. Нарушение тапу считалось серьезным проступком и строго каралось в большинстве полинезийских культур.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_TAPACLOTH">
			<Text>Ткань тапа</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_TAPACLOTH_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Ткань тапа[ENDCOLOR][NEWLINE]+2 [ICON_CULTURE] Культуры в каждом Городе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICY_TAPACLOTH_DESC">
			<Text>Тапа - традиционная декоративная полинезийская ткань, изготовляемая из отбитой коры. Наивысшего художественного совершенства тапа достигла на Фиджи, Тонга и Самоа, хотя производилась и в других частях Полинезии. Традиционно тапа расписывается сложными, графичными геометрическими узорами в контрастных цветах. Изготовление тапа - важное социальное и ритуальное собрание для женщин острова. Тапа была синонимом богатства, а дар тапы от вождя считался щедрым, поистине царским подарком. Сегодня ткань тапа по-прежнему используется на торжественных мероприятиях, таких как свадьбы, однако хлопок в значительной мере вытеснил ее как более прочный заменитель.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIV_TONGA">
			<Text>Тонга</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIV_TONGA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIV_TONGA_TEXT_1">
			<Text>Тонга - одна из крупнейших культурных общностей в Полинезии и соперничала с другими регионами за господство над островами Тихого океана. Тонга достигла своего расцвета как региональная держава в XIV веке, когда ей удалось установить нечто вроде регионального господства среди вождей и мореходов. Архипелаг Королевства Тонга насчитывает 176 островов, разбросанных на площади около 700 000 квадратных миль Тихого океана, к северо-востоку от Новой Зеландии и к юго-западу от Гавайских островов.[NEWLINE][NEWLINE]Сложно точно датировать появление человека на тонганском архипелаге. Самый древний бесспорный памятник обнаружен в деревне Пеа на Тонгатапу и насчитывает около 3000 лет. На Тонга найдены керамические свидетельства лапитского периода, что само по себе было бы значительным навигационным подвигом для той цивилизации.[NEWLINE][NEWLINE]Первый контакт с Западом зафиксирован голландцами в 1616 году, однако наиболее известной стала встреча в ходе тихоокеанской экспедиции Джеймса Кука. Кук назвал Тонга "Островами Дружбы" за гостеприимство тонганцев. Примечательно, что тонганцы, по всей видимости, планировали убить Кука, однако не смогли договориться о плане действий, и Кук отбыл невредимым и, судя по всему, не подозревая об опасности. В конце XVIII - начале XIX века европейские миссионеры активно христианизировали тонганцев.[NEWLINE][NEWLINE]После убийства одного из главных вождей в 1799 году Тонга погрузилась в пятидесятилетнюю гражданскую войну. Однако в 1845 году воин Тауфа'ахау провозгласил себя верховным вождем и принял крещение под именем короля Георга Тупоу I. Затем он освободил представителей низшей социальной касты, создал свод законов и ограничил власть остальных вождей, подписав союзнический договор с Британией - Договор о дружбе. Тонга так и не стала полноценной британской колонией, сохранив автономию и пользуясь военной защитой Великобритании. [NEWLINE][NEWLINE]Положение Тонга на перекрестке южной части Тихого океана придавало ей стратегическое значение в годы Второй мировой войны. Тонганские солдаты воевали на Соломоновых островах, а остров Тонгатапу стал важнейшим пунктом снабжения на пути из Северной Америки в Новую Зеландию и Австралию. Сегодня Тонга - независимая конституционная монархия (единственная полинезийская группа, так и не отказавшаяся от монархии), идущая по пути демократических реформ и модернизации государственного управления.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TIU_TONGA_EMPIRE">
			<Text>[ICON_INFLUENCE] Влияние на Города-государства убывает в два раза медленнее обычного, а восстанавливается на 50% быстрее нормы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TIU_TONGA_EMPIRE_SHORT">
			<Text>Империя Тиу Тонга</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIV_SAMOA">
			<Text>Самоа</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIV_SAMOA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIV_SAMOA_TEXT_1">
			<Text>Самоа - сердце традиционной Полинезии и всегда была одной из главных полинезийских культурных общностей. За почти 3500 лет заселения острова оставались в центре региональных и международных борьб за власть, выйдя из колониальной эпохи как государство-первопроходец постколониального периода.[NEWLINE][NEWLINE]Как и большинство полинезийских островов, Самоа благословена теплым, мягким климатом и коротким сезоном штормов. Самоанский архипелаг занимает около 1100 квадратных миль в южной части Тихого океана, и полинезийцы считают его центром своей культурной вселенной.[NEWLINE][NEWLINE]Самоа, по всей видимости, была заселена лапитанами около 1500 года до н. э. Первые самоанцы возводили обширные земляные насыпи и каменные сооружения. Самоа, возможно, служила перекрестком для полинезийских народов в ходе их торговли между собой.[NEWLINE][NEWLINE]В 1898 году Самоа была разделена между Германией и Соединенными Штатами в результате Тройственной конвенции, последовавшей за самоанской гражданской войной, которую усугубили колониальные вмешательства. Хотя Германская Самоа получила независимость в 1962 году, Американское Самоа по-прежнему остается протекторатом Соединенных Штатов.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_HEART_OF_POLYNESIA">
			<Text>[ICON_HAPPINESS_4] Недовольство от числа [ICON_CITIZEN] Жителей снижено на 25%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_HEART_OF_POLYNESIA_SHORT">
			<Text>Сердце Полинезии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIV_TAHITI">
			<Text>Таити</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIV_TAHITI_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIV_TAHITI_TEXT_1">
			<Text>Таити - крупнейший остров архипелага Острова Общества и сегодня бесспорный центр бывшей Французской Полинезии. Таити издавна считается одной из наиболее дружелюбных и открытых полинезийских культур.[NEWLINE][NEWLINE]Таити состоит из двух островов - Таити-Нуи (Большой Таити) и Таити-Ити (Малый Таити). Относительные размеры этих двух островов легко угадываются из их названий. Климат теплый и мягкий круглый год, а Таити расположен вблизи восточного края Полинезии.[NEWLINE][NEWLINE]Будучи одним из самых восточных островов Полинезии, Таити был заселен сравнительно поздно - ориентировочно между 300 и 800 годами н. э. полинезийцами, значительно позже упадка лапитской цивилизации.[NEWLINE][NEWLINE]Первыми бесспорными западными гостями Таити в 1767 году стали англичане. Английских мореплавателей сразу же поразили расслабленный, открытый и щедрый нрав островитян. Завезенные болезни едва не уничтожили таитян, а миссионеры препятствовали сохранению большинства традиционной культуры, хотя и документировали и сохраняли местный диалект. Чарльз Дарвин посетил Таити в ходе плавания на HMS Beagle. Франция аннексировала Таити в 1847 году, однако таитяне получили полное французское гражданство лишь в 1946 году. Официальным языком Таити по сей день остается французский.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TUPAIAS_NAVIGATION">
			<Text>Все наземные и морские военные юниты (включая Разведчиков) имеют +1 к радиусу обзора.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TUPAIAS_NAVIGATION_SHORT">
			<Text>Навигация Тупайи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIV_HIVA">
			<Text>Хива</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIV_HIVA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIV_HIVA_TEXT_1">
			<Text>На родном языке жителей острова Хива называется "Земля людей". Маркизские острова являются частью Французской Полинезии, на восточной оконечности Полинезии.[NEWLINE][NEWLINE]Эти суровые вулканические острова геологически молоды и сложены из твердых базальтовых пород потухших вулканов. Климат мягкий круглый год, с одним сезоном дождей - и автор сейчас с удовольствием оказался бы там.[NEWLINE][NEWLINE]Маркизские острова были заселены примерно в 100 году нашей эры полинезийцами; лингвистические и антропологические данные указывают на то, что переселенцы прибыли с Тонга и Самоа.[NEWLINE][NEWLINE]Хива имеет сомнительную честь быть аннексированной несколькими западными державами. Острова впервые открыл и объявил своей собственностью испанский мореплаватель Альваро де Менданья де Нейра в 1595 году (он дал Маркизским островам имя своего покровителя). Затем Хива поочередно претендовалась американцами (давшими им название Вашингтонские острова) и французами в 1870 году. Хива понесла наибольшие потери населения от болезней среди всех групп полинезийских островов.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_HIGH_ISLANDERS">
			<Text>Получайте бесплатного Поселенца при открытии Астрономии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_HIGH_ISLANDERS_SHORT">
			<Text>Колонисты Хоту Матуа</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHOEITU_NAME">
			<Text>'Aho'eitu</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHOEITU_SUBTITLE">
			<Text>Туи Тонга</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHOEITU_LIVED">
			<Text>X век н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHOEITU_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHOEITU_TEXT_1">
			<Text>'Ахо'эйту был старшим сыном 'Илахевы Ва'эпопуа, дочери Ниу, и Тангалоа 'Эйтуматупуа, небесного бога. У 'Ахо'эйту было четыре старших единокровных брата, завидовавших ему из-за его красоты. Братья тайно отрубили 'Ахо'эйту голову и спрятали ее под ядовитым кустом хои. Затем они зажарили и съели 'Ахо'эйту.[NEWLINE][NEWLINE]Позднее Тангалоа 'Эйтуматупуа спустился с небес и спросил четырех братьев, что стало с 'Ахо'эйту. Братья устыдились и раскаялись, попросив вернуть 'Ахо'эйту к жизни. Тангалоа 'Эйтуматупуа велел братьям изрыгнуть останки в большую чашу, а затем накрыл ее циновкой. С помощью магии 'Ахо'эйту был воскрешен.[NEWLINE][NEWLINE]Четыре брата 'Ахо'эйту были наказаны Тангалоа 'Эйтуматупуа. Они и их потомки были обречены служить 'Ахо'эйту на острове Тонга - вот как 'Ахо'эйту стал первым Туи Тонга.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_MALIETOASAVEA_NAME">
			<Text>Малиэтоа Савеа</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_MALIETOASAVEA_SUBTITLE">
			<Text>Король Самоа</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_MALIETOASAVEA_LIVED">
			<Text>Неизвестно</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_MALIETOASAVEA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_MALIETOASAVEA_TEXT_1">
			<Text>Империя Туи Тонга включала Самоанские острова, и Туи Тонга Талакайфайки был одним из наиболее жестоких среди этих царей - деспотичным тираном, обосновавшимся на Самоа.[NEWLINE][NEWLINE]Три брата - Савеа, Туна, Фата - и их племянник Улумасуи оказали сопротивление власти Талакайфайки. Самоанские предания гласят, что кампания началась с гражданского неповиновения, но переросла в военные действия. В итоге Талакайфайки был захвачен, однако Савеа с братьями и племянником пощадили тирана и отправили его обратно на Тонга в каноэ. После его отплытия Савеа произнес торжественную речь в честь этого события и получил почетный титул "Малиэтоа", означающий "великий воин", став первым королем самоанцев. С тех пор титул Малиэтоа передавался от короля к королю на острове Самоа.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_POMARE_NAME">
			<Text>Помаре I</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_POMARE_SUBTITLE">
			<Text>Король Таити</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_POMARE_LIVED">
			<Text>1742 - 1803 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_POMARE_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_POMARE_TEXT_1">
			<Text>Основатель династии Помаре, Ту-нуи-эа-и-те-атуа-и-Тарахои Ваираатоа Таина Помаре I, родился в Парэ приблизительно в 1742 или 1743 году, будучи вторым сыном вождя Теу Тунуиеаитеатуа. По мере восхождения к власти он объединил три вождества острова Таити в единое королевство. Он оставался королем островов Таити, Моореа, Мехети'а и Тети'ароа вплоть до своего отречения в 1791 году, однако продолжал быть регентом Таити вплоть до смерти в 1803 году.[NEWLINE][NEWLINE]Династия Помаре установила тесные связи с английскими миссионерами и торговцами в Тихоокеанском регионе и оставалась у власти до тех пор, пока французы не упразднили таитянскую монархию в 1880-х годах. Претенденты на трон Помаре живут и поныне.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_HOTUMATUA_NAME">
			<Text>Хоту Матуа</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_HOTUMATUA_SUBTITLE">
			<Text>Мореплаватель с Хивы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_HOTUMATUA_LIVED">
			<Text>ок. 300 - 800 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_HOTUMATUA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_HOTUMATUA_TEXT_1">
			<Text>Хоту Матуа был ариком мау острова Рапа-Нуи (острова Пасхи). Он повел свой народ с Хивы на восток, в открытый океан, на огромном катамаране. Открытую ими землю они назвали "Те Пито О Те Каинга", что буквально означает "Маленький кусочек земли" - весьма точное название, если учесть размер острова и его географическое положение.[NEWLINE][NEWLINE]Навигатору Хау Мака приснился сон, в котором его дух нашел новую землю для своего вождя, Хоту. Хау Мака увидел три острова, огромный вулканический кратер и двадцать восемь мест на острове, которым было суждено стать значимыми для Хоту и его народа. Услышав о сне, Хоту велел Хау Мака отыскать эту землю, отправив его на большом каноэ плыть на восток. Там Хау Мака нашел землю, привидевшуюся ему во сне.[NEWLINE][NEWLINE]Но когда Хоту Матуа и его народ плыли к Те Пито О Те Каинга, вместе с ними тайно отправился смертельный враг - некий Орои, враг Хоту, убивший нескольких его родственников на Хиве. Орои не был обнаружен, и по прибытии на остров убил внуков Хоту Матуа и расставил ловушку для самого Хоту Матуа. Хоту Матуа позволил себя поймать, и когда Орои набросился на него с костяным кинжалом, Хоту Матуа произнес магическое заклинание и убил Орои. После чего Хоту Матуа и его дети съели тело Орои.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVLOPEDIA_FIJI_TEXT">
			<Text>Фиджи были впервые заселены около 3500 лет назад лапитанцами. Меланезийцы из Юго-Восточной Азии и Индонезии прибыли позднее, приблизительно между 900 и 600 годами до н.э. Расположение Фиджи вблизи центра Полинезии сделало острова перекрестком торговых и культурных связей, что подтверждается археологическими находками: на Фиджи обнаружены камни, привезенные за тысячи миль, а также торговые товары и обработанные орудия труда, редкие на всем пространстве Полинезии. В период расцвета власти Туи Тонга Фиджи находились в пределах их сферы влияния.[NEWLINE][NEWLINE]В XIX веке Фиджи раздирали межплеменные гражданские войны и вторжения со стороны соседней Тонги. Фиджийский вождь Серу Эпениса Какобау стремился провозгласить себя королем и использовал христианских миссионеров (сам он был христианином) для расширения своей власти. Какобау нажил себе врагов, спровоцировав американского консула, продав земли австралийским хлопководам и накопив долги. В итоге Какобау уступил свою территорию британцам в 1874 году.[NEWLINE][NEWLINE]Первый временный британский губернатор провел ряд поистине просвещенных законов, включая политику "Фиджи для фиджийцев", благодаря которой коренные жители сохранили контроль над большей частью островных земель. С британским колониальным управлением прибыли законтрактованные рабочие из Индии (пока многие, в том числе Махатма Ганди, не добились отмены этой политики), привнесшие новое измерение в культуру острова, сохранившееся на Фиджи по сей день.[NEWLINE][NEWLINE]В 1970 году Фиджи получили независимость. Затем последовал экономический бум, резко оборвавшийся в 1987 году, после чего наступила почти полная стагнация, а также два военных и один гражданский переворот.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVLOPEDIA_VANUATU_TEXT">
			<Text>Как западнополинезийский остров, Вануату стал одним из первых мест, заселенных лапитанцами, вероятно около 4000 лет назад, хотя впоследствии население острова стало преимущественно меланезийским. Первым европейцем, достигшим Вануату, был португальский мореплаватель Педро Фернандес де Кейрос, объявивший землю владением Испании и назвавший ее "Эспириту-Санто". Де Бугенвиль посетил остров в 1768 году, а Кук в 1774 году дал ему название Новые Гебриды.[NEWLINE][NEWLINE]Как и на многих полинезийских островах, контакт с западным миром повлек за собой массовую гибель людей от новых болезней, а наплыв переселенцев, стремившихся разбогатеть на торговле сандаловым деревом, усугубил положение. После исчерпания запасов сандала стали возникать спекулятивные плантации хлопка, кофе, какао и бананов, пока в производстве кокосов не была достигнута определенная экономическая стабильность.[NEWLINE][NEWLINE]Колониализм тяготел над Вануату вплоть до Второй мировой войны, когда на острова прибыли американцы. Состоятельные, необыкновенно неформальные американцы произвели на вануатцев огромное впечатление, как и непрекращавшийся поток самолетов и кораблей, снабжавших солдат и матросов. Вскоре вануатцы стали ждать прихода мессии Джона Фрума с его волшебным Грузом, который освободит острова. "Культ карго" жив и процветает на Вануату по сей день!
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVLOPEDIA_KIRIBATI_TEXT">
			<Text>Люди живут на островах Кирибати не менее 700 лет, а возможно, и значительно дольше - точная датировка заселения затруднена из-за неполноты археологических данных и устных преданий. Вероятно, заселенные лапитанцами, Кирибати благодаря своему расположению вблизи центра Тихого океана также оказались в контакте с меланезийцами с Фиджи и полинезийцами с Самоа и Тонга.[NEWLINE][NEWLINE]Контакт с Западом произошел примерно в XVI веке, а торговля с западным миром спровоцировала местные межплеменные войны, которые быстро стали предлогом для установления колониального контроля над островами. Большая часть островов Кирибати стала владением Британии.[NEWLINE][NEWLINE]Во время Второй мировой войны Японией были захвачены Кирибати и превращены в мощный форпост. Битва за Тараву стала одним из самых кровопролитных сражений между США и Японией на Тихом океане: 4500 японских солдат превратили крошечный атолл в неприступную крепость и нанесли огромные потери вторгшимся американским морским пехотинцам, прежде чем почти полностью погибнуть.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVLOPEDIA_NAURU_TEXT">
			<Text>Именуемый также "Приятным островом" (эпитет, подходящий тысяче других островов), Науру расположен в западной части Тихого океана и ныне является наименьшим островным государством в мире - чуть более 8 квадратных миль. Заселенный микронезийцами и полинезийцами, он был захвачен колониальными державами и оккупирован японцами в годы Второй мировой войны, хотя американцы обошли этот островной форпост стороной в ходе тихоокеанской кампании.[NEWLINE][NEWLINE]Главным природным богатством Науру были огромные залежи фосфатов. Когда в 1960-х годах Науру вернул себе контроль над своими минеральными ресурсами, добывающая отрасль была национализирована и на короткое блестящее время граждане Науру получили один из самых высоких доходов на душу населения в мире. Однако запасы фосфатов истощились, деньги были вложены в череду неудачных проектов, и Науру внезапно оказался без средств и с опустошенной экосистемой. С тех пор науруанцы пробовали превратить остров в налоговую гавань и место содержания осужденных других государств, пытаясь оживить приходящую в упадок экономику.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVLOPEDIA_NENDO_TEXT">
			<Text>Нендо, или острова Санта-Крус - западнополинезийские острова, заселенные впервые около 3000 лет назад. В 1595 году испанцы предприняли попытку основать там колонию, однако потерпели неудачу. 26 октября 1942 года у Санта-Круса японцы и американцы провели четвертое авианосное сражение Второй мировой войны, завершившееся пирровой победой Японии. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVLOPEDIA_GUADALCANAL_TEXT">
			<Text>Гуадалканал, крупнейший остров в цепи Соломоновых островов, наиболее известен как место длительной, кровопролитной и тяжелой кампании между США и Японией в годы Второй мировой войны. Известный Западу с 1568 года, в период Второй мировой войны остров приобрел критическое стратегическое значение: японцы намеревались использовать его в качестве базы для угрозы союзным морским коммуникациям между Австралией и остальным миром.[NEWLINE][NEWLINE]Вскоре после поражения в Мидуэе японцы приступили к строительству мощного аэродрома на Лунга-Пойнт на Гуадалканале. Остров должен был войти во внешнее кольцо обороны для закрепления завоеваний начального периода экспансии. Для противодействия этому союзники начали масштабную операцию с задействованием всех родов войск с целью захвата аэродрома и острова, а затем удержания достигнутых рубежей после того, как японские подкрепления начали поступать в зону боевых действий.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя слава Гуадалканала постепенно уходит в прошлое, эта кампания богата великими историями и событиями: стойкая оборона американскими морскими пехотинцами аэродрома Лунга против превосходящих сил противника, "Токийский экспресс", несущийся по Слоту, злосчастный торпедный катер PT-109 будущего президента США Джона Ф. Кеннеди - все это страницы истории Гуадалканала, и увлеченный историей читатель горячо поощряется узнать о них подробнее!
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVLOPEDIA_POHNPEI_TEXT">
			<Text>Крупнейший из Каролинских островов и один из четырех штатов Микронезии был неизвестен европейцам вплоть до 1828 года, когда его открыли русские моряки. Понпей знаменит руинами каменного города Нан-Мадол - столицы династии Сауделер. Этот замечательный город состоял из небольших искусственных островков, соединенных сетью каналов. Сауделеры правили почти тысячу лет, пока не были покорены вождем с другого острова.[NEWLINE][NEWLINE]Понпей был объявлен владением Испании, а затем уступлен Германской империи. В годы Второй мировой войны остров был оккупирован и укреплен японцами, однако сражения там не было: американский флот миновал его на пути к вторжению в Японию.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CIVLOPEDIA_MAJURO_TEXT">
			<Text>Маджуро - крупнейший остров и столица Маршалловых островов. Главный атолл был обитаем не менее двух тысячелетий. Маджуро являлся владением Германской империи, пока в 1914 году его не захватила Япония. Впрочем, большинство колониальных правителей в значительной мере предоставляли островитян самим себе.[NEWLINE][NEWLINE]30 января 1944 года Соединенные Штаты высадились на Маджуро в ходе масштабной морской операции, однако обнаружили, что японцы эвакуировались и отступили на соседние Кваджелейн и Эниветок.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_GANDHI_GREETING_POLITE_HELLO_1">
			<Text>Снова здравствуйте, дорогой друг. Самоа встречает вас с распростертыми объятиями.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_GANDHI_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
			<Text>Самоа всегда рада принять вас.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_GANDHI_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
			<Text>Хотя мне и не доставляет удовольствия говорить с вами, я надеюсь, что этот разговор приведет к лучшему будущему для Самоа.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_GANDHI_RESPONSE_REQUEST_1">
			<Text>Дорогой друг, не могли бы вы уделить что-нибудь Самоа?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_GANDHI_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
			<Text>Самоа надеется, что наша дружба может быть еще более скреплена устранением искусственных преград, разделяющих нас.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_GANDHI_ATTACKED_1">
			<Text>Пусть будет так. Самоанский народ не станет сопротивляться вашему нападению. Разве только те из них, у кого есть оружие.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_GANDHI_DECLAREWAR_2">
			<Text>Я направляю отряд самоанских воинов в ознакомительный тур по вашим главным городам. Надеюсь, их примут с распростертыми объятиями.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_GANDHI_DEFEATED_1">
			<Text>Вы, возможно, и победили наши армии, но самоанский дух вам не сломить.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_GANDHI_DEMANDTRIBUTE_ANGRY">
			<Text>Самоа искренне благодарит вас за следующее пожертвование во имя мира и спокойствия во всем мире.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_GANDHI_DEMANDTRIBUTE_NEUTRAL">
			<Text>Самоа бедна, вы богаты. Возможно, ваше немалое бремя кармы будет облегчено, если вы отдадите это нам.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_GANDHI_FIRSTGREETING_1">
			<Text>От имени миролюбивого самоанского народа приветствую вас.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_GANDHI_FIRSTGREETING_3">
			<Text>От имени самоанского народа протягиваю вам руку дружбы!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_GANDHI_TRADE_NEEDMORE_NEUTRAL_1">
			<Text>Это несправедливо по отношению к жителям нашего острова. Прошу улучшить ваше предложение.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_GANDHI_TRADE_NO_NEUTRAL">
			<Text>Подобное соглашение не отвечало бы интересам самоанского народа.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_GANDHI_TRIBUTE_NO_NEUTRAL">
			<Text>Хотя я твердо верю в ненасилие, самоанский народ еще не достиг столь высокого просветления. Ваши требования вызывают у него лишь смех.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_KAMEHAMEHA_FIRSTGREETING_1">
			<Text>О, собрат-мореплаватель! Добро пожаловать на величественные острова Полинезии! Я, неустрашимый путешественник Хоту Матуа, приглашаю вас разделить мой пир у костра.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_KAMEHAMEHA_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Добро пожаловать, незнакомец! Я - Хоту Матуа, предводитель Хивы. Давайте устроим грандиозную хулу в честь нашей встречи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_KAMEHAMEHA_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Приветствую и желаю благополучия, друг. Я - Хоту Матуа, король Хивы. Давайте объединим ресурсы и будем трудиться вместе в согласии!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_HIAWATHA_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Приветствую, незнакомец. Я - Помаре, король Таити. Мы стремимся к миру со всеми, но не уклоняемся от войны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_HIAWATHA_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Я - Помаре I, предводитель таитянского народа. Приветствую вас и надеюсь, что наши два великих народа будут друзьями.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_HIAWATHA_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Приветствую вас, незнакомец на Таити. Я - Помаре, можете называть меня Ту-нуи-эа-и-те-атуа-и-Тарахои Ваираатоа Таина Помаре I для краткости. Мы стремимся к миру со всеми, но не уклоняемся от войны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_LEADER_MONTEZUMA_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Я - 'Ахо'эйту, правитель Империи Туи Тонга! Что за создание передо мной?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_TP_CULTURE_CITY_COST">
			<Text>Каждый принадлежащий вам город не влияет на стоимость Общественных институтов. Можете расширяться, основывая столько городов, сколько пожелаете.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_FOUND_HAWAII">
			<Text>Поздравляем - ваши мореплаватели открыли Гавайские острова!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_FOUND_EASTER_ISLAND">
			<Text>Поздравляем - ваши мореплаватели открыли Рапа-Нуи (также известный как остров Пасхи)!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_FOUND_NEW_ZEALAND">
			<Text>Поздравляем - ваши мореплаватели открыли Новую Зеландию, Землю долгого белого облака!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_ENCOUNTER_CAPTAIN_COOK">
			<Text>Ваш островной рай был открыт капитаном Джеймсом Куком на корабле "Индевор". Этот путешественник прибывает с миром в ходе научной экспедиции Британской империи. Однако его появление знаменует начало новой эпохи для Полинезии. Вскоре благодаря технологиям этих чужеземцев из далеких краев станет доступно огнестрельное оружие. Распоряжайтесь этими новыми знаниями с умом!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_CAPTAIN_COOK">
			<Text>Капитан Кук</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_POLICIES_TO_VICTORY">
			<Text>Институтов до победы (Вы): {1_YourPoliciesRemaining}[NEWLINE]Институтов до победы ({2_LeaderName}): {3_LeaderPoliciesRemaining}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_DIPLO_RESCH_AGREEMENT_NO_TECH">
			<Text>[NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_DIPLO_DEF_PACT_NO_TECH">
			<Text>[NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLYNESIAN_SCENARIO_DIPLO_NEED_WRITING_TT">
			<Text>[NEWLINE]</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
