<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_POLYNESIA_TEXT">
			<Text>
                Приветствия и благословения да пребудут с тобой, Камеамеа Великий, избранный небесами для объединения разрозненных народов. О великий король, ты первым в 1791 году н.э. объединил Большой Остров Гавайев под единой властью. Вслед за этим в 1810 году все остальные острова были присоединены под твоим знаменем. Как первый король Гавайев, ты упорядочил правовую систему и систему налогообложения, а также ввел Мамалахоэ Канавай - указ, защищающий мирных жителей в военное время. Своими твердыми законами и деяниями ты обеспечил сохранение единства и суверенитета островов даже после своей смерти в 1819 году.[NEWLINE][NEWLINE]О мудрый и возвышенный король, твой народ вновь жаждет собственного царства и нуждается в вожде несравненного величия! Откликнешься ли ты на их зов и примешь ли на себя мантию Льва Тихого океана? Выстроишь ли ты царство, которое выдержит испытание временем?
            		</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TITLE">
			<Text>Полинезия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_2">
			<Text>География и климат</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_3">
			<Text>Ранняя история: первые поселенцы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_4">
			<Text>Покоряя воды</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_5">
			<Text>Связь с Америками</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_6">
			<Text>Прибытие европейцев</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_7">
			<Text>Настоящее и будущее</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        Лидер: Камеамеа[NEWLINE]        Уникальный юнит: Воин маори[NEWLINE]        Уникальный юнит: Моаи[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_1">
			<Text>Полинезия - скорее разрозненное собрание островов, нежели единая цивилизация, однако она может похвастаться богатой культурой и увлекательной историей. Пока большинство европейцев прозябало в Темные века, полинезийцы совершенствовали искусство плавания через могучий Тихий океан на небольших деревянных каноэ, ориентируясь по звездам, погоде и животному миру. В конечном счете большинство островов были колонизированы европейскими державами, однако значительная часть самобытной культуры и языков бережно сохраняется для будущих поколений.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_2">
			<Text>Полинезия - общее название группы островов в центральной и южной части Тихого океана, также известной как Полинезийский треугольник. Ограниченный Новой Зеландией на западе, Гавайями на севере и островом Пасхи на востоке, регион включает более 1 000 обитаемых островов. Это название первоначально ввел французский писатель Шарль де Бросс в 1756 году для обозначения всех островов Тихого океана, однако впоследствии оно было сужено до нынешнего значения.[NEWLINE][NEWLINE]Острова в целом вулканического происхождения; многие из них украшены живописными белыми пляжами, пальмами и прозрачными лагунами - настоящие райские уголки. Климат Полинезии тропический и теплый, однако сильные пассаты не дают температуре подниматься до изнуряющих значений. Порой острова страдают от тайфунов, которые активны в регионе с января по март.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_3">
			<Text>Древняя история полинезийских народов по-прежнему окутана тайной, однако археологи и антропологи в целом сходятся в том, что одна из трех теорий объясняет первоначальное заселение островов.[NEWLINE][NEWLINE]Первая теория, модель "Экспресс-поезда", предполагает, что около 3 000 лет назад переселенцы двигались на запад с Тайваня на протяжении примерно 1 000 лет. Они практически не смешивались с встреченными народами, что объясняет современные генетические и лингвистические особенности полинезийцев. Две другие теории - "Запутанный банк" и "Медленная лодка" - описывают более длительную миграцию с активным смешением и взаимодействием со всеми местными популяциями, в особенности с меланезийцами.[NEWLINE][NEWLINE]Независимо от того, сколько времени потребовалось первым поселенцам, чтобы достичь западной Полинезии, их маршрут прослежен с достаточной степенью уверенности. Самая северная точка - Гавайи - была заселена около 500 года н.э., за ней последовала Новая Зеландия около 1000 года н.э. Точная дата открытия острова Пасхи полинезийцами до сих пор вызывает споры. Некоторые археологические данные указывают на то, что остров был впервые заселен между 300 и 500 годами н.э., однако в последнее время преобладает дата 800 год. Другие ученые полагают, что остров не был заселен вплоть до 1200 года.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_4">
			<Text>Полинезийский треугольник огромен: каждая его сторона составляет около 4 000 миль. Чтобы преодолеть такие расстояния в открытом океане, требовались поразительный уровень морских технологий, навигационное мастерство и отвага. Используя технику нахождения пути, навигаторы заучивали движение определенных звезд, особенности погоды, поведение местной живой природы и направление океанских волн. Эти знания они передавали устно новым поколениям навигаторов; секреты тщательно охранялись избранными семьями. Чтобы облегчить опасные переходы, они также разработали поплавки-аутригеры для своих каноэ, позволявшие безопасно пересекать огромный океан. Многие из этих приемов и навигационных инструментов по сей день передаются и используются современными полинезийскими мореплавателями.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_5">
			<Text>Полинезийские поселенцы прибыли на берега нынешних Гавайев приблизительно около 500 года н.э., хотя ряд данных свидетельствует о том, что это могло произойти еще в 300 году н.э. Эти первые жители, вероятнее всего, были выходцами с Маркизских островов, расположенных более чем в 4 000 милях к югу от Гавайев. Вторая волна переселенцев могла прибыть с островов Раиатеа и Бора-Бора в XI веке или даже с Таити. Ряд археологов отдает предпочтение таитянской теории, поскольку в древней гавайской легенде упоминается некий Па'ао, который явно был таитянского происхождения. Эти историки считают, что волна таитянских поселенцев принесла с собой линию верховных вождей, систему законов Капу и религиозную практику человеческих жертвоприношений.[NEWLINE][NEWLINE]Существуют также свидетельства того, что полинезийцы, открыв эти новые земли, вернулись обратно через Тихий океан, распространив американскую флору и фауну по всем островам. Например, сладкий картофель - растение коренной Америки - был обнаружен повсеместно на полинезийских островах, когда европейские путешественники впервые познакомились с полинезийскими поселениями.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_6">
			<Text>Полинезийцы жили в относительной изоляции вплоть до прихода европейских держав, искавших новые земли и торговые пути. Многие из островов начали устанавливать контакты с европейцами в середине XVI века - одни прибывали как исследователи, другие - как религиозные миссионеры. Однако в XIX веке многие колониальные державы, такие как Франция, Великобритания и Соединенные Штаты, приступили к принудительной колонизации обитаемых островов, объявляя их протекторатами и территориями своих империй. Лишь немногие острова, в частности Гавайи, сохраняли независимость в этот период.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_7">
			<Text>Несмотря на огромный океан, разделяющий различные острова, коренные полинезийцы по-прежнему разделяют многие схожие культурные черты, религиозные верования и родственные языки. К сожалению, многие из первоначальных коренных народов, например маори, ныне являются меньшинствами на своих островах, тогда как люди европейского происхождения составляют основную часть населения. Тем не менее большинство коренных народов островов стремится сохранить свою культуру и языки, и в большинстве крупных районов активно проводится эффективная работа по их возрождению и языковому погружению.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_FACTOID_HEADING">
			<Text>Интересные факты о Полинезии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_FACTOID_TEXT">
			<Text>Слово "татуировка" берет начало на Таити и произошло от имени местного бога Тоху - повелителя, украшавшего рыб океана яркими цветами и узорами.[NEWLINE][NEWLINE]Писатель Роберт Льюис Стивенсон влюбился в остров Самоа и поселился там в последние годы своей жизни.[NEWLINE][NEWLINE]Гавайский архипелаг является крупнейшей островной цепью в мире - его длина составляет около 1 500 миль от одного конца до другого.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_LIVED">
			<Text>ок. 1758 - 1819 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_NAME">
			<Text>Камеамеа I</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_SUBTITLE">
			<Text>Лидер Полинезии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TITLES_1">
			<Text>Король Гавайских островов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_2">
			<Text>Ранние годы. Рожденный пророчеством</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_3">
			<Text>Первый шаг: Большой Остров</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_4">
			<Text>Новые пророчества, новые завоевания</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_5">
			<Text>Наполеон Тихого океана</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_6">
			<Text>Смерть легенды</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_7">
			<Text>Суд истории</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_1">
			<Text>Камеамеа I - один из наиболее чтимых правителей в гавайской истории - стал первым человеком, объединившим все Гавайские острова и основавшим независимое Королевство Гавайи. Его рождение и первые деяния воплотили в жизнь многие древние гавайские пророчества, и он стал одним из величайших воинов в летописях истории Гавайев. Помимо военного таланта, Камеамеа был и выдающимся государственным деятелем: он ввел важные военные эдикты, ставшие основой многих гуманитарных законов в разных странах мира.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_2">
			<Text>
        По древней легенде, однажды родится великий король, который объединит все Гавайские острова, а вестником его появления станет пламя в небесах. В 1758 году комета Галлея пронеслась над Гавайями - по многим свидетельствам, именно тогда родился Камеамеа. Первоначально известный как Паиэа ("краб с твердым панцирем"), он был рожден у вождя Кеуа Нуи с Большого Острова. Кеуа был лишь одним из многих малых вождей на острове, разделенном на несколько округов в результате войны за престолонаследие предыдущего поколения. Алапаинуиакауауа - соперничающий вождь - вновь прибрал большую часть острова к рукам и стал фактическим правителем.[NEWLINE][NEWLINE]Прослышав о рождении Паиэа, Алапаи встревожился: в других преданиях великий король был известен как "убийца вождей" - объединенные Гавайи больше не нуждались бы в племенных вождях. Алапаи приказал убить младенца. Однако Кеуа, хорошо осознававший зловещее значение рождения сына, спрятал его в семье другого знатного человека.[NEWLINE][NEWLINE]Пять лет Паиэа прожил в тайне, пока Алапаи по неизвестным причинам не пригласил мальчика вернуться ко двору под свое покровительство. Живя при дворе, Паиэа постигал царские науки - дипломатию и военное дело - и обрел свое прославленное имя Камеамеа, означающее "одинокий".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_3">
			<Text>После смерти Алапаи Камеамеа стал помощником при дворе нового вождя. Так продолжалось до 1782 года, когда власть перешла к новому правителю и Камеамеа был возведен на важный религиозный пост. Опираясь на это положение, Камеамеа начал выстраивать поддержку среди малых вождей округа Кона на Большом Острове. Заручившись поддержкой пяти вождей, Камеамеа бросил вызов местному двору. В битве при Моку'охаи его силы разгромили правящего вождя, и Камеамеа стал новым правителем округов Кохала, Кона и Хамакуа.[NEWLINE][NEWLINE]Затем он успешно завоевал соседний округ Пуна в 1790 году, но вскоре ему пришлось столкнуться с восстанием в Каау под руководством соперника Кеуа Куахуула. Будучи человеком глубоко религиозным, Камеамеа возвел большой храм, стремясь снискать благоволение богов и их благословение для подавления мятежа. В 1791 году храм был достроен, и Камеамеа пригласил Кеуа на встречу. Свидетельства о том роковом свидании на берегу расходятся, однако в итоге Кеуа был убит мушкетным огнем, и Камеамеа стал королем всего Большого Острова.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_4">
			<Text>Камеамеа стремился объединить не только Большой Остров - его взор был устремлен на то, чтобы подчинить себе все Гавайские острова. Новые силы ему придавало еще одно древнее пророчество, которое, по преданиям, было воплощено им в жизнь. На Большом Острове боги поместили огромный валун - камень Наха весом 1 400 килограммов. По легенде, некий могучий воин сможет однажды поднять его и прославится как великий король и объединитель всех островов. В возрасте 14 лет Камеамеа, согласно летописям, стал единственным, кто совершил этот подвиг. Окрыленный победами и многочисленными исполнившимися пророчествами, он приступил к разработке планов покорения остальных островов.[NEWLINE][NEWLINE]Счастливым стечением обстоятельств для Камеамеа оказалось то, что на острова стали прибывать британские и американские торговцы, охотно продававшие ему ружья и боеприпасы. Вооружившись технологически превосходящим оружием, он быстро занял Мауи и Оаху в 1795 году. Имея лишь 10 000 солдат, он стремительно разгромил силы Мауи и двинулся на Оаху. У скал Пали он встретил яростное сопротивление (главным образом со стороны перебежавшего командира), однако в конечном счете разбил вражеских солдат, сбросив многих с гибельного края обрыва.[NEWLINE][NEWLINE]Теперь оставалось лишь два острова - западные Кауаи и Ниихау. Из своей столицы в Гонолулу он построил огромный военный корабль и предпринял первую попытку вторжения на Кауаи в 1796 году. Мятеж на Большом Острове, поднятый его братом, вынудил его вернуться и перераспределить силы. Не желая отступать, он вновь попытался взять Кауаи в 1803 году, однако на этот раз среди его людей вспыхнула смертоносная болезнь. Устав от неудач, Камеамеа собрал крупнейшую армаду в истории Гавайев, укомплектованную европейскими шхунами, огромными боевыми каноэ и смертоносными пушками. Вождь Кауаи Каумуалии, взирая на приближающуюся армаду, испытал, вероятно, некоторый трепет и решил, что переговоры дают ему больше шансов на выживание. В 1810 году Куамуалии стал вассалом Камеамеа, который превратился в единственного верховного правителя всех Гавайев.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_5">
			<Text>Будучи не только завоевателем, Камеамеа немедленно занялся улучшением жизни на островах и укреплением единства. Он создал единую правовую систему, установил налоги и открыл официальную торговлю с Европой и Соединенными Штатами. Камеамеа также заложил основу будущей государственной конституции Гавайев - Закон о расколотом весле (Мамалахоэ Канавай). Этот закон имеет скромное происхождение, связанное с одним из ранних военных походов Камеамеа. Во время набега Камеамеа застрял ногой под камнем и попал в засаду двух местных рыбаков, весьма опасавшихся легендарного воина. В страхе, что он их убьет, они ударили его веслом каноэ по голове, расколов его пополам. Пока он был оглушен, они бежали, оставив его умирать. Двенадцать лет спустя этих двоих рыбаков разыскали и привлекли к ответу - по крайней мере, им так показалось. Вместо этого Камеамеа принес извинения за нападение на мирных людей и одарил обоих земельными наделами, провозгласив, что отныне все гражданские лица будут защищены во время войны. Его Закон о расколотом весле впоследствии оказал влияние на многие позднейшие гуманитарные законы войны во всем мире.[NEWLINE][NEWLINE]В годы своего правления ему также удалось сохранить независимость Гавайев, пока все остальные полинезийские острова поглощались алчными колониальными державами. Это наследие независимости принесло ему прозвище "Наполеон Тихого океана".
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_6">
			<Text>8 мая 1819 года Камеамеа умер - почитаемый король, легендарный воин и отец семерых детей. Согласно священному обычаю гавайской религии, его тело было спрятано ближайшими друзьями так, чтобы никто не узнал о месте его нахождения и не смог похитить его силу - мана - в личных целях. Место его погребения по сей день остается тайной.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_7">
			<Text>Камеамеа остается одним из самых значимых людей в гавайской истории и одним из наиболее чтимых ее правителей. Он упразднил практику человеческих жертвоприношений, защищал мирных жителей во время войны и основал одно из немногих независимых государств во всей Полинезии. Было ли его рождение ниспослано свыше или нет, никто не станет отрицать, что он в полной мере воплотил образ великого короля, предреченного древними пророчествами много веков назад.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_FACTOID_HEADING">
			<Text>Интересный факт о Камеамеа</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_FACTOID_TEXT">
			<Text>Многие здания и фонды названы в честь Камеамеа - например, Школы Камеамеа, День Камеамеа и Королевский орден Камеамеа I.[NEWLINE][NEWLINE]Акира Торияма, создатель популярной манги "Драконий шар", назвал атаку Гоку в честь Камеамеа - после посещения Гавайев.[NEWLINE][NEWLINE]Камеамеа - единственный монарх в истории, когда-либо изображенный на монете США.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_MAORI_HEADING">
			<Text>Воин маори</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIAN_MAORI_WARRIOR_TEXT">
			<Text>Маори были одними из самых грозных воинов во всей Полинезии. Они украшали свои лица замысловатыми и устрашающими татуировками, подробно повествовавшими об их ратных подвигах. Перед тем как сражение начиналось, обе стороны исполняли торжественный боевой танец - хаку, - в котором разыгрывалась судьба, ожидавшая вражеских воинов в случае их поражения. Предполагалось, что этот танец запугает противника настолько, что он покинет поле боя и признает поражение, сэкономив обеим сторонам время и силы.[NEWLINE][NEWLINE]Маори были также широко известны своими каннибальскими обычаями: павших воинов поедали, чтобы завладеть их боевым духом и силой. Это не только являлось одним из немногих источников белковой пищи на островах, но и служило выражением уважения к побежденным воинам.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIAN_MAORI_WARRIOR_HELP">
			<Text>Юнит Древней эпохи, наводящий страх на ближайших врагов и снижающий их эффективность в бою. Доступен только Полинезии. Заменяет Воина.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIAN_MAORI_WARRIOR_STRATEGY">
			<Text>Воин маори схож с Великим полководцем, однако вместо того чтобы повышать боевую мощь дружественных юнитов, он снижает боевую мощь соседних вражеских юнитов. Создавайте побольше этих юнитов в начале игры, поскольку их повышение сохраняется при модернизации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_MOAI">
			<Text>Моаи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_MOAI_HELP">
			<Text>Моаи можно возводить только на побережье. Если построить его рядом с другим Моаи, он дает дополнительную [ICON_CULTURE] Культуру. После исследования технологии "Полет" он также приносит дополнительное [ICON_GOLD] Золото.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_MOAI_TEXT">
			<Text>
        Пожалуй, более известные как "Статуи острова Пасхи", Моаи представляют собой крупные человекоподобные фигуры, высеченные преимущественно из вулканических пород, таких как туф. 887 этих статуй разбросаны по острову Пасхи и, по всей видимости, были созданы между 1250 и 1500 годами н.э. Почти половина из них до сих пор остается на месте первоначального каменоломника, тогда как остальные были перевезены и установлены вдоль берегов острова. Легко узнаваемые по своим большим головам и вытянутым чертам, они, по общему мнению, являются индивидуальными изображениями умерших предков и могущественных вождей.[NEWLINE][NEWLINE]Большинство исследователей сходится во мнении относительно того, зачем и как создавались статуи, однако способ их транспортировки по-прежнему остается загадкой. Весом от 9 до 86 тонн каждая, они потребовали бы поистине невероятного инженерного мастерства при перемещении от каменоломни к месту конечной установки.[NEWLINE][NEWLINE]В 1994 году статуи Моаи получили официальную защиту, будучи включенными в список объектов Всемирного наследия ЮНЕСКО.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MOAI">
			<Text>Возвести [LINK=IMPROVEMENT_MOAI]Моаи[\LINK]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MOAI_HELP">
			<Text>Добавляет Моаи (+1 [ICON_CULTURE] Культура) на клетку. Создайте ряд Моаи вдоль побережья для получения дополнительной культуры. После исследования технологии "Полет" также приносит +1 [ICON_GOLD] Золото.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MOAI_REC">
			<Text>Это позволит клетке приносить [ICON_CULTURE] Культуру (и [ICON_GOLD] после исследования технологии "Полет").</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
