<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TITLE">
			<Text>Вавилон</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_2">
			<Text>Рельеф и климат</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_3">
			<Text>Старовавилонская империя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_4">
			<Text>Делопроизводство и математика</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_5">
			<Text>Череда хаоса с угрозой массовых расправ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_6">
			<Text>Нововавилонская империя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_7">
			<Text>Навуходоносор II</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_8">
			<Text>Падение Вавилона</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_9">
			<Text>Заключение</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        Лидер: Навуходоносор II[NEWLINE]        Уникальный юнит: вавилонский лучник[NEWLINE]        Уникальное здание: Стены Вавилона[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_1">
			<Text>Вавилонская империя была не столько новым явлением, сколько возрождением старой Шумерской империи, центром которой служил город Ур, также располагавшийся в Плодородном полумесяце на территории нынешнего Южного Ирака. Вавилония сложилась из примерно дюжины городов-государств и получила название по своей Столице - Вавилону. (До образования империи сам город Вавилон существовал как минимум с XXIV века до н. э.)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_2">
			<Text>Вавилон находился в Плодородном полумесяце - удивительно богатом регионе в бассейне рек Тигр и Евфрат, протянувшемся на запад к Средиземноморью и до территории современного Израиля. Плодородный полумесяц не только благоденствовал благодаря плодородным почвам и орошению, которые обеспечивали два великих древних потока, но и располагался на перекрестке трех крупных континентов - Африки, Азии и Европы, что дало региону животных, растения и насекомых всех трех источников. Это наделило регион биологическим разнообразием, не имеющим аналогов в мире. Кроме того, это означало, что местные жители располагали огромным выбором растений и животных для освоения земледелия и скотоводства, - чем и объясняется столь стремительное развитие человека в этом краю.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_3">
			<Text>Первоначально раздробленный регион, Вавилон и Вавилония начали превращаться в центр культуры, торговли и религии при Хаммурапи в 1728 году до н. э. Хаммурапи стал первым известным правителем объединенной Вавилонии и ее величайшим законодателем. Кодекс законов Хаммурапи четко перечислял деяния, признанные преступными, и наказания за каждое из них. Граждане больше не были беззащитны перед произволом судей или знати, способных по собственному усмотрению решать, что законно, а что нет. Вавилонский кодекс был настолько полон, что законодательная система и государственное устройство практически не менялись на протяжении всего 1200-летнего существования империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_4">
			<Text>Подобно Шумерской империи, от которой они вели свое происхождение, вавилоняне были фанатичными делопроизводителями. Начиная с Хаммурапи и вплоть до распада империи под ударами Кира и персидских царей каждая финансовая сделка, каждый судебный приговор, каждый договор и фактически все, что поддавалось записи, фиксировалось на глиняных табличках. Поскольку законы охватывали почти все стороны повседневной жизни, объем фиксируемых сведений был огромен, и значительная их часть раскрыта и изучена в наше время. Исследователи обнаружили несколько оптических приборов, напоминающих увеличительные стекла: с их помощью писцы выводили более мелкую клинопись, чтобы вместить на каждой табличке больше информации.[NEWLINE][NEWLINE]Невзирая на многочисленные смены режимов, образование у вавилонян достигло исключительных высот. Такие технические достижения, как создание шестидесятичной ("сексагезимальной") системы счисления, актуальны по сей день. Шестьдесят секунд в минуте, шестьдесят минут в часе - современное исчисление времени есть, по сути, вавилонское.
</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_5">
			<Text>После смерти Хаммурапи (1750 до н. э.) империя медленно теряла силу и влияние. После опустошительного хеттского набега, ослабившего город, около 1600 года до н. э. его завоевали касситы, спустившиеся с гор нынешнего Ирана. Касситы владели Вавилонией пятьсот лет, переименовав город в Карандуниаш.[NEWLINE][NEWLINE]В 1234 году ассирийский царь Тукульти-Нинурта I на время захватил город, однако касситы в конце концов восстановили независимость - как раз вовремя, чтобы эламиты разграбили его в 1158 году. Затем вавилоняне вернули себе город (возможно, потому что эламиты унесли все, ради чего стоило его захватывать). К 1124 году вавилонский Навуходоносор I разграбил эламский город Сузы в отместку за прежнее нападение на Вавилон. Однако к 1000 году до н. э. Вавилон вновь оказался под давлением усилившейся Ассирии и оставался более или менее под ее господством вплоть до 627 года до н. э.
</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_6">
			<Text>В 627 году до н. э. Вавилония вновь успешно восстала против ассирийского владычества. Восстание возглавил новый правитель - Набопаласар, который царствовал около двадцати лет, а затем передал престол своему более знаменитому сыну.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_7">
			<Text>Сын Набопаласара, Навуходоносор II, правил Вавилонией с 605 по 561 год до н. э. Он рано заявил о себе как военачальник: командовал войском под началом отца в Ассирии, а затем самостоятельно выступил против Египта, разгромил египетскую армию при Каркемише и завоевал для Вавилонии всю Сирию.[NEWLINE][NEWLINE]Навуходоносор был глубоко привязан к городу Вавилону. В годы его царствования Вавилон пережил нечто вроде ренессанса. Навуходоносор осуществил множество проектов по обновлению города: восстановил древние храмы и здания, возвел обширные укрепления и многое другое. Именно он создал Висячие сады Вавилона. Для тяжелых работ он привлекал иноземных рабочих, что к тому же значительно увеличило население города. Навуходоносор скончался в 561 году до н. э. Подробнее о Навуходоносоре II - в его статье в Цивилопедии.
</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_8">
			<Text>Правители, сменившие Навуходоносора, оказались людьми меньшего масштаба, и в течение тридцати лет мощь и престиж Вавилонии резко упали. Говорят, что когда в 539 году до н. э. Кир II Персидский напал на него, город пал почти без сопротивления. Он оставался под персидским владычеством до 331 года до н. э., когда был захвачен Александром Великим, а после гибели Александра перешел к державе Селевкидов. С тех пор Вавилон практически исчез, превратившись в загадочные холмы и груды обломков, которые ожидают, когда археологи раскроют их тайны. Многое было повреждено или уничтожено после вторжения США в Ирак и оккупации страны начиная с 2003 года.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_9">
			<Text>Вавилония сыграла важнейшую роль в развитии права во всем мире. Создание Кодекса законов Хаммурапи и рвение, с которым его преемники - как прямые потомки, так и пришедшие со стороны - соблюдали эти законы, наглядно показало всем последующим поколениям, насколько успешным и богатым может стать государство, следующее упорядоченной системе управления. Остальная история Вавилона напоминает нам о том, что ничто не вечно и что даже величайшие из империй рано или поздно превращаются в прах под колесами колесниц - или гусеницами танков - следующей державы.
</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_FACTOID_HEADING">
    <Text>Любопытные факты о Вавилоне</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_FACTOID_TEXT">
      <Text>До возведения Колосса Родосского вавилонские Ворота Иштар считались одним из Семи чудес Древнего мира. Восьмые ворота внутреннего города Вавилона, Ворота Иштар были задуманы одновременно как парадный въезд и святилище вавилонской богини Иштар, олицетворявшей сексуальность, плодородие и любовь.[NEWLINE][NEWLINE]Знаменитые стены Вавилона также некогда входили в число Семи чудес света. Древнегреческий историк Геродот записал, что эти стены, окружавшие город, достигали в высоту более 90 метров, в толщину - около 24 метров, а в длину простирались на 90 километров, хотя современные археологи ставят его свидетельства под сомнение.
      </Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_WALLS_HEADING">
			<Text>Стены Вавилона</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_WALLS_TEXT">
	<Text>Первоначально включенные в список Семи чудес Древнего мира по версии Антипатра, Стены Вавилона охватывали город со всех сторон и надежно защищали его от угроз, пересекая даже реку Евфрат, протекавшую через его центр. Внешняя стена имела протяженность около 16 километров, толщину около 7,5 метра и, по преданию, возвышалась над городом почти на 100 метров. За ней располагались более низкие стены, образуя дополнительный рубеж обороны на случай прорыва первой линии. Вдоль всей стены было рассредоточено около 250 башен, служивших отличными наблюдательными пунктами и боевыми позициями для искусных вавилонских лучников. Стены были неприступны для любых осадных средств того времени: у речных концов были установлены массивные металлические ворота, исключавшие проникновение под водой, а для контроля пешего движения были возведены восемь огромных ворот, наиболее известными из которых являются Ворота Иштар. Эти стены надежно защищали город почти сто лет.[NEWLINE][NEWLINE]Лишь в 539 году до н. э. нашлось средство обойти их. Кир Великий осуществил план, по которому воды Евфрата были отведены выше по течению, уровень реки упал настолько, что можно было перейти ее вброд. Его войско проникло под металлические речные ворота под покровом ночи и захватило город изнутри. Стены, способные остановить любой прямой штурм, оказались бессильны против упорной изобретательности одного человека.[NEWLINE][NEWLINE]Значительная часть древних стен сохранилась до наших дней - свидетельство их прочности. В 1983 году Саддам Хусейн начал реставрационный проект на месте древнего города, включавший восстановление стен и воссоздание Ворот Иштар. Работы были приостановлены, однако Ирак намерен продолжить реставрацию и вновь сделать Вавилон местом, достойным восхищения.
</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_BOWMAN_HEADING">
			<Text>Вавилонский лучник</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_BOWMAN_TEXT">
			<Text>Благодаря великолепной ассирийской мозаике, изображающей вавилонских лучников, марширующих в бой, мы имеем довольно точное представление об этих выдающихся воинах. Вавилонские лучники облачены в красочные стеганые халаты, вооружены луками длиной около 120 сантиметров и несут на спине колчаны со стрелами. Помимо этого, лучники носят копья или кинжалы - несомненно, для личной защиты на случай, если вражеские юниты сблизятся для рукопашной схватки.
[NEWLINE][NEWLINE]Отдельные отряды с большими щитами в рост человека сопровождали лучников, образуя подвижное укрытие. Лучники были неотъемлемой частью вавилонской пехоты: их было легче обучить и восполнить потери в их рядах, чем в рядах более дорогостоящей кавалерии. Лучники также несли службу на знаменитых Стенах Вавилона, занимая позиции в многочисленных башнях вдоль их протяжения.
</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TITLES_1">
			<Text>Навуходоносор II</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_2">
			<Text>Ранние годы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_3">
			<Text>Восхождение к власти</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_4">
			<Text>Дипломатия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_5">
			<Text>Внутренняя политика</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_6">
			<Text>Оценка истории</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_LIVED">
			<Text>ок. 634-562 до н. э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_NAME">
			<Text>Навуходоносор II</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_SUBTITLE">
			<Text>Лидер Вавилона</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_1">
			<Text>Навуходоносор II был царем Вавилона на протяжении около 43 лет (605-562 до н. э.). Он наиболее известен своими военными завоеваниями и восстановлением города Вавилон. Навуходоносор II также занимает видное место в Библии - в связи с завоеванием Иудеи и принудительным переселением многих израильтян в Вавилон.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_2">
			<Text>Навуходоносор (имя которого иногда пишется как "Навухудурриуцур") был старшим сыном Набопаласара, основателя Халдейской империи, который немало сделал для превращения Вавилона в великую державу. Он участвовал в нескольких военных походах под командованием отца, а в 606 году до н. э. возглавил войско, разгромившее египетскую армию при Каркемише и закрепившее за Вавилоном контроль над Сирией.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_3">
			<Text>После смерти отца в 605 году Навуходоносор вернулся в Вавилон и взошел на престол. Вскоре он возобновил походы: покорил ряд небольших государств, в том числе Иудею, и продолжал завоевания вплоть до 600 года, когда, возможно вследствие чрезмерного перенапряжения сил, потерпел тяжелое поражение от египетской армии. Воспользовавшись замешательством Вавилона, Иудея и несколько других подвластных государств подняли восстание.[NEWLINE][NEWLINE]Навуходоносору потребовалось около двух лет, чтобы перегруппироваться и восстановить войска, однако уже в 598 году он вновь выступил в поход, а в 597 году занял Иерусалим, низложил иудейского царя Иехонию и вместе с другими видными гражданами отправил его в вавилонский плен (по всей видимости, в качестве заложников на случай новых еврейских восстаний). До конца своего царствования он продолжал экспансионистские военные кампании, с переменным успехом противостоя другим державам Восточного Средиземноморья, Малой Азии и Ближнего Востока.
</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_4">
			<Text>Навуходоносор был не только полководцем: он активно вел и дипломатическую деятельность, обмениваясь послами с соседними царствами. Известно, что он направлял посредника для урегулирования конфликта между мидийцами и лидийцами в Малой Азии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_5">
			<Text>В перерывах между походами Навуходоносор посвящал много сил восстановлению Вавилона и укреплению его оборонительных сооружений. Известно, что он заново отстраивал многие храмы, мостил дороги, прокладывал каналы, а также возвел вокруг города ров и стену. Ему также приписывают создание Висячих садов Вавилона, которые, по преданию, он устроил, желая порадовать супругу, тосковавшую по холмам своей родины в Мидии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_6">
			<Text>Несмотря на завоевание Иудеи и переселение израильтян, Навуходоносор предстает в Библии преимущественно в благоприятном свете. Ему приписывают защиту еврейских пророков и простых граждан от преследований; пророк Иеремия, судя по всему, считал Навуходоносора орудием Божьего возмездия нечестивцам.
Навуходоносор II скончался в Вавилоне в 562 году до н. э. Он остался в памяти как успешный военачальник, расширивший пределы своей империи, укрепивший и возвеличивший Столицу - Вавилон, - а также справедливо обращавшийся с подвластными народами. По всем меркам он заслужил свой титул "Навуходоносор Великий".
</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_FACTOID_HEADING">
			<Text>Любопытный факт о Навуходоносоре II</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_FACTOID_TEXT">
			<Text>Имя Навуходоносора на аккадском языке переводится приблизительно как "О бог Набу, сохрани моего первенца".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_BOWMAN_HELP">
			<Text>Один из первых доступных дальнобойных юнитов, этот Уникальный юнит Вавилона заменяет Лучника. Вавилонский лучник лучше выдерживает атаки в ближнем бою, чем стандартный Лучник, доступный другим цивилизациям.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_BOWMAN_INFO">
			<Text>Вавилонский лучник - дальнобойный пехотный юнит Древней эпохи, способный наносить удары противнику на расстоянии. Этот Уникальный юнит Вавилона лучше выдерживает атаки в ближнем бою, чем стандартный юнит Лучника, которого он заменяет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_BOWMAN_STRATEGY">
			<Text>Вавилонский лучник - Уникальный юнит Вавилона, заменяющий Лучника. Этот юнит превосходит Лучника в бою как в нападении, так и в защите, что позволяет выдвигать его на передовую линию. Улучшенные боевые характеристики Вавилонского лучника снимают опасения, что он может быть быстро уничтожен противником.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_WALLS_INFO">
			<Text>Стены Вавилона увеличивают урон от всех дальнобойных атак города и повышают его Защиту.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_WALLS_STRATEGY">
			<Text>Стены Вавилона - Уникальное здание Вавилона, заменяющее стандартные городские Стены. Стены Вавилона не только значительно усиливают оборонительные возможности города (намного больше, чем обычные Стены), но и позволяют городу наносить больший боевой урон при любых бомбардировках.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
