<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TITLE">
			<Text>Завоевание Нового Света</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DESC">
			<Text>Плывите на запад в поисках пути на Восток и посмотрите, что вас ждет. Или сыграйте за цивилизацию коренных американцев, столкнувшихся с неожиданной угрозой с моря.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_NEWWORLD_TEXT">
			<Text>
ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Год 1492. Ко дворам Англии, Франции и Испании являются отважные исследователи, горящие желанием пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Найдут ли они новый торговый путь и откроют ли несметные богатства азиатских берегов? Или же сядут на мель у неизведанных земель по дороге? Будут ли коренные народы восприимчивы к знаниям и торговым возможностям, которые им предлагают, или же поднимутся против захватчиков своей родины? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится выйти в неизведанные воды? Какой путь выберете вы? Кто одержит верх в борьбе за господство над этим Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается первой цивилизации, набравшей 1000 очков победы. Вы получаете бонусные очки победы за достижение Китая исследовательской Каравеллой и за возвращение юнитов Сокровищ в вашу столицу. Играйте столько раз, сколько хотите, пробуя каждую из шести цивилизаций: карта Америки меняется каждый раз, когда вы начинаете новую игру.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Все боевые морские юниты поражены цингой - "повышением", которое может заставлять их терять здоровье каждый ход, проведенный за пределами дружественных территорий. Постройте Национальное чудо "Школа навигации", чтобы противостоять этому недугу. Европейские державы не могут объявлять войну друг другу, пока одна из них не исследует технологию "Пиратство". Юниты Сокровищ создаются при сносе городов или из природных чудес Эльдорадо и Потоси (если они присутствуют на карте). Переместите этих гражданских юнитов в вашу столицу, чтобы получить золото и очки победы.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TURNSREMAINING">
			<Text>Ходов осталось: {1_TurnsRemaining}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BRIEFING">
			<Text>Брифинг</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
			<Text>Сокровища</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_VP_WONDERS">
			<Text>Чудеса/Китай</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_FUTURE_TECH">
			<Text>{1_Num} за Сокровища</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_WONDERS">
			<Text>{1_Num} за Чудеса/Китай</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_MAY_NOT_ATTACK_MOD">
			<Text>Нельзя атаковать этого игрока, пока вы не исследуете технологию "Пиратство".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_IMPERIALISM_DESC">
			<Text>В самом общем смысле империализм описывает неравные отношения между двумя нациями, при которых первая осуществляет определенный контроль над второй - как правило, в форме какой-либо империи. Имперские династии можно найти в истории всего мира - от Китая до Рима и Великобритании, а сам концепт империализма существует тысячелетиями, примерно столько же, сколько государства в целом. Однако сам термин "империализм" был введен лишь в XVI веке для описания внешней политики и действий таких государств, как Испания, Великобритания, Бельгия и Нидерланды, стремительно выстраивавших имперские связи с Америкой.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя империализм традиционно ассоциируется с крупными, знаменитыми, военизированными империями, он может проявляться в куда более незаметной форме. Формальный контроль над правительством более слабого государства не всегда необходим: иногда более сильная цивилизация управляет более слабой исключительно посредством косвенного экономического, политического или религиозного влияния.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_IMPERIALISM_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Конкистадора[ENDCOLOR] - юнита, специализирующегося на разведке и основании колоний за морем.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_IMPERIALISM_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Империализм - бумажный тигр."[NEWLINE][TAB][TAB] - Мао Цзэдун[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_NAVAL_TRADITION_DESC">
			<Text>Морские традиции описывают как приверженность цивилизации морским путешествиям и постоянному флоту, так и отдельные традиции и обычаи, принятые в этих флотах. Многие островные и приморские цивилизации, такие как Великобритания и Испания, имеют давние морские традиции, поскольку океан сыграл важнейшую роль в их экономическом и политическом развитии. Пока одни сухопутные страны содержали профессиональных солдат для поддержания порядка и ведения войн, морские цивилизации держали флотилии и эскадры кораблей вместо сухопутных армий, бороздя волны в поисках вражеских судов и пиратов.[NEWLINE][NEWLINE]Многие традиции, зародившиеся на первых флотах, соблюдаются моряками по сей день, а некоторые вышли за пределы корабля и распространились на сушу. Такие обычаи, как ношение брюк-клеш, декоративных пуговиц на рукавах мундиров или выражение "блюсти свое поведение", уходят корнями в морские традиции.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_NAVAL_TRADITION_HELP">
			<Text>Rise of the NEWORLDs</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_NAVAL_TRADITION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Не говорите мне о морских традициях. Это не что иное, как ром, содомия и плеть."[NEWLINE][TAB][TAB] - Уинстон Черчилль[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PROSOLDIERS_DESC">
			<Text>Профессиональные солдаты - это значительное улучшение по сравнению с разношерстными ополчениями, характерными для большинства ранних цивилизаций. Эти военнослужащие на постоянной основе лучше оснащены, лучше обучены и в целом куда эффективнее среднестатистического крестьянина с кожаным доспехом и вилами. Римская империя создала одну из первых в мире постоянных армий, укомплектованных профессиональными солдатами, сыгравших ключевую роль в ее широких военных победах. В Европе одними из первых профессиональных солдат нанял Карл VII Французский в 1445 году, а позднее - король Яков II Британский в 1685 году.[NEWLINE][NEWLINE]Профессиональные солдаты - неотъемлемая часть армии и системы обороны современной цивилизации, и они встречаются во многих развитых странах мира.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PROSOLDIERS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Терцио[ENDCOLOR] - господствующий юнит ближнего боя.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PROSOLDIERS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Хотя я и военный по профессии, я никогда не испытывал никакой склонности к войне и никогда не отстаивал ее, кроме как средство для достижения мира."[NEWLINE][TAB][TAB] - Улисс С. Грант[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PIRACY_DESC">
			<Text>Грабеж, мародерство, немыслимое насилие на море - жизнь пирата хороша. Нередко романтизируемые популярным кино и медиа, пираты не имеют ничего общего с остроумными, бойкими капитанами Джеками Воробьями и королями пиратов, развлекающими юную аудиторию. Эти морские преступники силой захватывали грузы с других судов, совершали набеги на приморские города и в целом были угрозой для всех форм цивилизованного общества. Пиратство, вероятно, существует столько же, сколько цивилизации перевозят товары и людей через моря - одно из первых упоминаний о пиратстве датируется XIII веком до нашей эры.[NEWLINE][NEWLINE]Одни из самых известных историй о пиратстве связаны с европейскими викингами, терроризировавшими прибрежные деревни и поселения, а также карибскими пиратами, которые, как правило, предпочитали захватывать тяжело груженные золотом испанские сокровищные корабли. Эта "классическая" эпоха пиратства - та, что чаще всего изображается в фильмах и книгах, - длилась приблизительно с 1560 по 1720 год. Хотя блистательный пират с саблей и лихой шляпой ныне остался лишь в мире вымысла, пиратство по-прежнему процветает во многих водах, особенно у берегов Аравийского полуострова. Пиратство, однако, не следует путать с каперством - формой морского набега, санкционированной законным правительством, как правило в военных целях.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PIRACY_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Капера[ENDCOLOR] и дает европейским державам возможность объявлять войну друг другу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PIRACY_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Единственные правила, которые действительно важны, таковы: что человек может делать и чего не может... Я могу дать тебе утонуть, но я не могу привести этот корабль в Тортугу в одиночку, понял? Итак, можешь ты плыть под командованием пирата или нет?"[NEWLINE][TAB][TAB] - Капитан Джек Воробей[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_WARSHIPS_DESC">
			<Text>Тогда как многие корабли созданы для быстрого пересечения океанов или перевозки максимального груза в минимальном пространстве, военные корабли создавались с одной-единственной целью - уничтожать другие суда. Помимо очевидного вооружения (традиционно пушки или тараны), военные корабли способны выдерживать большие повреждения и куда маневреннее, чем торговые или пассажирские суда.[NEWLINE][NEWLINE]По мере развития морских технологий совершенствовался и военный корабль. Галеры и триремы были ранними формами боевых судов, способных таранить врага, но обычно сражение вели солдаты на борту. Однако, когда пушки научились быстро перезаряжать, в ход пошли большие парусные суда с рядами пушек вдоль бортов. В итоге деревянные корабли уступили место железным и стальным, а паруса - паровым и ядерным двигателям. Хотя современные военные корабли мало напоминают древнейшие галеры, они по-прежнему следуют тем же базовым принципам конструкции: суметь уничтожить противника первым, прежде чем он уничтожит тебя.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_WARSHIPS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Фрегат[ENDCOLOR] - самый мощный морской юнит эпохи Ренессанса.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_WARSHIPS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"К черту торпеды, полный вперед!"[NEWLINE][TAB][TAB] - Адмирал Дэвид Глазго Фаррагут[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_ROYAL_GUARDS_DESC">
			<Text>Как правило формируемая из элитных вооруженных придворных, королевская гвардия - это традиционный военный или церемониальный юнит, призванный охранять особ королевской крови или высокопоставленное духовенство. Исторически эти элитные бойцы также выполняли двойную политическую функцию: их уникальное положение позволяло им влиять на мнение монарха или играть ключевую роль в любых переворотах и восстаниях.[NEWLINE][NEWLINE]Некоторые полки королевской гвардии стали широко известны за пределами своих стран: например, испанские Tropas de la Casa Real и французские Мушкетеры. Французские мушкетеры технически были лишь младшим подразделением Королевской гвардии Франции, подчиненным Garde de Corps, который фактически выполнял большинство обязанностей по охране. Однако благодаря отчасти произведению Александра Дюма "Три мушкетера" они стали одной из самых популярных и узнаваемых королевских гвардий любой цивилизации.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_ROYAL_GUARDS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Мушкетера[ENDCOLOR] - улучшенную версию стандартного Мушкетника.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_ROYAL_GUARDS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Этот мир - неопределенное царство, полное опасностей. Честь подрывается стремлением к власти, свобода приносится в жертву, когда сильные угнетают слабых. Но есть те, кто противостоит этим могущественным силам, кто посвящает свою жизнь истине, чести и свободе. Этих людей называют мушкетерами. Вставайте!"[NEWLINE][TAB][TAB] - Король Людовик[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_RELIGIOUS_ORDERS_DESC">
			<Text>Во многих мировых религиях существуют особые общины и организации истинно верующих, живущих отдельно от большей части общества - как правило, чтобы более точно следовать своим конкретным религиозным убеждениям. Эти религиозные ордена нередко принимают физическую форму монастырей - зданий или комплексов, где благочестивые могут трудиться и жить.[NEWLINE][NEWLINE]Пока одни религиозные ордена довольствовались тем, что проживали и молились на родине, другие были основаны с единственной целью - расширяться и нести свои убеждения новым народам. Именно таким орденом были иезуитские миссионеры в Америке. Эти иезуиты пересекли Атлантику и основали монастыри и миссии на американской земле, где обучали местных жителей основам своей веры и западного образования.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_RELIGIOUS_ORDERS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Монастырь[ENDCOLOR] - здание, позволяющее быстро расширять культурные границы города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_RELIGIOUS_ORDERS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Иезуиты, которых я знал и которые умерли, всю жизнь проработав великими учителями, - наименее запоминающиеся люди."[NEWLINE][TAB][TAB] - Дэниел Берриган[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_TREASURE_FLEET_DESC">
			<Text>Когда испанцы прибыли в Америку и начали отправлять свои открытия и сокровища обратно в Европу, им пришлось разработать новый, более эффективный метод мореплавания, чтобы противостоять возросшей угрозе пиратских набегов на их суда. Ответом стал Испанский серебряный флот - особая система конвоев, строго регламентированная по правилам захода в порты и плавания. Кораблям, отплывавшим из Америки вдоль Испанского Мейна, предписывалось идти совместно по определенным морским путям, что позволяло защищать их меньшими вооруженными силами. Затем эти суда заходили лишь в ограниченные, защищенные портовые города (такие как Севилья), снова снижая риск пиратского нападения.[NEWLINE][NEWLINE]Серебряный флот применялся Испанией с XVI по XVIII век с большим успехом и по сей день считается одной из самых прибыльных и эффективных морских операций в истории. Однако потеря ряда важных прибрежных городов вдоль Испанского Мейна в 1700-х годах начала угрожать существованию флота. Стремясь исправить положение, король Карл III ослабил строгую систему в 1765 году и предоставил доступ к флоту большему числу колоний в 1780-х годах. Тем не менее последний полный флот вышел в море в 1790 году, и судоходство между двумя континентами было сведено к небольшим группам судов, действующим по мере необходимости.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_TREASURE_FLEET_HELP">
			<Text>Предоставляет повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Оборонительная посадка на суда[ENDCOLOR] всем сухопутным юнитам, позволяя им защищаться от морских атак. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_TREASURE_FLEET_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Золото - это сокровище, и тот, кто им владеет, делает в этом мире все, что пожелает, и преуспевает в том, чтобы помочь душам войти в рай."[NEWLINE][TAB][TAB] - Христофор Колумб[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNITS_TREASURE_TEXT">
			<Text>Юнит Сокровища воплощает всю систему Испанского серебряного флота в Новом Свете - от рудника до пункта назначения. После того как золото или серебро добывалось в различных местах Америки, оно перевозилось по суше на ламах и мулах по хорошо известным маршрутам до конкретных портовых городов вдоль Испанского Мейна. Из этих портов сокровища грузились на галеоны и торговые суда, которые совместным огромным конвоем пересекали Атлантический океан. Эти корабли следовали точным маршрутом каждый раз, когда пересекали Атлантику в Испанию, что позволяло надежно защищать их от пиратов и грабителей. Эти юниты Сокровищ помогли сделать Испанию богатейшей цивилизацией того времени и сыграли ключевую роль в создании одной из самых впечатляющих морских операций в мире.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNIT_TREASURE_STRATEGY">
			<Text>Гражданский юнит, уникальный для этого сценария. Представляет собой мулий обоз по суше (или сокровищный флот на море), везущий золото или серебро из Нового Света. Доставьте его в столицу, чтобы получить золото и очки победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_FIRST_SPANISH_EXPLORER">
			<Text>Колумб</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_FIRST_FRENCH_EXPLORER">
			<Text>Верразано</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_FIRST_ENGLISH_EXPLORER">
			<Text>Кабот</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_TERCIO_HELP">
			<Text>Господствующий военный юнит эпохи Ренессанса. Этот юнит обладает высокой [ICON_STRENGTH] Боевой мощью, а также повышением "Бонус против кавалерии (100)". Может быть построен любой цивилизацией.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_TERCIO_STRATEGY">
			<Text>Этот юнит сильнее в бою, чем Мушкетник, и сражается с двойной мощью против конных юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_HELP">
			<Text>Юнит эпохи Ренессанса, специализирующийся на разведке и колонизации за морем. Может быть построен любой цивилизацией.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_STRATEGY">
			<Text>Конкистадор - многофункциональный юнит, одинаково силен на суше и на море. Превосходный разведчик на суше с расширенным обзором и возможностью основывать новые города. На воде Конкистадор имеет повышение "Оборонительная посадка на суда", позволяющее защищаться от морских юнитов. Он также не получает штрафа при атаке городов, в отличие от Рыцаря.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_MUSKETEER_HELP">
			<Text> Этот юнит обладает более высокой [ICON_STRENGTH] Боевой мощью, чем Мушкетник, что делает его самым мощным юнитом ближнего боя в игре. Может быть построен любой цивилизацией.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_MUSKETEER_STRATEGY">
			<Text>Мушкетер значительно мощнее Мушкетника, что делает его самым мощным пешим юнитом в игре.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_SPAIN_TEXT">
			<Text>
ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Год 1492. Ко дворам Англии, Франции и Испании являются отважные исследователи, горящие желанием пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Найдут ли они новый торговый путь и откроют ли несметные богатства азиатских берегов? Или же сядут на мель у неизведанных земель по дороге? Будут ли коренные народы восприимчивы к знаниям и торговым возможностям, которые им предлагают, или же поднимутся против захватчиков своей родины? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится выйти в неизведанные воды? Какой путь выберете вы? Кто одержит верх в борьбе за господство над этим Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается первой цивилизации, набравшей 1000 очков победы. Вы получаете бонусные очки победы за достижение Китая исследовательской Каравеллой и за возвращение юнитов Сокровищ в вашу столицу. Играйте столько раз, сколько хотите, пробуя каждую из шести цивилизаций: карта Америки меняется каждый раз, когда вы начинаете новую игру.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Все боевые морские юниты поражены цингой - "повышением", которое может заставлять их терять здоровье каждый ход, проведенный за пределами дружественных территорий. Постройте Национальное чудо "Школа навигации", чтобы противостоять этому недугу. Европейские державы не могут объявлять войну друг другу, пока одна из них не исследует технологию "Пиратство". Юниты Сокровищ создаются при сносе городов или из природных чудес Эльдорадо и Потоси (если они присутствуют на карте). Переместите этих гражданских юнитов в вашу столицу, чтобы получить золото и очки победы.
   </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_ENGLAND_TEXT">
			<Text>
ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Год 1492. Ко дворам Англии, Франции и Испании являются отважные исследователи, горящие желанием пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Найдут ли они новый торговый путь и откроют ли несметные богатства азиатских берегов? Или же сядут на мель у неизведанных земель по дороге? Будут ли коренные народы восприимчивы к знаниям и торговым возможностям, которые им предлагают, или же поднимутся против захватчиков своей родины? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится выйти в неизведанные воды? Какой путь выберете вы? Кто одержит верх в борьбе за господство над этим Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается первой цивилизации, набравшей 1000 очков победы. Вы получаете бонусные очки победы за достижение Китая исследовательской Каравеллой и за возвращение юнитов Сокровищ в вашу столицу. Играйте столько раз, сколько хотите, пробуя каждую из шести цивилизаций: карта Америки меняется каждый раз, когда вы начинаете новую игру.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Все боевые морские юниты поражены цингой - "повышением", которое может заставлять их терять здоровье каждый ход, проведенный за пределами дружественных территорий. Постройте Национальное чудо "Школа навигации", чтобы противостоять этому недугу. Европейские державы не могут объявлять войну друг другу, пока одна из них не исследует технологию "Пиратство". Юниты Сокровищ создаются при сносе городов или из природных чудес Эльдорадо и Потоси (если они присутствуют на карте). Переместите этих гражданских юнитов в вашу столицу, чтобы получить золото и очки победы.
   </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_FRANCE_TEXT">
			<Text>
ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Год 1492-й. Ко дворам Англии, Франции и Испании прибывают отважные мореплаватели, горящие желанием пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Найдут ли они новый Торговый путь и несметные богатства азиатских берегов? Или им суждено сесть на мель у неведомых земель, лежащих на их пути? Будут ли коренные народы открыты к знаниям и торговым перспективам, что им несут пришельцы, или же они встанут на защиту своей родины от захватчиков? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится бросить вызов неизведанным водам? Каков будет ваш путь? Кто возьмет верх в борьбе за господство над этим Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается первой Цивилизации, набравшей 1000 очков победы. Вы получаете бонусные очки за достижение Китая исследовательской Каравеллой, а также за возврат Сокровищ в свою Столицу. Играйте сколько угодно раз, попробовав каждую из шести цивилизаций - карта Америки меняется при каждом начале новой игры.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Все боевые морские юниты страдают от Цинги - "повышения", которое может наносить им урон каждый ход, проведенный за пределами дружественных земель. Постройте Национальное чудо "Школа навигации", чтобы бороться с этим недугом. Европейские державы не могут объявлять войну друг другу, пока одна из них не исследует Технологию Пиратства. Сокровища появляются при сносе городов или вблизи природных чудес Эльдорадо и Потоси (если они есть на данной карте). Переместите эти гражданские юниты в свою Столицу, чтобы получить Золото и очки победы.
   </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_INCA_TEXT">
			<Text>
ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Год 1492-й. Ко дворам Англии, Франции и Испании прибывают отважные мореплаватели, горящие желанием пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Найдут ли они новый Торговый путь и несметные богатства азиатских берегов? Или им суждено сесть на мель у неведомых земель, лежащих на их пути? Будут ли коренные народы открыты к знаниям и торговым перспективам, что им несут пришельцы, или же они встанут на защиту своей родины от захватчиков? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится бросить вызов неизведанным водам? Каков будет ваш путь? Кто возьмет верх в борьбе за господство над этим Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается первой Цивилизации, набравшей 1000 очков победы. Вы получаете бонусные очки за достижение Китая исследовательской Каравеллой, а также за возврат Сокровищ в свою Столицу. Играйте сколько угодно раз, попробовав каждую из шести цивилизаций - карта Америки меняется при каждом начале новой игры.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Все боевые морские юниты страдают от Цинги - "повышения", которое может наносить им урон каждый ход, проведенный за пределами дружественных земель. Постройте Национальное чудо "Школа навигации", чтобы бороться с этим недугом. Европейские державы не могут объявлять войну друг другу, пока одна из них не исследует Технологию Пиратства. Сокровища появляются при сносе городов или вблизи природных чудес Эльдорадо и Потоси (если они есть на данной карте). Переместите эти гражданские юниты в свою Столицу, чтобы получить Золото и очки победы.
   </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_AZTECS_TEXT">
			<Text>
ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Год 1492-й. Ко дворам Англии, Франции и Испании прибывают отважные мореплаватели, горящие желанием пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Найдут ли они новый Торговый путь и несметные богатства азиатских берегов? Или им суждено сесть на мель у неведомых земель, лежащих на их пути? Будут ли коренные народы открыты к знаниям и торговым перспективам, что им несут пришельцы, или же они встанут на защиту своей родины от захватчиков? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится бросить вызов неизведанным водам? Каков будет ваш путь? Кто возьмет верх в борьбе за господство над этим Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается первой Цивилизации, набравшей 1000 очков победы. Вы получаете бонусные очки за достижение Китая исследовательской Каравеллой, а также за возврат Сокровищ в свою Столицу. Играйте сколько угодно раз, попробовав каждую из шести цивилизаций - карта Америки меняется при каждом начале новой игры.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Все боевые морские юниты страдают от Цинги - "повышения", которое может наносить им урон каждый ход, проведенный за пределами дружественных земель. Постройте Национальное чудо "Школа навигации", чтобы бороться с этим недугом. Европейские державы не могут объявлять войну друг другу, пока одна из них не исследует Технологию Пиратства. Сокровища появляются при сносе городов или вблизи природных чудес Эльдорадо и Потоси (если они есть на данной карте). Переместите эти гражданские юниты в свою Столицу, чтобы получить Золото и очки победы.
   </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_IROQUOIS_TEXT">
			<Text>
ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Год 1492-й. Ко дворам Англии, Франции и Испании прибывают отважные мореплаватели, горящие желанием пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Найдут ли они новый Торговый путь и несметные богатства азиатских берегов? Или им суждено сесть на мель у неведомых земель, лежащих на их пути? Будут ли коренные народы открыты к знаниям и торговым перспективам, что им несут пришельцы, или же они встанут на защиту своей родины от захватчиков? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится бросить вызов неизведанным водам? Каков будет ваш путь? Кто возьмет верх в борьбе за господство над этим Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается первой Цивилизации, набравшей 1000 очков победы. Вы получаете бонусные очки за достижение Китая исследовательской Каравеллой, а также за возврат Сокровищ в свою Столицу. Играйте сколько угодно раз, попробовав каждую из шести цивилизаций - карта Америки меняется при каждом начале новой игры.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Все боевые морские юниты страдают от Цинги - "повышения", которое может наносить им урон каждый ход, проведенный за пределами дружественных земель. Постройте Национальное чудо "Школа навигации", чтобы бороться с этим недугом. Европейские державы не могут объявлять войну друг другу, пока одна из них не исследует Технологию Пиратства. Сокровища появляются при сносе городов или вблизи природных чудес Эльдорадо и Потоси (если они есть на данной карте). Переместите эти гражданские юниты в свою Столицу, чтобы получить Золото и очки победы.
   </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Добро пожаловать. Я - Франциск I, великий покровитель искусства эпохи Возрождения!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Приветствую, незнакомец! Я - Франциск I, король Франции! Верен друзьям, беспощаден к врагам. Кем ты будешь для меня?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_3">
			<Text>А, мы наконец встретились. Я - Франциск I, король Франции. Давайте обсудим раздел заморских земель между нашими двумя великими державами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_4">
			<Text>Приветствую. Я - Франциск I, король Франции из династии Валуа. Не желаете ли взглянуть на мой новый замок?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_NAPOLEON_SUBTITLE">
			<Text>Король Франции</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_NAPOLEON_LIVED">
			<Text>1494 - 1547 AD</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_NAPOLEON_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_NAPOLEON_TEXT_1">
      <Text>Франциск I был королем Франции с 1515 по 1547 год. В это время он помог заключить франко-османский союз с Сулейманом I. Священный Римский император Карл V стал главным противником Франциска и объектом нескольких военных кампаний. В битве при Павии в 1525 году Франциск был захвачен в плен Карлом и удерживался более года, пока не передал в заложники своих двух сыновей, Генриха и Франциска, в обмен на собственную свободу.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_CITY_STATE_FRIENDSHIP_SHORT">
			<Text>Союзники из коренных народов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SCURVY">
			<Text>Цинга</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SCURVY_HELP">
			<Text>65% шанс получить 1 урон, если ход заканчивается за пределами дружественной территории</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_SCURVY">
			<Text>Теряет здоровье за пределами дружественных земель</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_MISC_YOU_UNIT_WAS_DESTROYED_ATTRITION">
			<Text>Ваш {@1_UnitName} погиб от цинги!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_MISC_YOU_UNIT_WAS_DAMAGED_ATTRITION">
			<Text>Цинга</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_FIRST_CIRCUMNAVIGATION">
			<Text>{@1_UnitName} достиг Китая! За этот первый подвиг кругосветного плавания вы получаете {2_GoldAmount} [ICON_GOLD] Золота и {3_VPAmount} очков победы. Еще две Каравеллы могут получить награду за плавание в Китай.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_SECOND_CIRCUMNAVIGATION">
			<Text>{@1_UnitName} достиг Китая! За этот второй подвиг кругосветного плавания вы получаете {2_GoldAmount} [ICON_GOLD] Золота и {3_VPAmount} очков победы. Еще одна Каравелла может получить награду за плавание в Китай.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_THIRD_CIRCUMNAVIGATION">
			<Text>{@1_UnitName} достиг Китая! За этот третий подвиг кругосветного плавания вы получаете {2_GoldAmount} [ICON_GOLD] Золота и {3_VPAmount} очков победы. Дополнительные награды за плавание в Китай больше не выдаются.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_OTHER_CIRCUMNAVIGATION">
			<Text>Исследователь из {@1_PlyrName} достиг Китая. Еще {2_Num} Каравелл(а) могут получить Золото и очки победы за плавание в Китай.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_FOUND">
			<Text>Найдено Сокровище</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_RAZED_CITY">
			<Text>Сокровище получено от сноса {@1_CityName}.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_CAPTURED_CITY">
			<Text>3 Сокровища получены от захвата {@1_CityName}.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_NATURAL_WONDER">
			<Text>Сокровище найдено вблизи {@1_NWName}.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_RETURNED_SHORT">
			<Text>Сокровище возвращено</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_RETURNED">
			<Text>Сокровище доставлено в {@1_CityName}: вы получаете {2_GoldAmount} [ICON_GOLD] Золота и {3_VPAmount} очков победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_RESCH_AGREEMENT_NO_TECH">
			<Text>Торговля исследовательскими соглашениями не допускается в этом сценарии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ABLTY_DECLARE_WAR_ALL">
			<Text>Позволяет объявлять войну любой державе</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_TRAPPING_HELP">
			<Text>Позволяет вашим Рабочим строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Лагеря[ENDCOLOR] на источниках [ICON_RES_DEER] Оленей, [ICON_RES_IVORY] Слоновой кости и [ICON_RES_FUR] Меха.[ENDCOLOR], что увеличивает доход [ICON_GOLD] Золота с клеток карты.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_MATHEMATICS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Катапульту[ENDCOLOR] - мощное осадное орудие.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_EDUCATION_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Суд[ENDCOLOR] - здание, снижающее [ICON_HAPPINESS_4] Недовольство от [ICON_OCCUPIED] оккупированных городов. Также дает ряд других преимуществ для [ICON_RESEARCH] Науки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_NAVIGATION_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Школу навигации[ENDCOLOR] - здание, избавляющее морские юниты от цинги. Также позволяет прибрежным городам строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Морской порт[ENDCOLOR], который дает [ICON_PRODUCTION] Производство от морских ресурсов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_MONASTERY_HELP">
			<Text>Стоимость [ICON_CULTURE] Культуры для освоения новых клеток в этом городе снижена на 75%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_MONASTERY_STRATEGY">
			<Text>Монастырь увеличивает [ICON_CULTURE] Культуру города, ускоряя расширение территории города и принятие цивилизацией Общественных институтов. Монастырь учетверяет скорость роста культурных границ города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNIT_PRIVATEER">
			<Text>Капер</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PRIVATEER_STRATEGY">
			<Text>Капер - юнит, доступный по Технологии Пиратства, которую необходимо исследовать прежде, чем европейские державы смогут объявлять войну. Используйте Каперов для нападения на вражеские суда и захвата сокровищ.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PRIVATEER_TEXT">
			<Text>Бороздя моря в поисках очередной жертвы, капер - это законный пират, имеющий от своего монарха каперское свидетельство на налеты на вражеские суда в военное время. Главной целью капера было нарушение вражеских Торговых путей, подрыв экономики противника или его способности снаряжать флот и армию. Как правило, капер был предприимчивым торговцем, уже владевшим собственным кораблем, имевшим опытную команду и хорошо знавшим моря и торговые маршруты. Обычно капер действовал в одиночку, но порой они объединялись в более крупные флотилии, чтобы атаковать хорошо охраняемые цели.[NEWLINE][NEWLINE]Целью капера было не потопить вражеское судно, а захватить его вместе с грузом. Добыча, как правило, выставлялась на аукцион, а выручка делилась между капером, финансовыми инвесторами и короной.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PRIVATEER_HELP">
			<Text>Морской юнит эпохи Возрождения, предназначенный для нападения на европейские державы и захвата сокровищ.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_NAVIGATION_SCHOOL">
			<Text>Школа навигации</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_NAVIGATION_SCHOOL_HELP">
			<Text>Избавляет все морские юниты Империи от цинги.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_NAVIGATION_SCHOOL_TEXT">
			<Text>Картографы, судостроители и образованные капитаны не берутся из ниоткуда - многие из этих ученых и мастеровых проходили подготовку в таких заведениях, как Школы навигации. Опытные капитаны и ученые люди делились накопленными морскими знаниями в стенах школы, которая передавала эту мудрость менее опытным. Там составлялись карты погодных условий на новых маршрутах, картографов обучали пользоваться новейшими инструментами, а также проектировались и строились новые типы судов.[NEWLINE][NEWLINE]Принято считать, что Генрих Мореплаватель из Португалии основал первую Школу навигации на своей вилле в Сагреше. Хотя он действительно содержал большую группу картографов для составления карт побережий части Африки, убедительных свидетельств существования централизованной школы для мореходов и ученых до сих пор не найдено.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_NAVIGATION_SCHOOL_STRATEGY">
			<Text>Постройте Национальное чудо "Школа навигации", чтобы все будущие морские юниты были застрахованы от повышения Цинги.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CARAVEL_DE_LEON">
			<Text>Де Леон</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CARAVEL_NARVAEZ">
			<Text>Нарваэс</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CARAVEL_DE_VACA">
			<Text>Де Вака</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CARAVEL_MAGELLAN">
			<Text>Магеллан</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CARAVEL_DE_SOTO">
			<Text>Де Сото</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CARAVEL_ULLOA">
			<Text>Ульоа</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CARAVEL_VESPUCCI">
			<Text>Веспуччи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CARAVEL_CARTIER">
			<Text>Картье</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CARAVEL_ROBERVAL">
			<Text>Роберваль</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CARAVEL_CHAMPLAIN">
			<Text>Шамплен</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CARAVEL_RUT">
			<Text>Рат</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CARAVEL_CHANCELLOR">
			<Text>Ченслер</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CARAVEL_WILLOUGHBY">
			<Text>Уиллоуби</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CARAVEL_GRENVILLE">
			<Text>Гренвилл</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CARAVEL_HUDSON">
			<Text>Гудзон</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_CORTES">
			<Text>Кортес</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_CORDOVA">
			<Text>Кордова</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_PIZARRO">
			<Text>Писарро</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_ORELLANA">
			<Text>Орельяна</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_CORONADO">
			<Text>Коронадо</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_MONTEJO">
			<Text>Монтехо</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_BALBOA">
			<Text>Бальбоа</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_VILLEGAGNON">
			<Text>Виллеганьон</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_LAUDONNIERRE">
			<Text>Лодоньер</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_RIBAULT">
			<Text>Рибо</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_DEVEREUX">
			<Text>Деверо</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_NORREYS">
			<Text>Норрис</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_MOUNTJOY">
			<Text>Маунтджой</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_SMITH">
			<Text>Смит</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_WINTHROP">
			<Text>Уинтроп</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PRIVATEER_MENENDEZ">
			<Text>Менендес</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PRIVATEER_SANTA_CRUZ">
			<Text>Санта-Крус</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PRIVATEER_FLEURY">
			<Text>Флери</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PRIVATEER_LE_CLERC">
			<Text>Ле Клер</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PRIVATEER_LE_TESTU">
			<Text>Ле Тест</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PRIVATEER_DE_SORES">
			<Text>Де Сор</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PRIVATEER_DRAKE">
			<Text>Дрейк</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PRIVATEER_RALEIGH">
			<Text>Рэли</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PRIVATEER_HAWKINS">
			<Text>Хокинс</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PRIVATEER_CAVENDISH">
			<Text>Кавендиш</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PRIVATEER_FROBISHER">
			<Text>Фробишер</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PRIVATEER_GILBERT">
			<Text>Гилберт</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INUIT_TEXT">
			<Text>Инуиты - коренные народы, населяющие арктические районы Гренландии и Северной Америки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SEMINOLE_TEXT">
			<Text>Семинолы - один из коренных народов Флориды, близкородственный маскогам (оба относятся к народам крик).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_LAKOTA_TEXT">
			<Text>Лакота - группа коренных жителей равнин Северной Америки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_CARIB_TEXT">
			<Text>Карибы - один из коренных народов Вест-Индии. Они вели одни из первых войн против испанцев.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_CHEROKEE_TEXT">
			<Text>Чероки - группа коренных жителей юго-востока Соединенных Штатов. Они близкородственны ирокезам, поэтому считается, что в доисторические времена чероки мигрировали на юг из района Великих озер.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ALGONQUIN_TEXT">
			<Text>Алгонкины - группа коренных жителей Квебека. Они стали заклятыми соперниками ирокезов, с которыми конкурировали в меховой торговле.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_HURON_TEXT">
			<Text>Гуроны - один из коренных народов Канады, в период первого контакта с европейцами проживавший преимущественно на северном берегу озера Онтарио.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MUSCOGEE_TEXT">
			<Text>Маскоги - один из коренных народов юго-востока Соединенных Штатов, происходящий от миссисипской культуры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_WABANAKI_TEXT">
			<Text>Вабанаки - "народ рассвета" - коренные жители приморских провинций восточной Канады.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAPUCHE_TEXT">
			<Text>Мапуче - один из коренных народов Чили и Аргентины. Испанские колонисты называли их арауканцами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ARAWAK_TEXT">
			<Text>Аравaki - группа коренных жителей Вест-Индии. Они стали первыми туземцами, с которыми встретился Христофор Колумб.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT">
			<Text>Майя - коренные жители полуострова Юкатан. Это была Цивилизация, искусная в математике и астрономии, строившая искусно украшенные каменные пирамиды.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_YANOMAMI_TEXT">
			<Text>Яномами - коренной народ бассейна Амазонки. Это культура каменного века, которая не имела известных контактов с европейцами вплоть до 1929 года.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MUISCA_TEXT">
			<Text>Муиски - группа коренных жителей центральных нагорий Колумбии. Первый контакт с испанцами у них состоялся в 1537 году, и они, по всей видимости, послужили источником легенды об Эльдорадо.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_HOPI_TEXT">
			<Text>Хопи - один из коренных народов юго-западной части Соединенных Штатов. Они первыми из местных племен встретили экспедицию Коронадо в 1540 году.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ANASAZI_TEXT">
			<Text>Анасази - древняя культура коренного населения, предшественники современных пуэблоанских народов. Анасази известны тем, что возвели скальные жилища Меса-Верде.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
