<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TITLE">
			<Text>Испания</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_2">
			<Text>География и климат</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_3">
			<Text>Ранняя история: от кроманьонцев до кельтов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_4">
			<Text>Приходят римляне</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_5">
			<Text>Нашествие мавров</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_6">
			<Text>Реконкиста, объединение и инквизиция</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_7">
			<Text>Имперская Испания, владычица Нового Света</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_8">
			<Text>Смуты и войны, или полоса невезения Испании</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_9">
			<Text>Настоящее и будущее</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        Лидер: Изабелла[NEWLINE]        Уникальный юнит: Терсио[NEWLINE]        Уникальный юнит: Конкистадор[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_1">
			<Text>Расположение Испании на Пиренейском полуострове - между Северной Африкой и Европой - сделало ее важной территорией с доисторических времен и по сей день. Когда-то первая мировая имперская держава, Испания впоследствии была вынуждена пережить опустошительные войны и столетия политической нестабильности. От открытия и колонизации Нового Света до участия в бесчисленных войнах за независимость - Испания входит в число немногих государств, которые могут похвастаться столь устойчивым и всеобъемлющим глобальным влиянием.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_2">
			<Text>
				Королевство Испания - 51-я по площади страна мира, лишь примерно на 31 000 квадратных миль превышающая штат Калифорния. Большую часть страны занимают высокие плато и горные хребты, в том числе Сьерра-Невада на юге и Пиренеи на западе. Высочайшая вершина Испании находится на одном из островных владений - вулкан Тейде на Тенерифе, входящем в состав Канарских островов.[NEWLINE][NEWLINE]Климат Испании поразительно разнообразен, даже если рассматривать только материковую часть и не принимать во внимание колонии. Южные районы, граничащие со Средиземным морем, отличаются мягким средиземноморским и полузасушливым климатом; центральная равнина имеет континентальный характер, а северные районы характеризуются переходом от океанического к горному климату. И вопреки распространенному мнению, дожди в Испании идут отнюдь не главным образом на равнинах - осадки обычно выпадают в горах.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_3">
			<Text>Археологические данные свидетельствуют о том, что люди впервые появились на Пиренейском полуострове около 32 000 лет назад; знаменитым артефактом их пребывания служат наскальные рисунки пещеры Альтамира. Полуостров был заселен двумя основными народами - иберами и кельтами: первые обосновались на юге и востоке, вторые - на севере и западе. Выгодное положение полуострова способствовало торговле, и многие финикийские и греческие купцы наладили процветающую торговлю золотом и серебром, прежде всего в городе Тартесс, располагавшемся на месте нынешней Севильи. Вдоль средиземноморского побережья полуострова возникло несколько финикийских, греческих и карфагенских торговых колоний, однако местное население сохраняло контроль над большей частью своих земель, несмотря на приток иностранного золота и влияния. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_4">
			<Text>
				Так продолжалось примерно до 210 года до н.э., когда римляне захватили карфагенские колонии в ходе Второй Пунической войны. После этого Рим предпринял поход вглубь Пиренейского полуострова и покорил почти всю его территорию. На протяжении следующих 500 лет кельты и иберы постепенно "романизировались": местные аристократические семьи вливались в римскую знать, по всей земле пролегали римские дороги и торговые станции, внедрялись новые системы ирригации, в том числе знаменитые акведуки. В это же время было введено христианство, быстро принятое местными жителями.[NEWLINE][NEWLINE]Однако Рим начал утрачивать власть над полуостровом (носившим тогда название "Hispania" или "Iberia"), когда германское вторжение в Галлию вытолкнуло свевов и вандалов в Иберию в 409 году н.э. Вытесненные племена основали новое королевство на территории современных Галиции и Португалии, и у Рима не хватило ресурсов, чтобы остановить их. Вандалы быстро распространились по всей Иберии, оставив римлянам лишь небольшое прибрежное владение на юге - Спанию. Византийские римляне надеялись отвоевать Иберию с этого плацдарма, однако вскоре весь полуостров перешел под власть вестготов.

			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_5">
			<Text>
				Вестготы удерживали власть над Иберией на протяжении следующих трех столетий, пока внезапное нашествие Омейядского исламского халифата не захлестнуло полуостров. Многочисленные мавританские армии переправились из Северной Африки через Гибралтар и всего за семь лет - с 711 по 718 год н.э. - покорили почти всю Иберию. Новые исламские правители позволили христианам и евреям сохранять свою веру, однако обязали их платить особые налоги и мириться с рядом дискриминационных установлений. Несмотря на эти ограничения (весьма умеренные по меркам той эпохи), многие местные жители стали принимать ислам.[NEWLINE][NEWLINE]Сами завоеватели далеко не были едины, невзирая на общую религию и цели: вскоре отдельные группы мавров откалывались и основывали собственные поселения, прежде всего в районах Валенсии и Гранады. В XI веке мусульманские владения раздробились вновь, что позволило некоторым уцелевшим христианским королевствам расширить свои границы. Христиане и мусульмане еще столетиями боролись за господство над Иберией, что породило движение, вошедшее в историю как Реконкиста.

			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_6">
			<Text>
				Официально начавшаяся с битвы при Ковадонге в 722 году (хотя набравшая силу значительно позже), Реконкиста - так называли попытку христиан отвоевать Иберию у мусульманского владычества. Реконкиста дала жизнь многим важным христианским королевствам, таким как Астурия и Арагон, однако большинство мусульманских королевств упорно держались за свои земли. На протяжении следующих 700 лет за Пиренейский полуостров шла непрекращающаяся война между христианами и мусульманами: твердыни возводились и падали, расстановка сил менялась, а границы перекраивались едва ли не ежегодно. Несмотря на медленное продвижение христианских королевств по всей Иберии, явного победителя не было.[NEWLINE][NEWLINE]Все изменил судьбоносный союз королевств Кастилии и Арагона, скрепленный браком Изабеллы I и Фердинанда II в 1469 году. Два монарха нанесли целенаправленный удар по исламской твердыне Гранаде, и в 1492 году окончательно положили конец 781-летнему владычеству мусульман в Иберии.[NEWLINE][NEWLINE]1492 год стал поворотным для монархов: Христофор Колумб при покровительстве Изабеллы достиг берегов Америки (что открыло путь к колонизации Нового Света), а иберийским евреям было предписано принять христианство под страхом изгнания или даже смерти по приговору инквизиции.[NEWLINE][NEWLINE]Новое единое королевство Изабеллы и Фердинанда получило название Испания (Espana), и, опираясь на богатые колонии в Новом Свете, стало первой "мировой державой" своего времени.

			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_7">
			<Text>
				В период расцвета Испанская империя имела владения по всему миру - от огромных территорий Северной и Южной Америки и отдельных частей Европы до различных городов в Северной Африке и всей Ост-Индии. Испанцы возглавляли мировое освоение новых земель, накапливая колоссальные богатства и торговые связи благодаря многочисленным колониям и вассальным владениям. С полным основанием говорили, что солнце никогда не заходит над Испанской империей.[NEWLINE][NEWLINE]Новые торговые пути Испании в Новый Свет принесли не только новые знания и культуру, но и новые ресурсы в виде драгоценных металлов (прежде всего золота), пряностей и растений. Испанский Золотой век ознаменовался также интеллектуальными и духовными реформами: подъемом гуманизма, зарождением протестантской Реформации и основанием Саламанкской школы.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_8">
			<Text>
				С большой властью приходит большая ответственность - особенно если не хочешь, чтобы берберийские пираты совершали набеги за рабами на прибрежные владения твоей империи. Помимо растущей угрозы со стороны пиратов и Османской империи, Испания раз за разом оказывалась втянута в войну с Францией. Религиозные волнения и войны потрясали католическую державу: протестантская Реформация вовлекала ее в нарастающие военные конфликты по всей Европе. Туда, куда не добирались смуты и религиозные распри, приходила чума: в 1650-х годах империю поразила Великая севильская чума.[NEWLINE][NEWLINE]С этого момента мощь и влияние Испании начали постепенно, а затем стремительно угасать. Она стала терять европейские владения - прежде всего в результате отделения Португалии и Нидерландов, - а затем потерпела военные поражения в разрушительной Тридцатилетней войне.[NEWLINE][NEWLINE]На протяжении следующих двух столетий войны одна за другой подтачивали и опустошали некогда великую империю. В XVIII веке Наполеон Бонапарт захватил страну обманом, объявив, что лишь проходит через нее по дороге в Португалию. Затем в начале XIX века националистическое восстание против французских оккупационных властей переросло в Испанскую войну за независимость, известную также как Полуостровная война. Несмотря на итоговую победу над французами (во многом обусловленную катастрофическим российским походом Наполеона), страна погрузилась в политический хаос.[NEWLINE][NEWLINE]Вскоре Испания столкнулась с чередой войн за независимость в собственных зарубежных колониях, кульминацией которых стала Испано-американская война. XX век не принес облегчения павшей империи: Гражданская война 1930-х годов установила в стране фашизм и авторитарный режим, унесший жизни более полумиллиона человек. Эту войну нередко называют первым сражением Второй мировой войны.[NEWLINE][NEWLINE]Лишь со смертью генерала Франсиско Франко в 1975 году была восстановлена монархия, и впервые за 300 лет дела в Испании начали налаживаться.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_9">
			<Text>
				В 1978 году принятие Конституции Испании ознаменовало приход демократии; король Хуан Карлос наконец положил конец выступлениям мятежных националистских движений, опустошавших страну, - прежде всего баскских террористических группировок. В 1982 году Испания вступила в НАТО, а в 1986 году - в Европейское сообщество, впоследствии ставшее Европейским союзом.[NEWLINE][NEWLINE]Пройдя путь от славы имперской державы через столетия внутренних и международных потрясений, Испания возродилась и вновь заявила о себе на мировой арене: сегодня она занимает девятое место в мире по объему экономики и десятое - по качеству жизни. Огромная часть народов мира может проследить корни своей национальной идентичности или культуры до Испании - от кованых железных украшений в архитектуре Нового Орлеана до католической веры Филиппин. Немногие из ныне существующих государств могут похвастаться столь далеко идущим и долгосрочным влиянием, как Имперская Испания - как в эпоху расцвета своего могущества, так и сегодня.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_FACTOID_HEADING">
			<Text>Занимательные факты об Испании</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_FACTOID_TEXT">
			<Text>Одно из наиболее узнаваемых наследий Испанской империи - ее язык: сегодня на испанском говорят почти 500 миллионов человек, что делает его вторым по распространенности языком в мире.[NEWLINE][NEWLINE]Испания - мировой лидер по производству солнечной энергии: в 2010 году, с завершением строительства огромной солнечной электростанции Ла Флорида, она обогнала Соединенные Штаты. Кроме того, более 50% вырабатываемой в стране энергии обеспечивают ветряные мельницы - к большому огорчению Дон Кихота.[NEWLINE][NEWLINE]Теоретически, если не на практике, нудизм разрешен на всей территории Испании.[NEWLINE][NEWLINE]Берет был изобретен в Испании басками в северо-восточных Пиренеях.[NEWLINE][NEWLINE]Испанский писатель Мигель де Сервантес Сааведра написал "Дон Кихота" - роман, признанный первым образцом современного романа. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_LIVED">
			<Text>1451 - 1504 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_NAME">
			<Text>Изабелла</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_SUBTITLE">
			<Text>Лидер Испании</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TITLES_1">
			<Text>Королева Кастилии и Леона</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TITLES_2">
			<Text>Королева-консорт Арагона, Майорки, Неаполя и Валенсии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_2">
			<Text>Ранние годы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_3">
			<Text>Генрих терпит неудачу в сватовстве</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_4">
			<Text>Фердинанд и борьба за трон</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_5">
			<Text>1492</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_6">
			<Text>Никто не ждет инквизиции</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_7">
			<Text>Поздние годы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_8">
			<Text>Исторический след</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_1">
			<Text>Изабелла I была королевой Кастилии и Леона на протяжении 30 лет и вместе со своим мужем Фердинандом заложила основу для объединения Испании. За вклад в объединение страны, покровительство экспедициям Колумба в Америку и завершение Реконкисты (отвоевания) Пиренейского полуострова Изабелла почитается как один из наиболее любимых и значимых монархов в испанской истории. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_2">
			<Text>
				Изабелла родилась 22 апреля 1451 года в Авиле - дочь Хуана II Кастильского и Изабеллы Португальской. У нее был старший брат Генрих (старше ее на 26 лет) и младший брат Альфонсо, вытеснивший ее из линии престолонаследия. Когда в 1454 году скончался ее отец, Генрих занял кастильский трон под именем Генриха IV, а Изабелла с семьей перебралась в Аревало, где они жили в обветшалом замке, пока мать Изабеллы постепенно не теряла рассудок. Лишь годы спустя, после того как жена Генриха родила ребенка, он позволил брату и сестре вернуться к главному двору в Сеговии.[NEWLINE][NEWLINE]Здесь Изабелла получила образование в соответствии со всеми королевскими требованиями, и ее жизнь значительно улучшилась, однако Генрих поставил одно ограничивающее условие: ей было запрещено покидать Сеговию без его позволения. Генрих утверждал, что это делается ради защиты Изабеллы от политических волнений, охвативших королевство из-за его выбора наследницы - дочери Хуаны, - хотя это могло быть и способом ограничить ее контакты с взбунтовавшимися дворянами.[NEWLINE][NEWLINE]Тем не менее дворяне без труда нашли доступ к ее младшему брату Альфонсо: тот спровоцировал Вторую битву при Тородесильясе в 1467 году, добиваясь признания себя наследником Генриха. В качестве компромисса Генрих присвоил Альфонсо титул принца Астурийского - традиционный титул наследника Кастилии и Леона - и рассматривал возможность женитьбы своей дочери Хуаны на Альфонсо. Но Альфонсо недолго наслаждался своим новым положением: вскоре он скончался, по всей видимости от чумы. В своем завещании Альфонсо назначил Изабеллу преемницей, и титул перешел к ней.[NEWLINE][NEWLINE]Вместо того чтобы продолжать восстание против старшего брата, Изабелла встретилась с Генрихом у Торос-де-Гисандо и договорилась о постоянном мирном соглашении. Генрих официально объявил Изабеллу своей наследницей, однако без его согласия она не имела права вступать в брак. При этом Генрих также не мог принудить ее к нежеланному замужеству. Довольные соглашением, обе стороны разошлись, и Генрих приступил к поискам подходящего мужа для своей младшей сестры.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_3">
			<Text>
				В то время Изабелла была обручена с Фердинандом, сыном Хуана II Арагонского (помолвка состоялась, когда ей было три года), однако Генрих расторг это соглашение. Вместо этого он попытался выдать Изабеллу за Карла IV Наваррского, другого сына Хуана, но тот отверг предложение.[NEWLINE][NEWLINE]Вскоре после этого, в 1464 году, Генрих предпринял попытку сосватать Изабеллу королю Эдуарду IV Английскому, однако и тот отказал. Затем предпринимался ряд попыток выдать ее замуж за Альфонсо V Португальского, но она отказала ему у алтаря из-за его преклонного возраста.[NEWLINE][NEWLINE]Кастильская мелодрама продолжилась обручением Изабеллы с Педро Хироном, братом любимца Генриха дона. Изабелла истово молилась об отмене этого брака: дон Педро был старше ее на 27 лет. Изабелла свято верила, что Бог услышал ее молитвы, когда дон скончался от разрыва аппендикса по дороге к своей невесте.[NEWLINE][NEWLINE]Следующим в сужающемся списке претендентов Генриха оказался Карл, герцог Беррийский, брат Людовика XI. К этому моменту Изабелла устала терпеть едва прикрытые попытки Генриха отстранить ее от наследования посредством невыгодного политического брака и тайно начала переговоры с Хуаном II Арагонским о возобновлении помолвки с его сыном Фердинандом.

			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_4">
			<Text>Хотя все стороны поддерживали брак Изабеллы и Фердинанда (за исключением, разумеется, Генриха, который по-прежнему заигрывал с Францией и Португалией), существовало одно небольшое препятствие: молодые люди приходились друг другу двоюродными братом и сестрой. По церковному праву для брака близкородственных кузенов требовалась папская булла, однако папа не спешил ее жаловать - опасаясь мести со стороны Кастилии, Португалии и Франции.[NEWLINE][NEWLINE]Тем не менее Изабелла отказывалась венчаться без разрешения, поскольку к тому времени стала глубоко верующей женщиной. Фердинанд обратился за помощью к Родриго Борджиа в Риме (впоследствии ставшему папой Александром VI) и вручил Изабелле "папскую буллу" от Пия II. Вероятная подделка оказалась ей достаточно убедительной, и она быстро согласилась на брак. Сославшись на визит к гробнице брата в Авиле, Изабелла ускользнула от надзора Генриха, а Фердинанд тайно проник в Кастилию, переодевшись купцом. Это поистине шекспировское путешествие Изабеллы завершилось 19 октября 1469 года, когда она обвенчалась с Фердинандом в Вальядолиде.[NEWLINE][NEWLINE]Генрих узнал о браке весьма скоро и обратился к папе с просьбой его расторгнуть. Новый папа Сикст IV не разделял опасений своего предшественника относительно кастильской враждебности и вместо этого пожаловал супругам настоящую папскую буллу, перечеркнув планы Генриха.[NEWLINE][NEWLINE]Несколько лет спустя, в 1474 году, Генрих скончался, и по всей Кастилии вспыхнула война за престолонаследие. Португалия поддержала претензии дочери Генриха Хуаны на трон, тогда как Изабелла опиралась на поддержку Арагона (через Фердинанда) и впоследствии Франции. Война затянулась на четыре года, но в итоге Сикст IV снова встал на сторону Изабеллы. Папа аннулировал брак Хуаны с Альфонсо V Португальским - примечательно, что именно по причине их близкого родства. Хуана была вынуждена отречься от титулов принцессы и королевы Кастилии, и 20 января 1479 года трон перешел к Изабелле.[NEWLINE][NEWLINE]Первые годы царствования Изабеллы в основном были посвящены укреплению власти и продолжению Реконкисты (отвоевания) Пиренейского полуострова. Однако ее правление вошло в историю благодаря знаменательному 1492 году. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_5">
			<Text>
				Почти все, чем Изабелла вошла в историю, произошло в этом году: конец Реконкисты, покровительство Христофору Колумбу и ужесточение Инквизиции.[NEWLINE][NEWLINE]На протяжении семи веков иберийские монархи вели затяжную войну, известную как Реконкиста, стремясь вернуть себе власть над полуостровом и вытеснить мусульман. Последние 200 лет этой борьбы Эмират Гранада оставался последним оплотом мусульманских династий на Иберийском полуострове. Изабелла и Фердинанд продолжили войну и в 1482 году начали решительный поход против этого королевства. Изабелла нередко лично воодушевляла воинов, молясь прямо на поле боя, и даже возвела свою крепость близ Гранады в форме креста, уверенная, что исполняет волю Божью. В конце концов ее войска одержали победу, и она подписала Гранадский договор, положив конец Реконкисте после 700 лет борьбы.[NEWLINE][NEWLINE]Еще в начале ее правления к Изабелле обратился молодой мореплаватель по имени Христофор Колумб, искавший финансирование новой экспедиции к Индии морским путем на запад. Ее советники сочли план неосуществимым и полагали, что предполагаемое расстояние до Азии слишком мало. Однако, вместо того чтобы отказать ему, как это сделала Португалия, Изабелла назначила ему скромное годовое содержание и бесплатный ночлег во всех своих городах. Он продолжал убеждать монархов, а те продолжали отказывать.[NEWLINE][NEWLINE]Вернувшись из Гранады, Изабелла вновь встретила Христофора Колумба. По совету своего духовника она на этот раз окончательно ему отказала. Когда Колумб в отчаянии покидал Кордову, Фердинанд убедил Изабеллу изменить решение. Она послала королевского стражника вернуть его и приступила к разработке плана финансирования. Колумб отплыл в свое судьбоносное плавание 3 августа 1492 года и достиг берегов Америки 12 октября. Покровительство Изабеллы и Фердинанда отважному мореплавателю положило начало Золотому веку испанских открытий и колонизации.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_6">
			<Text>
				Трибунал Священной канцелярии Инквизиции в Испании (или, короче, Испанская инквизиция) был учрежден Изабеллой в 1478 году для поддержания католического единоверия в Кастилии и Арагоне и замены Средневековой инквизиции, находившейся под контролем Папы. Однако в 1492 году дела приняли дурной оборот.[NEWLINE][NEWLINE]Доминиканский монах Томас де Торквемада стал первым великим инквизитором и настойчиво убеждал обоих монархов проводить более активную политику религиозного единства. Хотя Изабелла не хотела принимать жестких мер против евреев в своем королевстве (из сугубо экономических соображений), Торквемаде удалось убедить Фердинанда, а через него - и Изабеллу. 31 марта 1492 года был подписан Альгамбрский декрет об изгнании евреев. Около 200 000 евреев немедленно покинули Испанию, часть других приняла крещение, однако эта последняя группа оказалась под строгим надзором Инквизиции.[NEWLINE][NEWLINE]Мусульмане Гранадского региона, которым изначально была обещана свобода вероисповедания, были вынуждены принять крещение. После того как многие из них подняли восстание, был введен указ, обязывавший их либо перейти в христианство, либо покинуть страну - так же, как и евреев.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_7">
			<Text>
				На протяжении всего своего правления Изабелла продолжала укреплять растущую империю и стремилась связать своих детей брачными узами с другими европейскими державами, надеясь избежать очередной войны за престол, подобной той, что пережила сама. Она мечтала наконец объединить Иберийский полуостров под единой короной. Старшего сына она выдала замуж за австрийскую эрцгерцогиню, установив связь с Габсбургами, а старшую дочь - за Мануэля I Португальского. Однако замыслы Изабеллы рухнули, когда оба ребенка вскоре умерли, и корона перешла к ее третьей дочери - Хуане Безумной. Хуана вышла замуж за Филиппа Бургундского и стала последней правительницей из рода Трастамара. После нее корона перешла к Габсбургам.[NEWLINE][NEWLINE]Изабелла умерла в 1504 году и была погребена в Королевской капелле Гранады.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_8">
			<Text>При Изабелле Испания была объединена, Реконкиста Иберийского полуострова завершена, а власть в регионе централизована. Она также заложила основы мощнейшей военной машины следующего столетия - Армады, провела реформу испанской церкви и возглавила испанскую экспансию в новые американские колонии. Хотя многие осуждают ее роль в Инквизиции и преследовании евреев и мусульман, другие ныне добиваются канонизации покойной королевы в качестве святой Католической церкви. Как бы то ни было, несмотря на сомнительные деяния в сфере религиозных преследований, Изабелла остается одним из наиболее влиятельных и значимых монархов Испании.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_FACTOID_HEADING">
			<Text>Факт об Изабелле</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_FACTOID_TEXT">
			<Text>Изабелла стала первой женщиной, изображенной на почтовой марке США, - в честь ее участия в организации экспедиции Христофора Колумба, - а также первой женщиной на американской монете. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_HEADING">
			<Text>Терцио</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_TEXT">
			<Text>
				Терцио - блестящее военное нововведение, представлявшее собой смешанный строй пикинеров и аркебузиров (солдат, вооруженных крайне примитивным огнестрельным оружием), созданный в начале XVI века испанским полководцем Гонсало Фернандесом де Кордовой. Терцио (известное также как "испанский каре") строилось в шахматном порядке, где пикинеры и аркебузиры чередовались в поддерживающих друг друга блоках. Преимущества такого построения очевидны: аркебузиры поражают противника на расстоянии, а пикинеры вступают в ближний бой. Эта формация господствовала на полях сражений эпохи Возрождения более столетия.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HEADING">
			<Text>Конкистадор</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_TEXT">
			<Text>
				Конкистадоры - испанские солдаты и первопроходцы, завоевавшие большую часть Нового Света в XVI-XVII веках. Только что выгнав мавров из Испании, конкистадоры были опытными ветеранами легкой кавалерии. Способность преодолевать труднопроходимую местность верхом делала их особенно грозными противниками для коренных народов Нового Света, у которых не было лошадей и которые были не в силах уйти от своих устрашающих врагов.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_HELP">
			<Text>Господствующий военный Юнит эпохи Возрождения. Только Испания может его строить. Этот Юнит обладает более высокой [ICON_STRENGTH] Боевой мощью, чем заменяемый им Мушкетер, а также Бонусом против конных юнитов. Однако он и дороже в строительстве.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_STRATEGY">
			<Text>Терцио - один из двух испанских Уникальных юнитов, заменяющий Мушкетера. Этот Юнит сильнее в бою, чем Мушкетер, и сражается с повышенной мощью против конных юнитов. Однако Терцио дороже в строительстве.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HELP">
			<Text>Юнит эпохи Средневековья, специализирующийся на разведке и колонизации заморских территорий. Только Испания может его строить. Заменяет Рыцаря.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_STRATEGY">
			<Text>Конкистадор - многофункциональный юнит, одинаково эффективный как на суше, так и на море. Заменяя Рыцаря, он является превосходным разведчиком на суше с увеличенным радиусом обзора. Также обладает способностью основывать новые города, но только на чужом континенте, где нет испанской Столицы. На воде Конкистадор имеет повышение защитной высадки, позволяющее ему обороняться от морских юнитов. Кроме того, в отличие от Рыцаря, он не несет штрафа при атаке городов.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
