<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_GREAT_ANDEAN_ROAD_SHORT">
      <Text>Великая андская дорога</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_GREAT_ANDEAN_ROAD">
      <Text>Юниты игнорируют затраты передвижения при входе на любую клетку с холмами. Нет расходов на содержание улучшений на холмах; в других местах стоимость вдвое меньше.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_INCA_TITLE">
      <Text>Инки</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_INCA_TEXT">
      <Text>О тот, кто переустраивает мир, твои верные подданные приветствуют тебя - король Пачакути! Ты правишь народом инков. С самого начала, в небольшом государстве Куско, инки демонстрировали свой великий потенциал: они шли войной против многочисленных врагов, обращали их армии в прах и создали для себя могучую империю, простершуюся от Эквадора до Чили. Воистину они построили величайшую империю, когда-либо виданную в доколумбовой Америке. Твой народ был не только великим воином, но и искусным строителем и художником, и остатки его творений по сей день поражают и вдохновляют весь мир.[NEWLINE][NEWLINE]О король Пачакути, не зря тебя называют "Сотрясателем земли"! Призовешь ли ты вновь саму землю сражаться на своей стороне? Твои армии ждут твоего знака. Восстановишь ли ты славу своей империи? Сможешь ли ты построить цивилизацию, выдержавшую испытание временем?

      </Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SEVEN_CITIES_SHORT">
      <Text>Семь городов золота</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SEVEN_CITIES">
      <Text>[ICON_GOLD] Бонус Золота за открытие природного чуда (бонус увеличен, если вы первым его открыли). [ICON_CULTURE] Культура, [ICON_HAPPINESS_1] Довольство и урожайность клеток природных чудес удваиваются.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_SPAIN_TITLE">
      <Text>Испания</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_SPAIN_TEXT">
      <Text>Благочестивая Изабелла, Слуга Божий, Святая королева Кастилии и Леона, твой народ приветствует тебя! Ты - правительница Испании, прекрасной и древней страны на перекрестке мира между Европой и Африкой, с одним берегом на Средиземном море и другим - на просторах могучего Атлантического океана. Испанцы - многокультурный народ с корнями в мусульманском и христианском мире. Бесстрашные мореплаватели, испанские первопроходцы открыли и завоевали значительную часть Нового Света, и на протяжении многих веков его золото и серебро приносили Испании несравненное богатство и могущество, превратив испанский двор в предмет зависти всего мира.[NEWLINE][NEWLINE]О справедливая и добродетельная Изабелла, восстановишь ли ты Испанскую империю и вновь докажешь миру величие своего народа? Возьмешь ли ты на себя бремя святой монархии и сокрушишь ли своих врагов под неусыпным взором Небес? Твои преданные подданные ждут твоего повеления. Сможешь ли ты построить цивилизацию, выдержавшую испытание временем?

      </Text>
    </Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
