<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_TITLE">
			<Text>Инки</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_HEADING_2">
			<Text>География и климат</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_HEADING_3">
			<Text>Ранняя история: Королевство Куско</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_HEADING_4">
			<Text>Дальнейшая экспансия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_HEADING_5">
			<Text>Пришествие белого человека</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_HEADING_6">
			<Text>Конец Империи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        Лидер: Пачакути[NEWLINE]        Уникальный юнит: Пращник[NEWLINE]        Уникальное улучшение: Террасная ферма[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_TEXT_1">
			<Text>Крупнейшая доколумбова империя в Америке, Империя инков простиралась от Перу до Чили вдоль Анд. Эта великая империя зародилась в небольшом королевстве, но выросла до господства над всей "цивилизованной" Южной Америкой. Несмотря на то что империя просуществовала лишь одно короткое столетие, она многое сделала для объединения народов и культур различных племен, живших на горных вершинах. Вопреки почти полному уничтожению инков, многие артефакты и архитектурные памятники сохранились по сей день, в том числе знаменитый Мачу-Пикчу - свидетельство могущества, которым некогда владели правители инков.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_TEXT_2">
			<Text>
				Империя была сосредоточена вдоль Андских горных хребтов и охватывала территории, в состав которых ныне входят части Аргентины, Эквадора, Перу, Чили, Боливии и Колумбии. Климат и рельеф были горными, однако с ранних времен инки усовершенствовали искусство террасного земледелия и легко осваивали горные склоны. Плодородные долины между горными пиками давали инкам достаточно пространства для жизни и хозяйства.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_TEXT_3">
			<Text>
				До того как стать могущественной империей, инки происходили из небольшого Королевства Куско, расположенного в западном Перу. Под руководством Пачакути, девятого Сапа Инки, Куско начал кампанию по объединению окрестных племен под единым знаменем. Используя как военные завоевания, так и мирное присоединение, Пачакути и его сын Тупак заложили основу Империи Тауантинсуйу. Название в буквальном смысле описывало устройство империи, состоявшей из четырех отдельных провинций: Чинчасуйу на северо-западе, Антисуйу на северо-востоке, Контисуйу на юго-западе и Кольясуйу на юго-востоке.[NEWLINE][NEWLINE]Пачакути выстроил новую систему управления, чтобы удерживать свои владения в порядке. Дети правящих семей были обязаны переехать в Куско (столицу) и непосредственно перенять культуру инков, вживаясь в их образ жизни. Повзрослев, дети возвращались в родные провинции, способствуя распространению культуры инков.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_TEXT_4">
			<Text>После смерти Пачакути в 1471 году его сын Тупак Инка Юпанки начал новые завоевания на севере. К тому времени у инков оставался лишь один главный соперник на западном побережье - племя чимор. Тупак быстро разгромил их и присоединил их владения к растущей империи.[NEWLINE][NEWLINE]Сын Тупака Уайна Капак впоследствии добавил к империи несколько районов нынешнего Эквадора, однако его южная экспансия была остановлена в битве при реке Мауле. Там племена мапуче преградили инкам путь. Для инков это не стало полным поражением, поскольку большая часть земель в этом районе представляла собой преимущественно пустынные земли, а основная часть населения по-прежнему оставалась в Андах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_TEXT_5">
			<Text>В 1526 году господство инков над этими землями начало клониться к закату. Испанский конкистадор Франсиско Писарро достиг территории инков во время своего похода на юг из Панамы и немедленно обратился к королевскому двору за разрешением на вторжение, будучи твердо убежден, что земля богата сокровищами.[NEWLINE][NEWLINE]В 1532 году он вернулся с небольшим отрядом и обнаружил, что империя готова к захвату. Двое сыновей Уайны - Уаскар и Атауальпа - вели гражданскую войну за контроль над территориями, а эпидемия оспы нанесла значительный урон населению. Отряд Писарро (168 человек, 1 пушка и 27 лошадей) значительно уступал инкам численностью, однако превосходство в технологиях и военной тактике в конечном счете принесло им победу.[NEWLINE][NEWLINE]Первая битва Писарро - битва при Пуна - произошла в том же году вблизи нынешнего Гуаякиля в Эквадоре и завершилась его победой. Один из его людей, Эрнандо де Сото, был отправлен вглубь страны на разведку, пока Писарро основывал в этом районе новый город - Пьюру. Де Сото встретился с торжествующим Атауальпой и вернулся к Писарро с приглашением на встречу. Испанцы потребовали, чтобы инки признали Карла I Испанского своим императором и немедленно приняли христианство. Возможно, из-за языкового барьера или неудовлетворительного перевода в целом Атауальпа не вполне понял суть послания и отправил ответные гонцов с просьбой о разъяснении. Раздосадованные испанцы вместо того, чтобы найти лучшего переводчика, напали на лагерь Атауальпы и захватили правителя в заложники.[NEWLINE][NEWLINE]Правитель инков предложил Писарро огромное количество золота и серебра в обмен на свое освобождение, и тот поначалу согласился. Однако Писарро не сдержал слова и отказался освободить Атауальпу. Воспользовавшись убийством Уаскара, Писарро обвинил в этом злодеянии Атауальпу. На сомнительном суде, проведенном испанцами, Атауальпа был приговорен к смерти в августе 1533 года.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_TEXT_6">
			<Text>После гибели Атауальпы и Уаскара испанцы поставили во главе государства их младшего брата Манко, который покорно сотрудничал с ними до поры до времени. Укрепив собственную власть, Манко предпринял попытку вернуть себе империю, захватив Куско в 1536 году, однако устоять перед испанскими завоевателями ему не удалось. Он и его двор бежали в горы Перу, где продолжали править еще 36 лет. Тем не менее в 1572 году последний оплот инков пал, а сын Манко и действующий правитель Тупак Амару был казнен.[NEWLINE][NEWLINE]Когда вся инкская знать погибла, новые испанские правители жестоко угнетали коренное население, стремясь лишить его культуры, веры и традиций. Каждая семья инков была обязана отправить одного из своих членов работать в испанские золотые и серебряные рудники, а в случае гибели работника - немедленно заменить его другим; смерть наступала примерно раз в год-два из-за тяжелейших условий труда. Оспа продолжала стремительно распространяться по остаткам империи, унося от 60% до 90% населения. Тиф, грипп, дифтерия и корь довершили остальное - к 1618 году почти все следы культуры инков были утрачены. От некогда великой цивилизации осталось лишь несколько разрозненных племен и каменные обломки - реликвии далекого прошлого.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_FACTOID_HEADING">
			<Text>Интересные факты об инках</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_FACTOID_TEXT">
			<Text>Инки использовали систему узловых и крашеных веревок для хранения учетной информации.[NEWLINE][NEWLINE]Инки считали растение коку священным и магическим; его листья применялись во многих религиозных ритуалах.[NEWLINE][NEWLINE]Самое высокое постоянное поселение инков, обнаруженное на сегодняшний день, находится на высоте примерно 5 300 метров над уровнем моря.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PACHACUTI_LIVED">
			<Text>ок. 1410 - 1471 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PACHACUTI_NAME">
			<Text>Пачакути</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PACHACUTI_SUBTITLE">
			<Text>Лидер инков</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PACHACUTI_TITLES_1">
			<Text>Сапа Инка</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PACHACUTI_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PACHACUTI_HEADING_2">
			<Text>Восхождение на трон</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PACHACUTI_HEADING_3">
			<Text>Создание империи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PACHACUTI_HEADING_4">
			<Text>Суд истории</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PACHACUTI_TEXT_1">
			<Text>Пачакути был девятым правителем Королевства Куско, который в годы своего царствования превратил крохотное королевство в обширную империю - Тауантинсуйу. Империя инков при Пачакути простиралась от современного Чили до Эквадора, охватывая большую часть Перу, Боливию и северную Аргентину, и заложила основу для еще более великой Империи инков в будущем.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PACHACUTI_TEXT_2">
			<Text>
				Пачакути был сыном Инки Виракочи и вторым в очереди на трон после старшего брата Уркона. Королевство Куско в тот период было весьма невелико и постоянно подвергалось угрозе со стороны соседнего племени чанка. О ранних годах жизни Пачакути известно немного - вплоть до того момента, когда ему представился случай проявить себя перед отцом во время одного из набегов чанков. Пока его отец и брат бежали с поля боя, Пачакути сплотил остатки армии и не только одержал победу, но и разгромил чанков столь сокрушительно, что ходили предания, будто сама земля поднялась ему на помощь. Пачакути, "Сотрясатель земли", был провозглашен наследным принцем и даже соправителем Куско.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PACHACUTI_TEXT_3">
			<Text>
				В 1438 году Пачакути стал единоличным правителем королевства после смерти отца и незамедлительно предпринял серию успешных завоеваний соседних государств. Его новая империя простерлась от Эквадора до Чили и стала одним из самых мощных государств Южной Америки.[NEWLINE][NEWLINE]Многие земли были покорены силой, однако Пачакути прибегал и к более изощренной тактике приобретения новых территорий. Сначала он засылал шпионов в интересующие его районы, собирая сведения об их богатстве и военной мощи. Если результаты разведки его воодушевляли, он приглашал правителей этих земель добровольно покориться, превознося достоинства жизни под властью инков. Многие соглашались (не желая повторить судьбу чанков) и отправляли своих детей жить в Куско, где те воспитывались по законам инков. Затем этих детей приобщали к культуре инков и выдавали замуж или женили на представителях инкской знати, после чего возвращали на родину управлять своими землями, обеспечивая тем самым расширение и стабильность империи.[NEWLINE][NEWLINE]Для поддержания порядка на новых землях Пачакути учредил четыре провинции, каждую из которых возглавлял местный правитель, ведавший повседневными делами. Он также создал отдельные ветви власти для жречества и армии, заложив одну из первых систем сдержек и противовесов. Сам Куско был отстроен заново и превращен в имперскую столицу, а каждая провинция получила в городе собственный квартал. В этот же период был возведен знаменитый Мачу-Пикчу, который ныне считается горной резиденцией, построенной для личного пользования Пачакути.[NEWLINE][NEWLINE]После его смерти в 1471 году следующим императором Империи инков стал младший сын Пачакути - Тупак; старший сын Амару был отстранен от престолонаследия как негодный воин, в отличие от своего отца.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PACHACUTI_TEXT_4">
			<Text>В Перу Пачакути почитается как национальный герой, и многие возведенные им монументы по всей империи сохранились до наших дней. Будучи широко известен своими политическими и военными способностями, он тем не менее не отличался особой мягкосердечием как правитель. Ради сохранения своей империи он переселил сотни тысяч людей, перемещая их по территории государства по своему усмотрению. Несмотря на все недостатки, именно Пачакути положил начало величайшей эпохе завоеваний инков, расширив их империю до господства над почти всей известной и населенной Южной Америкой.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PACHACUTI_FACTOID_HEADING">
			<Text>Интересные факты о Пачакути</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PACHACUTI_FACTOID_TEXT">
			<Text>
				На президентских выборах 2000 года в Перу кандидат Алехандро Толедо получил прозвище Пачакути.[NEWLINE][NEWLINE]Пачакути иногда называют Наполеоном Анд - в знак признания его военного таланта.[NEWLINE][NEWLINE]Пачакути был поэтом и автором Священных гимнов Ситуа.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_SLINGER_HEADING">
			<Text>Пращник</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_SLINGER_TEXT">
			<Text>
				Воины инков славились как искусные пращники. Излюбленным снарядом у них был округлый камень. Праща уступает луку и стрелам по дальности и останавливающей силе, однако это исключительно маленькое и легкое оружие: пехотинцы могли носить ее с собой, не отягощая снаряжение. И как сказано в Ветхом Завете, умелый пращник способен сразить даже самого могучего противника одним-единственным камнем...
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_SLINGER_HELP">
			<Text>
        Один из первых доступных дальнобойных юнитов, этот Уникальный юнит инков заменяет Лучника. Пращник не мощнее Лучника и еще более уязвим при атаке в ближнем бою. Однако он обладает повышением, которое дает ему высокий шанс отступить назад до того, как вражеский юнит ближнего боя успеет нанести удар.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_SLINGER_STRATEGY">
			<Text>
        Пращник - дальнобойный пехотный юнит Древней эпохи, способный атаковать врагов на расстоянии. Этот Уникальный юнит инков умеет уходить от большинства атак в ближнем бою: используйте его для изматывания противника. Однако Пращника легко уничтожить, если враг зажмет его у препятствий или преследует быстрыми юнитами.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_TERRACE_FARM_HELP">
            <Text>Террасная ферма может быть построена только на холмах и не требует для этого источника пресной воды. Если ферма возведена рядом с горой, она обеспечивает дополнительную Пищу.</Text>
        </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_TERRACE_FARM_TEXT">
			<Text>
				Террасное земледелие развивалось в горных районах одновременно в разных уголках мира: на Бали, Филиппинах, в Китае и Перу. Эти узкие ступенчатые поля вырезаются в склонах холмов и гор, препятствуя стоку воды и создавая пространство для пахотных угодий там, где прежде это было невозможно. Инки были особенно искусными мастерами террасного земледелия и возводили массивные сухокладочные стены для удержания террас. Выстроив ярусы, инки прокладывали системы каналов и акведуков для постоянного орошения, повышая плодородие земель. Методы террасирования древних инков оказались столь эффективными, что современные перуанские фермеры применяют их по сей день.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_TERRACE_FARM">
			<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_TERRACE_FARM]Террасную ферму[\LINK]</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
