<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_FOUNTAIN_YOUTH_TEXT">
			<Text>Одно из первых упоминаний о легендарном источнике принадлежит Геродоту, который описывал его как особую "Воду жизни", дарующую всем, кто ее вкусит, исключительно долголетие. Схожие предания бытовали и среди коренных народов Карибского бассейна и Южной Америки, что выдвинуло Источник молодости на первый план в эпоху испанских открытий. Согласно одной популярной легенде, в 1513 году испанский конкистадор Хуан Понсе де Леон услышал рассказы об источнике во время своих странствий по Пуэрто-Рико и отправился в плавание на поиски вечной жизни. В ходе этого путешествия он открыл Флориду (став одним из первых европейцев, ступивших на американскую землю), однако мифический источник так и не нашел. Источник молодости по сей день не перестает восхищать людей - фильмы, книги, комиксы и игры вновь и вновь обращаются к сказочному роднику и вечному стремлению человека обрести его.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_FOUNTAIN_YOUTH_HELP">
			<Text>Все юниты, находящиеся рядом с ним, восстанавливают здоровье вдвое быстрее до конца игры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_POTOSI_TEXT">
			<Text>Гора Потоси, расположенная на юге Боливии, давала почти все серебро, которое испанцы добывали в годы своего могущества. Извлеченное из недр горы, оно перевозилось на лламах и мулах к побережью, а оттуда грузилось на галеоны с сокровищами, следовавшие обратно в Европу. За двести лет было добыто почти 41 000 тонн чистого серебра, из которых 8 200 тонн отошли непосредственно испанской короне. После 1800 года основные серебряные жилы истощились, однако добыча в Потоси продолжается по сей день - сначала серебра, а теперь главным образом олова.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_EL_DORADO_TEXT">
			<Text>Этот легендарный "Затерянный золотой город" манил многих испанских конкистадоров в Новый Свет - все они надеялись набрести на его несметные богатства. На протяжении почти трех столетий миф о драгоценных камнях и золоте влек исследователей к берегам Южной Америки; нередко по пути они разграбляли встречавшиеся им города. Эльдорадо не давал покоя первопроходцам на протяжении веков, и еще в 1804 году снаряжались экспедиции, чтобы отыскать его местонахождение. Сегодня, однако, принято считать, что миф о загадочном городе родился из предания о вожде муисков, который, по слухам, в ходе обряда посвящения покрывал себя тонким слоем золотой пыли и прыгал в озеро Гуатавита.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_EL_DORADO_HELP">
			<Text>Дает 500 [ICON_GOLD] Золота первому игроку, открывшему его.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
