<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TITLE">
			<Text>Дания</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_2">
			<Text>География и климат</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_3">
			<Text>Ранняя история и происхождение</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_4">
			<Text>Эпоха викингов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_5">
			<Text>Образование королевства</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_6">
			<Text>Более поздняя история</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_7">
			<Text>Вторая мировая война</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_8">
			<Text>Современная Дания</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_9">
			<Text>Культурные деятели</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        Лидер: Синезубый[NEWLINE]        Уникальный юнит: Берсерк[NEWLINE]        Уникальный юнит: Норвежский лыжный пехотинец[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_1">
			<Text>Затерянное среди северных стран Северной Европы, Королевство Дания включает в себя собственно Данию, а также Гренландию и Фарерские острова. Одно из древнейших королевств в мире, ранние свидетельства истории Дании восходят к VI-VII векам нашей эры, когда датчане еще были племенным народом, рассеянным по всему региону. Объединенные в конечном счете под властью короля Харальда Синезубого, многие датчане также основывали поселения в Англии и Ирландии в ходе набегов эпохи викингов. От этих ранних преданий о завоеваниях и походах викингов до современной Дании, которую мы знаем сегодня, - датчане на протяжении столетий стояли в авангарде мировых событий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_2">
			<Text>Дания - сравнительно небольшое государство (примерно вдвое меньше штата Мэн в США), расположенное в Северной Европе. Вместе с соседними Норвегией и Швецией Дания входит в регион, известный как Скандинавия. Хотя страна состоит преимущественно из нескольких сотен небольших островов, полуостров Ютландия - материковая часть Дании - имеет общую южную границу с Германией, что делает Данию единственной скандинавской страной с непосредственным выходом на европейский материк.[NEWLINE][NEWLINE]Дания - заметно равнинная страна: ее наивысшая точка не превышает 171 метра над уровнем моря. Как часть умеренного климатического пояса, летние и зимние месяцы здесь относительно мягкие, без резких перепадов температур или обильных осадков.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_3">
			<Text>В эпоху последнего ледникового периода территория, составляющая сегодня Данию, была почти полностью покрыта ледниками. Когда лед начал отступать приблизительно в 12 000-14 000 лет до н. э., небольшие группы охотников-собирателей стали заселять этот край, выживая главным образом охотой на северных оленей. Эти охотники вели кочевой образ жизни, следуя за сменой сезонов и миграционными маршрутами животных, от которых зависело их существование.[NEWLINE][NEWLINE]Со временем население небольшого островного региона продолжало расти по мере того, как переселенцы двигались на север, принося с собой расширенные знания о земледелии. Уже около 3000 лет до н. э. земледельцы начали расчищать участки обширных лиственных лесов, покрывавших всю Данию, о чем свидетельствуют многочисленные кремниевые топоры, найденные в разных частях страны в наше время.[NEWLINE][NEWLINE]Примерно в то же время распространился обычай возводить "дольмены" - разновидность гробниц, - а впоследствии "галерейные гробницы". Дольмен представлял собой погребальное сооружение из нескольких вертикально поставленных камней, перекрытых сверху одним большим. Эти ранние погребальные сооружения эволюционировали в галерейные гробницы - мегалитические конструкции с узким входным коридором, выложенным крупными камнями и ведущим в погребальную камеру, засыпанную землей или дополнительными камнями. Предполагается, что возведение таких мегалитических гробниц занимало у целых общин многие годы; однако, обнаружив экземпляры без каких-либо человеческих останков, археологи до сих пор не установили их истинного назначения.[NEWLINE][NEWLINE]В период северного бронзового века эти гробницы трансформировались в "курганы" - погребальные насыпи, традиционно ассоциируемые сегодня с викингами. В ту же эпоху боевой топор - легендарное оружие викингов - прошел путь от каменных прообразов до ранних бронзовых версий. Несмотря на то что в Дании почти не было медных ресурсов для производства бронзы, значительное ее количество поступало на север через торговлю и завоевания, позволяя датчанам оттачивать искусство кузнечного дела. К VIII веку нашей эры железо стало широко доступным, и викинги были хорошо вооружены своим историческим оружием.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_4">
			<Text>Начиная с конца VIII века каждой весной викинги Дании, Норвегии и Швеции совершали набеги через Северное море на Англию, постепенно проникая во Францию, Испанию и восточные края. В 793 году печально известный набег викингов на Линдисфарн - христианский монастырь у берегов Англии - стал откровением для Западной Европы и исторически считается неофициальным началом эпохи викингов.[NEWLINE][NEWLINE]Легендарный викинг Рагнар Лодброк, в 845 году поднявшийся по Сене и угрожавший разрушением Парижа - чтобы в итоге получить выкуп в 7000 фунтов серебра, - окончательно закрепил за викингами место в истории как неотступного бича Европы вплоть до XI века. Молва о склонности Рагнара приносить пленников в жертву норманским богам внушала ужас христианским монархам Европы, которые платили все более щедрые выкупы (известные как "датские деньги"), чтобы умиротворить викингов.[NEWLINE][NEWLINE]Залогом успехов викингов в их знаменитых набегах стало искусство скандинавов в кораблестроении. Снискав репутацию бесстрашных мореходов, они создали "лангскип" - длинный корабль викингов, давший им невиданное прежде преимущество в ту эпоху. В открытом море викинги полагались на традиционные паруса, однако вблизи берегов или на реках быстро переходили на весла, обретая дополнительную маневренность. Это сочетание качеств оказалось роковым для множества европейских прибрежных поселений.

      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_5">
			<Text>Король Горм Старый заложил основы Королевства Дания приблизительно в 936 году нашей эры и правил вплоть до своей смерти в 958 году. Однако именно его сын, Харальд Синезубый, стал первым, кто объединил всю Данию под единым управлением, распространив власть королевства на часть Норвегии и Швеции. Синезубый стал горячим сторонником обращения датчан в христианство - процесс, продолженный последующими королями, в первую очередь Кнудом Великим и Свеном II.[NEWLINE][NEWLINE]Кнуд (также известный как Канут) правил с 1016 года вплоть до своей смерти в 1035 году и в определенный период являлся королем Англии, Дании, Норвегии и части Швеции. Его правление Англией оказалось знаковым: в то время монахи из Англии были направлены в Данию, чтобы способствовать дальнейшему утверждению христианства. В качестве компенсации Церкви Кнуд повелел восстановить все английские церкви и монастыри, разрушенные или поврежденные викингами, и даже возместить похищенные из них ценности.[NEWLINE][NEWLINE]После смерти Кнуда Магнус I ненадолго объединил Норвегию и Данию под своей властью. Однако более долгосрочное влияние на судьбу королевства оказало правление его преемника - Свена II. При Свене по всей Дании возводились церкви; он стремился сблизить свой народ с христианами Европы, распространяя среди датчан знание латыни. Тем не менее его правление не обошлось без противоречий, а отношения с Церковью нередко оставались напряженными. За свою жизнь он стал отцом более 20 детей, из которых 19 официально признаны незаконнорожденными. Пятеро из этих 19 - Харальд III, Кнуд IV, Олаф I, Эрик I и Нильс - мирно сменяли друг друга на датском престоле на протяжении 60 лет после смерти Свена в 1074 году.[NEWLINE][NEWLINE]С 1397 по 1523 год Дания входила в так называемую Кальмарскую унию, объединившую под властью единого монарха королевства Дании, Норвегии и Швеции. Именно в период этой унии первая женщина на датском престоле - королева Маргрете I - правила страной вплоть до 1412 года. С тех пор единственной другой правительницей стала нынешняя королева Дании Маргрете II.

      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_6">
			<Text>На протяжении XVI-XVIII веков Дания была процветающей страной, извлекавшей выгоду из расширения торговли с Европой. Кристиан IV - самый долго правивший датский монарх, занимавший трон с 1588 по 1648 год, - проводил политику, направленную как на укрепление национальной обороны, так и на развитие экономических и культурных основ государства. В годы его правления датский флот вырос более чем вдвое, а по всей стране возводились многочисленные крепости. В 1616 году основание Датской Ост-Индской компании принесло стране кратковременный расцвет: торговая монополия, дарованная Кристианом, в сочетании с различными операциями по контрабанде чая в Англию давала стабильный доход. Несмотря на то что в датской историографии он по-прежнему остается популярным государственным деятелем, участие в многочисленных войнах - в особенности в Тридцатилетней - фактически привело к ослаблению датского влияния в Балтийском регионе.[NEWLINE][NEWLINE]В эпоху Наполеоновских войн недовольство Британии продолжающейся датской торговлей с французами вело к все более агрессивным морским столкновениям. В 1801 году значительная часть датского флота была уничтожена британской эскадрой у берегов Копенгагена. Британское командование все сильнее опасалось неизбежного падения Дании под натиском французов, что грозило Британии ограниченным доступом к Балтийскому морю - потерей, немыслимой для британского военного руководства.[NEWLINE][NEWLINE]В 1807 году началась бомбардировка Копенгагена (Второе сражение при Копенгагене): мощный британский флот в сопровождении сухопутных сил, окруживших город, атаковал значительно уступавший им датский гарнизон, отказавшийся капитулировать. Копенгаген был серьезно разрушен, а в ходе последовавшего штурма погибло более 5000 мирных жителей и солдат. Британцы конфисковали остатки датского флота и втянули Данию в войну на стороне Франции. Дания сражалась до 1813 года, когда военные расходы довели страну до банкротства и вынудили подписать Кильский мир с Великобританией, Швецией и союзными королевствами Дании и Норвегии.

      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_7">
			<Text>Сохраняя нейтралитет в Первой мировой войне, Дания оказалась неизбежно вовлечена во Вторую мировую. В апреле 1940 года Германия оккупировала Данию, встретив незначительное сопротивление. Дании было позволено сохранить большинство собственных государственных институтов, а в период оккупации вплоть до 1943 года страна продолжала экономическое сотрудничество с Германией. В августе того же года датское руководство наконец отказалось от какого-либо дальнейшего участия и отдало приказ затопить основную часть флота. На протяжении всей оккупации датское правительство и движение сопротивления успешно помогли большинству датских евреев бежать в Швецию.[NEWLINE][NEWLINE]После освобождения в 1945 году Дания быстро присоединилась к союзным державам и стала одной из стран-основательниц Организации Объединенных Наций. Дания также активно участвовала в создании Организации Североатлантического договора (НАТО) - военного альянса, основанного в начале 1949 года.

      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_8">
			<Text>Сегодня Дания - конституционная монархия; королева Маргрете II возглавляет государство в рамках парламентской системы правления. Дания вступила в Европейское экономическое сообщество (предшественник Европейского союза) после того, как на общенациональном референдуме 1972 года большинство проголосовало за членство. Тем не менее, в отличие от многих стран-участниц, Дания отклонила переход на евро. Современная Дания обладает развитой экономикой, успешно функционирующей несмотря на небольшие размеры страны: по объему ВВП Дания занимает 16-е место в мире. Главные статьи датского экспорта - продовольствие и скот, а также машины и промышленное оборудование. Несмотря на значительные запасы нефти, Дания зарекомендовала себя мировым лидером в освоении ветроэнергетики. В настоящее время на долю ветра приходится более 15% всей вырабатываемой в стране электроэнергии - наибольший показатель удельного веса ветроэнергетики в мире. От скромных начал датчан каменного века Дания превратилась в одну из самых прогрессивных наций мира.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_9">
			<Text>На протяжении своей истории Дания дала миру немало выдающихся культурных и научных деятелей. Датский писатель и поэт Ханс Кристиан Андерсен прославился своими сказками, которые и сегодня вдохновляют новые экранизации и постановки. Нильс Бор - датский физик, удостоенный Нобелевской премии в 1922 году, - сыграл ключевую роль в создании первой атомной бомбы. В середине XX века "отец датского дизайна" Арне Якобсен своим современным функциональным стилем оказал влияние на дизайнеров и архитекторов всего мира: его почерк прослеживается во всем - от мебели до светильников.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_FACTOID_HEADING">
			<Text>Занимательные факты о Дании</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_FACTOID_TEXT">
			<Text>"Подгнило что-то в Датском королевстве" - часто цитируемая фраза из шекспировского "Гамлета" - отсылала к злоупотреблениям власти вымышленного короля Клавдия, убийцы собственного брата (отца Гамлета).[NEWLINE][NEWLINE]"Датская булочка" - популярная выпечка, известная во всем мире, - по преданию, была привнесена австрийскими пекарями, работавшими в Дании во время забастовки датских хлебопеков в 1850 году. В самой Дании это кондитерское изделие называется "Wienerbrod" - "Венский хлеб".[NEWLINE][NEWLINE]Слово "данегельд", буквально означающее "датское золото", первоначально обозначало налог, взимавшийся французскими и английскими королями, чтобы откупиться от набегов викингов, нежели вступать с ними в открытую борьбу. В наши дни данегельд используется как обозначение любой выплаты, совершенной под принуждением.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_LIVED">
			<Text>~920 г. н. э. - 986</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_NAME">
			<Text>Харальд Синезубый</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_SUBTITLE">
			<Text>Лидер Дании</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TITLES_1">
			<Text>Король Дании</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TITLES_2">
			<Text>Король Норвегии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_2">
			<Text>Ранние годы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_3">
			<Text>Объединение Дании</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_4">
			<Text>Строительные проекты</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_5">
			<Text>Обращение в христианство</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_6">
			<Text>Оценка истории</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_1">
			<Text>Харальд "Синезубый" Гормссон был королем Дании почти 30 лет, начиная приблизительно с 958 года нашей эры. В годы своего правления Синезубый объединил разрозненные племена Дании и защищал свой народ от вторжений Норвегии и Германии, руководя при этом масштабными строительными проектами, укрепившими оборону его государства. Синезубый не менее известен тем, что отверг языческие традиции своих предков: он стал преданным христианином, стремившимся мирно обратить датчан в новую веру в годы своего правления.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_2">
			<Text>
				Точная дата рождения Синезубого неизвестна, однако, судя по документальным свидетельствам его деятельности на королевском престоле, полагают, что он родился около 920 года нашей эры. Сын короля Горма Старого и королевы Тюры Даннебод, Синезубый был настоящим викингом в полном смысле этого слова. В молодые годы Синезубый и его брат Кнуд отправлялись в походы грабить и мародерствовать, возвращая отцу военную добычу. Считается, что Кнуд - первородный и любимый сын Горма - погиб в Англии во время набега близ Ирландии. Его гибель сделала Синезубого единственным наследником датского престола. Со смертью Горма в 958 году Синезубый занял трон и проявил себя способным правителем как на поле брани, так и в мирное время.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_3">
			<Text>
				Вскоре после смерти отца Синезубый укрепил свою власть и стремительно приступил к объединению оставшихся разрозненных племен Дании под единым управлением. Хотя его отец Горм и считается первым истинным королем Дании, при его правлении королевство не охватывало всей территории страны, и независимые племена продолжали существовать. При Синезубом под его власть перешла вся Дания, а также часть Норвегии и Швеции. На какое-то время Синезубый даже принял титул короля Норвегии, хотя степень его реальной власти там по-прежнему остается предметом споров.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_4">
			<Text>
				В годы своего правления Синезубый инициировал ряд важных строительных проектов по всей Дании. В то время "рунические камни" были распространенной формой монументов, воздвигаемых в честь умерших и их деяний, и Синезубый счел нужным таким образом увековечить память своих родителей. Заказав второй Еллингский камень - рунические камни в городе Еллинг в Дании - в память о своих родителях, Синезубый создал то, что сегодня считается наиболее известным примером рунических надписей в Дании. С легко узнаваемым изображением Христа на кресте Еллингский камень, воздвигнутый Синезубым, нередко называют "свидетельством о крещении Дании", ознаменовавшим конец политеистических традиций, которым следовала большая часть датского населения.[NEWLINE][NEWLINE]Помимо Еллингских камней, Синезубый также возвел серию из шести кольцевых крепостей викингов, известных как "Треллеборги". Лишившись нескольких приграничных территорий под натиском различных германских сил, Синезубый в ответ повелел построить эти форты в стратегических точках по всей Дании. Рассчитанные на размещение до 500 датских воинов, они позволили остановить дальнейшие потери и надежно защитили внутренние районы Дании от новых вторжений.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_5">
			<Text>
				Обращение Синезубого в христианство около 960 года нашей эры остается предметом споров среди многих современных историков - главным образом из-за расхождений в рассказах о том, как именно это произошло. Наиболее известны два свидетельства этого события, принадлежащих современным хронистам - Видукинду Корвейскому и Адаму Бременскому. Видукинд писал, что Синезубый был обращен неким клириком, известным лишь как "Поппо", - то ли гостем при дворе, то ли миссионером, добравшимся до Дании. Адам Бременский (чье сочинение было написано примерно 100 лет спустя) считал, что Синезубый был насильственно обращен Оттоном I Германским после поражения в битве.[NEWLINE][NEWLINE]Как бы то ни было, можно с уверенностью утверждать, что Харальд стал искренним приверженцем христианства: он не только добился того, чтобы христианская символика была включена в Еллингский камень в память о его родителях, но и распорядился перенести останки отца из традиционного кургана викингов и перезахоронить их в церкви, возведенной Синезубым, - там, где по сей день стоят Еллингские камни.

			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_6">
			<Text>
				Король Харальд Синезубый в целом воспринимается сегодня как справедливый и мудрый правитель, державший скипетр Дании около тридцати лет. Он отстаивал суверенитет своей страны от посягательств нескольких соседних держав (несмотря на отдельные неудачи), одновременно формируя культуру своего народа на многие столетия вперед. В конце жизни против Синезубого восстал его собственный сын Свен, вынудив отца бежать из Дании. После смерти Синезубого в 986 году Свен Вилобородый занял трон и оставил после себя не менее значимое наследие.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_FACTOID_HEADING">
			<Text>Занимательный факт о Харальде Синезубом</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_FACTOID_TEXT">
			<Text>Происхождение прозвища Харальда - Синезубый - остается предметом споров по сей день. Наиболее популярная версия гласит, что у него был один или несколько мертвых зубов, почерневших со временем. Другая - о том, что пристрастие к чернике окрасило его зубы в синий цвет, - принадлежит к области интернет-фольклора.[NEWLINE][NEWLINE]Стандарт беспроводной связи Bluetooth, разработанный шведской телекоммуникационной компанией Ericsson в 1994 году, был назван в честь Харальда Синезубого. Логотип Bluetooth, созданный Ericsson, представляет собой сочетание рун Хагалл и Бьяркан, образующих инициалы Харальда Синезубого.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_HEADING">
			<Text>Берсерк</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_TEXT">
			<Text>
				Как часть Великой языческой армии, берсерк был одним из самых грозных юнитов конца IX века. Это крупное войско викингов, состоявшее из берсерков, воинов и мореходов, сформировалось в ходе серии набегов на Париж и Руан в 845-850 годах н.э., в процессе которых армия пополняла свои ряды и оттачивала тактику. В 865 году армия высадилась на восточных берегах Британских островов с целью завоевать весь остров для заселения. Уже через год было покорено Королевство Нортумбрия, а в 870 году пало Королевство Восточная Англия. В 874 году та же участь постигла Мерсию. Поселенцы, следовавшие за великой армией, основали Королевство Йорк на руинах завоеванных земель. В конечном счете армия была разгромлена в 878 году, однако ее уцелевшие члены обосновались на постоянное жительство в Восточной Англии, Эссексе и Мерсии.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_HEADING">
			<Text>Норвежская лыжная пехота</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_TEXT">
			<Text>
				Эти бесстрашные пехотинцы активно применялись Данией против Швеции в ходе Наполеоновских войн 1807-1814 годов. По скорости передвижения сопоставимые с легкой кавалерией, эти солдаты были способны преодолевать горные склоны и заснеженные поля значительно быстрее, чем кто-либо другой - пешком или верхом. Помимо умения эффективно пересекать лесистую и скалистую местность, лыжная пехота также использовалась для транспортировки повозок с припасами и даже других отрядов солдат, поскольку отсутствие дорог и глубокий снег делали традиционное конное передвижение затруднительным. Первое задокументированное использование таких войск относится приблизительно к XIII веку.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня лыжная пехота по-прежнему используется Датским военно-морским флотом для патрулирования обширных территорий севера и востока Гренландии - районов, слишком труднопроходимых для большинства иных видов транспорта. В Норвегии каждый военнослужащий армии до сих пор проходит подготовку в области лыжного боя, а спортивное соревнование по биатлону было вдохновлено и разработано на основе их военной подготовки и маршрутов патрулирования.

			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_HELP">
			<Text>Мощный юнит ближнего боя Средневековой эпохи, специализирующийся на атаках с моря. Может быть построен только Данией. Заменяет Длиннмеченосца, но доступен раньше.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_STRATEGY">
			<Text>Берсерк - один из двух уникальных юнитов Дании, заменяющий Длинномеченосца. Этот юнит имеет на +1 Передвижение [ICON_MOVES] больше по сравнению с Длинномеченосцем и обладает повышением "Амфибийный", позволяющим атаковать на сушу с Прибрежной клетки без штрафа. Становится доступен после исследования технологии "Литье металлов" вместо "Стали". </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_HELP">
			<Text>Мощный юнит ближнего боя середины игры, специализирующийся на действиях в Снегу, Тундре и на Холмах. Может быть построен только Данией. Заменяет Стрелка.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_STRATEGY">
			<Text>Норвежская лыжная пехота - один из двух уникальных юнитов Дании, заменяющий Стрелка. Этот юнит передвигается по Снегу, Тундре или Холмам с удвоенной скоростью. Также получает бонус +25% к боевой мощи в Снегу, Тундре или на Холмах, если на местности отсутствуют Лес или Джунгли.
</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
