<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_POWYS">
			<Text>Поуис</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_POWYS_ADJ">
			<Text>Поуис</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_POWYS_DESC">
			<Text>Римская империя отметила территорию в Британии между Камбрийскими горами и западными Мидлендами и основала столицу на месте современного Роксетера, назвав ее Вироконий Корновиев. Когда в эпоху Темных веков власть Рима в Британии угасла, на исконных землях ордовиков и корновиев возникло новое государство, простиравшееся от Камбрийских гор до западных Мидлендов. К середине V века н. э. Поуис прочно утвердился как королевство Британии.[NEWLINE][NEWLINE]Первым и самым великим правящим домом Поуиса был дом Гверфринион, считавший своим основателем легендарного Вортигерна. Исторический военачальник Вортигерн со временем стал прообразом литературного короля Артура, а художественное преувеличение образа Артура отчасти мифологизировало и само королевство Поуис.[NEWLINE][NEWLINE]В начале VI века Поуис был опустошен нортумбрийцами, и часть его земель была аннексирована их прежними союзниками - мерсийцами. Однако Поуис нанес ответный удар, завоевав территории у англичан, пока по взаимному соглашению в середине VII века граница не была установлена у вала Оффы. Вал Оффы и сегодня остается границей между Уэльсом и Англией.[NEWLINE][NEWLINE]В конечном счете Поуис был поглощен Королевством Гвинед после смерти последнего короля из рода Гверфриниов в 855 году. Когда в 942 году Хивел Добрый стал королем Гвинеда, он уже правил большей частью земель, составляющих современный Уэльс. Благодаря ловкой политике и правовым реформам он превратил свои королевства в великие державы острова, кодифицировал уэльское право и создал первую местную уэльскую монету со времен бронзового века. После смерти Хивела Поуис был отдан одному из его сыновей, однако его внук Маредид аб Оуайн вновь объединил великое уэльское королевство.[NEWLINE][NEWLINE]Со временем могущество великих уэльских семей угасало, а захватчики из Ирландии и викинги подтачивали трон Поуиса: самозванцы захватывали власть, а претенденты из старых домов их свергали. Ко времени нормандского завоевания землю раздирала непрекращающаяся усобная война, и Вильгельм Завоеватель предпочел предоставить Уэльс своим баронам. Те, в свою очередь, окончательно запутали дело.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_GWYNEDD">
			<Text>Гвинед</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_GWYNEDD_ADJ">
			<Text>Гвинед</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_GWYNEDD_DESC">
			<Text>Римляне называли земли ордовиков, гангани и дечеанглов "Венедотией", однако гористый край на берегу Ирландского моря так и не оказался под их реальным контролем. По мере угасания власти Рима в Британии возникло Королевство Гвинед, основанное легендарным Кунеддой из Лотиана. Название страны толкуется как "Земля воинства", хотя точное значение утрачено.[NEWLINE][NEWLINE]Гвинед быстро занял главенствующее место среди мелких королевств Уэльса. Маэлгун Высокий стал особым предметом мифов и легенд; Гильдас описал его как одного из пяти величайших британских королей и наделил его любопытным прозвищем - "Дракон Острова", которое со временем могло превратиться в литературный "Пендрагон". Однако смерть Маэлгуна в 547 году создала вакуум власти, после чего последовала череда войн за престолонаследие. Гвинед все же заключил союз с Поуисом против англов в начале VI века, а Кадваллон ап Кадфан предпринял яростный поход против нортумбрийцев, разграбил Йорк в 633 году и опустошил округу. Он и его сын Кадваладр Фендигад стали последними двумя верховными королями Британии.[NEWLINE][NEWLINE]Дом Кунедды угас в начале VIII века, и дому Аберффрау (отдаленно связанному с ним по крови) пришлось отражать набеги викингов и ирландцев, управлять зависимым королевством Поуис и противостоять другим уэльским кланам, пока всех их не сверг Хивел Добрый. Тот воспользовался возможностью навести порядок и модернизировать страну на манер прогрессивных королевств Уэссекса - с кодифицированными законами и собственной монетой.[NEWLINE][NEWLINE]К моменту нормандского завоевания Гвинед вновь погрузился в распри между знатью, и Вильгельм Завоеватель позволил своим баронам подчинить Уэльс как сумеют. Однако нормандская власть держалась лишь непрочно на высокогорных землях Гвинеда и в сердцах его народа, который еще помнил, что сам был королями.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_NORTHUMBRIA">
			<Text>Нортумбрия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_NORTHUMBRIA_ADJ">
			<Text>Нортумбрийский</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_NORTHUMBRIA_DESC">
			<Text>Соседние королевства Дейра и Берниция были силой объединены, когда король Этельфрит Бернисийский завоевал Дейру в 604 году. Однако эта победа оказалась недолгой: когда в 616 году Этельфрит был убит, королем объединенных земель стал сын прежнего правителя Дейры Эдвин. Окончательно Нортумбрия сложилась как единое английское королевство лишь при короле Освальде в 634 году. Освальд быстро расширил владения и христианизировал страну с помощью святого Айдана Ионского.[NEWLINE][NEWLINE]Нортумбрия вела частые войны с Мерсией. Освальд был убит в битве с мерсийцами в 650 году, а в 685 году пикты восстали и разбили нортумбрийцев. Последовал краткий период стабильности при Альдфрите, однако Нортумбрия утратила престиж и могущество и была завоевана датскими братьями Хальвданом Рагнарссоном и колоритным Ивар Бескостным. Кратковременное восстание Эллы Нортумбрийского было жестоко подавлено. Находясь под властью Данло, Нортумбрия управлялась чередой королей-марионеток вплоть до Эйрика Кровавого Топора в 954 году. С тех пор Нортумбрия стала не королевством, а лишь графством.[NEWLINE][NEWLINE]Вильгельм Завоеватель быстро обратил взор на Нортумбрию, увидев в ней ценный буфер против Севера и символ сопротивления своей власти. Он попытался поставить во главе края одного из своих баронов, но барон и 700 его приближенных были перебиты в Дареме. Это побудило Вильгельма предпринять карательный поход в Нортумбрию: край был разделен на графство с центром в Дареме и область Нортумберленд. Нормандцы выстроили Ньюкасл для закрепления на новой территории, однако господство оставалось шатким. Земли Нортумбрии еще долго были мятежным порубежьем, восстававшим против власти юга и ведшим затяжную пограничную войну со шотландцами на севере.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_GALLOWAY">
			<Text>Галлоуэй</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_GALLOWAY_ADJ">
			<Text>Галлоуэй</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_GALLOWAY_DESC">
			<Text>На оконечности юго-западной Шотландии лежит Галл-Гайделах - земля иноземных гэлов. Изолированный скалистым побережьем и холмистой северной границей, этот край тем не менее был нанесен на карту Британии Птолемея. Римляне называли его обитателей новантами, и миссионер святой Ниниан возвел здесь церковь, однако большая часть истории этого края окутана легендами. Валлийские поэты полагали, что один из трех тронов короля Артура в Британии находился в Галлоуэе и назывался Пен Риониддом.[NEWLINE][NEWLINE]В какой-то момент в конце VII века Галлоуэй был вырван из-под власти бриттов Королевством Берниция, вытеснившим местных жителей с плодородных равнин в горы. Однако отдаленность края делала его легкой добычей для викингов и ирландцев (особенно ирландских викингов), которым Ирландское море было лишь коротким перегоном.[NEWLINE][NEWLINE]Норманно-гэльский народ, галл-гэдилы, - наиболее известные обитатели Галлоуэя. Норманны господствовали на Ирландском море, и их поселения усеивали его берега. Несмотря на гэльский язык, роднивший их с нарождавшимися шотландцами, они были бесспорно самостоятельным народом: выходя из своих изолированных земель, они опустошали побережья Британии. Эта изоляция означала, что лорды Галлоуэя были фактически независимыми правителями вплоть до позднего Средневековья - начиная с Суйбне мак Кинайды в начале X века и вплоть до XII. Формально подчиняясь верховному королю Шотландии, они могли игнорировать его или платить дань в зависимости от собственного могущества.[NEWLINE][NEWLINE]Закон Галлоуэя просуществовал еще два века после утраты их лордами власти - дань великолепной изолированности земли и народа Галлоуэя.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_SCOTLAND">
			<Text>Шотландия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_SCOTLAND_ADJ">
			<Text>Шотландский</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_SCOTLAND_DESC">
			<Text>Люди населяли север Британии с конца последнего ледникового периода - примерно за 8 500 лет до того, как римляне оставили первые письменные свидетельства об острове. Неолитические памятники в Шотландии предшествуют знаменитой Скара-Брэй на Оркнейских островах, а археологические данные свидетельствуют о враждующих общинах, ютившихся в укрепленных деревнях на протяжении всего железного века.[NEWLINE][NEWLINE]Каледонцы упорно и нередко успешно сражались с римлянами в Британии, вынуждая тех отступать к своим временным фортам и аванпостам за Стеной Адриана. Впоследствии эту землю населяли пикты и бритты, пока в эпоху Темных веков не пришли ирландцы, англосаксы, а затем и викинги, основавшие в Шотландии постоянные поселения. Миссия святого Ниниана принесла христианство в регион около 450 года н. э., хотя пикты, судя по всему, затем отреклись от него вплоть до прихода святого Колумбы в 563 году.[NEWLINE][NEWLINE]По преданию, пиктов предал шотландский король Кеннет Мак Алпин: он пригласил пиктского короля Дрефта и его знать на пир, напоил их допьяна, а затем выбил шпеньки из-под их скамеек, и те провалились в усеянные кольями ямы, скрытые под полом. Истина несколько менее живописна: Мак Алпин имел права на корону обоих королевств и сумел объединить их в то, что впоследствии стало Королевством Альба.[NEWLINE][NEWLINE]Королевство Альба стало ядром того, что принято считать Шотландией. Путем завоеваний и расширения к нему присоединилось Королевство Стратклайд, а южный рубеж был отодвинут к реке Туид - нынешней юго-восточной границе Шотландии.[NEWLINE][NEWLINE]Около 1039 года король Дункан предпринял поход, стремясь захватить земли своего соперника Макбета. Поход обернулся катастрофой для Дункана: он был убит в бою, и Макбет стал королем шотландцев. Стоит заметить, что конфликт между Макбетом и Дунканом лег в основу шекспировской пьесы и в целом исторически достоверен - если не принимать во внимание возраст обоих правителей, заявленную пьесой родственную связь между ними и всю изложенную хронологию. Сын Дункана Малькольм действительно сменил Макбета на шотландском престоле, так что хотя бы это автор передал верно. А поскольку покровителем Шекспира был король Яков, красочная переработка истории, льстившая тому, кто платит, вполне понятна.[NEWLINE][NEWLINE]Когда Вильгельм Завоеватель вторгся в Британию, Эдгар Этелинг нашел убежище в Шотландии, рассчитывая предъявить права на южный престол, однако к 1072 году Вильгельм успешно вторгся в Шотландию и вынудил Малькольма (ставшего королем в 1057 году) платить дань и выдать заложников.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_MUNSTER">
			<Text>Мунстер</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_MUNSTER_ADJ">
			<Text>Мунстер</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_MUNSTER_DESC">
			<Text>Мунстер, на юго-западе Ирландии, - одно из пяти великих королевств острова. Во втором веке Птолемей записал эту землю как владение племени иверни. По преданию, Бодб Дерг был вторым королем Туата де Дананн и первым королем Мунстера. Династия Эоганахта правила с VII века - после завоеваний Файлбе Флана мак Аэды Дуйба. Со временем Эоганахта стали одним из важнейших кланов Ирландии, хотя верховными королями они так и не стали.[NEWLINE][NEWLINE]Начиная с VIII века викинги вторгались в эти земли и со временем основали города Корк, Уотерфорд и Лимерик.[NEWLINE][NEWLINE]Последний великий верховный король Ирландии, Бриан Бору, сначала провозгласил себя королем Мунстера, прежде чем сумел вырвать верховную власть у Уи Нейллов. Его потомки, О'Брайены, были наследственными правителями Мунстера вплоть до распада королевства в начале XII века.[NEWLINE][NEWLINE]К 1118 году Мунстер раздробился на три меньших королевства: Томонд, Десмонд и Омонд.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_MEATH">
			<Text>Мит</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_MEATH_ADJ">
			<Text>Митский</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_MEATH_DESC">
			<Text>На протяжении тысячи лет Миде, или Мит, оставался центральным королевством Ирландии - как географически, так и духовно. По преданию, основание Мита относится к I веку н. э. и связывается с Туаталом Техтмаром, предком великого Ниалла Девяти Заложников. Туатал вырезал себе королевство из земель, захваченных у Ольстера, Лейнстера, Коннахта и Мунстера, и назвал образовавшуюся территорию Митом. Традиционными правителями Мита были южные короли из рода Уи Нейллов.[NEWLINE][NEWLINE]Значимость Мита для верховных королей Ирландии еще более возросла благодаря тому, что именно здесь располагался Холм Тара. Холм Тара - это комплекс курганов и земляных укреплений, восходящих к железному веку, и традиционное место коронации верховного короля. Холм Тара использовался как ритуальное место со времен неолита и оставался духовным сердцем Ирландии до XII века, хотя его значение убывало по мере укрепления британского влияния и распространения христианства.[NEWLINE][NEWLINE]Независимо от того, восседали ли ирландские верховные короли на Холме Тара на самом деле, центральное положение Мита в Ирландии и его близость к скандинавским поселениям делали его королевством первостепенной важности. Именно здесь, на его земле, произошла Битва при Клонтарфе, где пал последний великий верховный король Ирландии Бриан Бору.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_CONNACHT">
			<Text>Коннахт</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_CONNACHT_ADJ">
			<Text>Коннахт</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_CONNACHT_DESC">
			<Text>Великие погребальные комплексы на северо-западе Ирландии свидетельствуют о присутствии людей там с тех пор, как ледники отступили в конце последнего ледникового периода. Ирландские предания гласят, что когда Туата де Дананн вторглись в страну и сразились с Фир Болг, они были так поражены доблестью Фир Болг, что отдали им четверть острова - ту область, которой предстояло стать королевством Коннахт.[NEWLINE][NEWLINE]Недвусмысленные упоминания об этом крае появляются примерно в VI веке н. э. в Анналах Ольстера, фиксирующих смерть видных местных владык. Викинги появились в Коннахте в начале IX века, и примерно в это же время Кончобар мак Тайдг Мор основал правящий дом Коннахта; О Кончобайры управляли им вплоть до середины XV века. Правители Коннахта нередко воевали с другими ирландскими королевствами, а также с британцами и викингами, обосновывавшимися в Ирландии.[NEWLINE][NEWLINE]В Коннахте находятся два загадочных мегалита - камень Туро и камень Каслстрейндж, покрытые резьбой, по стилю и датировке сближающейся с материковой Европой эпохи железного века. По всей видимости, камни были привезены в Ирландию и перемещались с места на место, подальше от сменявших друг друга волн завоевателей.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
