<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_TITLE">
			<Text>1066: Год судьбы викингов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_DESC">
			<Text>Король Эдуард Исповедник мертв. Трон Англии - у того, кто сможет его захватить. Удастся ли вам повести своих воинов к победе и сокрушить других претендентов-викингов на трон?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CIV5_DAWN_VIKING_TEXT">
			<Text>ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Слава тебе, великий вождь викингов! Король Англии Эдуард Исповедник мертв. Саксонец Гарольд Годвинсон, подкороль при Эдуарде, поспешно захватил трон. Но его права на него весьма сомнительны: Вильгельм Нормандский, Харальд Хардрада Норвежский и датский король Свен также претендуют на английский престол. Готовы ли вы взять на себя роль одного из этих викингских вождей и стать следующим великим королем Англии? Взойдите на борт своих кораблей и докажите всему миру право быть избранным воином Одина.[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Вы должны завершить строительство национального чуда "Книга Страшного суда" в Лондоне до истечения времени, чтобы победить в сценарии. Прежде чем начать строительство Книги Страшного суда, необходимо возвести 6 зданий Судов графств в городах, изначально находившихся под контролем англосаксонской Англии. Эти Суды графств можно строить только в городах, расположенных на расстоянии 8 и более клеток от Лондона.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Все 4 великих державы находятся в состоянии войны друг с другом на протяжении всего сценария. Системы Науки, Институтов и Довольства отключены. Новые технологии и общественные институты в ходе игры не будут открываться. Все захваченные или подконтрольные вам города могут расти беспрепятственно, без ограничений по Довольству. Если вы становитесь союзником города-государства, его военные юниты переходят под ваше командование на все время союза. Все юниты обладают повышением "Защитная посадка на суда".
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_TURNSREMAINING">
			<Text>Ходов осталось: {1_TurnsRemaining}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_HARDRADA_NAME">
			<Text>Харальд Хардрада</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_HARDRADA_SUBTITLE">
			<Text>Король Норвегии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_HARDRADA_LIVED">
			<Text>ок. 1015 - 1066 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_HARDRADA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_HARDRADA_TEXT_1">
			<Text>Харальд Сигурдссон, известный также как Харальд "Хардрада", или Харальд Суровый Правитель, был королем Норвегии с 1047 по 1066 год. Хардрада наиболее известен вторжением в Англию и последовавшим разгромом в битве при Стамфордском мосту в сентябре 1066 года, что неофициально считается концом Эпохи викингов. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_GODWINSON_NAME">
			<Text>Гарольд Годвинсон</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_GODWINSON_SUBTITLE">
			<Text>Король Англии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_GODWINSON_LIVED">
			<Text>ок. 1022 - 1066 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_GODWINSON_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_GODWINSON_TEXT_1">
			<Text>Гарольд Годвинсон недолго пробыл королем Англии - с января 1066 года вплоть до своего поражения в битве при Гастингсе в октябре того же года - и стал последним англосаксонским королем. Несмотря на то что ему удалось отразить вторжение Харальда Хардрады на севере, Годвинсон и его армия были разгромлены в однодневном сражении менее чем месяц спустя - Вильгельмом Завоевателем. По преданию, Годвинсон пал, сраженный стрелой в глаз.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_WILLIAM_NAME">
			<Text>Вильгельм Завоеватель</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_WILLIAM_SUBTITLE">
			<Text>Герцог Нормандии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_WILLIAM_LIVED">
			<Text>ок. 1028 - 1087 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_WILLIAM_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_WILLIAM_TEXT_1">
			<Text>Вильгельм Завоеватель (известный также как Вильгельм I) возглавил нормандское завоевание Англии и стал первым нормандским королем Англии. Разгромив армию Гарольда Годвинсона в битве при Гастингсе в октябре 1066 года, Вильгельм в конечном счете подавил английское сопротивление и правил более 20 лет вплоть до своей смерти в 1087 году.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_SWEYN_NAME">
			<Text>Свен II</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_SWEYN_SUBTITLE">
			<Text>Король Дании</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_SWEYN_LIVED">
			<Text>ок. 1019 - ок. 1075 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_SWEYN_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LEADER_SWEYN_TEXT_1">
			<Text>Свен II был королем Дании с 1047 по 1074 год. В годы его правления давняя вражда с Харальдом Хардрадой Норвежским, неоднократно пытавшимся завоевать датский трон, вылилась во множество сражений между двумя противниками. За свою жизнь Свен породил более 20 детей, включая 5 будущих королей Дании, которые мирно сменяли друг друга на протяжении следующих 60 лет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CIV_ENGLAND_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CIV_ENGLAND_TEXT_1">
			<Text>После смерти Эдуарда Исповедника в 1065 году английский трон был быстро передан Гарольду Годвинсону советом английских нобилей, известным как "Витанагемот". Вскоре вторжения норвежского короля Харальда Хардрады и - что важнее - Вильгельма, герцога Нормандского, навсегда изменили политический облик Англии. Разгромив Харальда в битве при Стамфордском мосту в сентябре 1066 года, Годвинсон был вынужден в срочном порядке перегруппироваться и выдвинуться на юг навстречу Вильгельму всего несколько недель спустя. Однако нормандские армии Вильгельма оказались не по силам Годвинсону. В битве при Гастингсе в 1066 году они сокрушили войска Гарольда, оставив его мертвым, а Англию - открытой для завоевания.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CIV_NORMANDY_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CIV_NORMANDY_TEXT_1">
			<Text>Герцогство Нормандия, образованное в регионе Франции, известном как Руан, было первоначально колонизировано скандинавскими викингами в конце IX века н.э. Формально созданное подписанием договора Сен-Клер-сюр-Эпт в 911 году, король Франции Карл III уступил территорию вождю викингов Роллону, заложив основы того, что впоследствии стало известно как Нормандия. Вильгельм Завоеватель, герцог Нормандии, стал ее самым прославленным правителем, захватив трон Англии в 1066 году. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CIV_NORWAY_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CIV_NORWAY_TEXT_1">
			<Text>Норвегия под властью короля Харальда "Сурового Правителя" Сигурдссона в XI веке предпринимала многочисленные военные походы против Дании, стремясь захватить датский трон. После смерти Магнуса I в 1047 году Харальд оспаривал право Свена II считаться законным правителем Дании, и двое стали непримиримыми соперниками. Несмотря на многочисленные попытки, Харальду так и не удалось покорить Свена, и он обратил свой взор на английский трон. В сентябре 1066 года Харальд вторгся в Англию, однако был убит в битве при Стамфордском мосту армиями Гарольда Годвинсона.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CIV_DENMARK_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CIV_DENMARK_TEXT_1">
			<Text>Королевство Дания, процветавшее на протяжении VIII-XI веков н.э. в эпоху расцвета викингов, в начале XI века оказалось втянуто в затяжную войну с Норвегией. Харальд Хардрада, король Норвегии, оспаривавший право Свена на датский трон после гибели короля Магнуса I в 1047 году, стал главным соперником датского короля Свена II. Долгие годы оба вели военные столкновения, пока наконец не примирились - почти через 15 лет - осознав, что ни один из них не одержит победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_TRAIT_CITY_STATE_FRIENDSHIP_SHORT">
			<Text>Союзники-бритты</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CASTLE_BUILDERS_SHORT">
			<Text>Строители замков</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CASTLE_BUILDERS">
			<Text>Мечники могут возводить уникальное улучшение "Мотт и бейли" за то же время, что Рабочий тратит на строительство форта.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_SAXON_HUSCARL_TEXT">
			<Text>Англосаксонские хускарлы - средневековый аналог современных телохранителей - были профессионально обученными и хорошо оплачиваемыми солдатами на службе у короля и знати. Облаченные в кольчуги до пояса, известные как "бирни", и, как правило, вооруженные боевыми топорами, хускарлы представляли собой грозную оборонительную силу на протяжении XI и XII веков. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SAXON_HUSCARL_STRATEGY">
			<Text>Хускарл - уникальный юнит англосаксонской Англии, заменяющий длинномечника. Этот юнит получает повышения "Прикрытие I" и "Бонус против конницы (50)" за способность выстраивать щитовые стены при столкновении с противником.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_SAXON_HUSCARL">
			<Text>Мощный средневековый юнит ближнего боя, эффективный против конных и дальнобойных юнитов. Обладает повышениями "Прикрытие I" и "Бонус против конницы (50)". Доступен только Англии. Заменяет длинномечника.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_NORMAN_KNIGHT_TEXT">
			<Text>Рыцари нормандской армии, участвовавшие в завоевании Англии в XI веке, были облачены в кольчужные рубахи до колен - "хауберки" - и, как правило, носили конические шлемы, призванные (теоретически) отклонять вражеские стрелы. Нормандские рыцари, пожалуй, наиболее известны своими "хвостатыми" щитами - удлиненными щитами, разработанными для защиты ног всадника в ближнем бою. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NORMAN_KNIGHT_STRATEGY">
			<Text>Нормандский рыцарь - уникальный юнит нормандцев, заменяющий стандартного рыцаря. Этот юнит представляет собой обычного рыцаря с повышением "Натиск", позволяющим атаковать более одного раза за ход.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_NORMAN_KNIGHT">
			<Text>Мощный средневековый конный юнит, уязвим перед пикинерами. Обладает повышением "Натиск". Доступен только нормандцам. Заменяет стандартного рыцаря.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_BUILDING_COURTHOUSE_HELP">
			<Text>Приносит 5 [ICON_GOLD] Золота в ход. Необходимо построить шесть таких зданий, прежде чем можно будет возвести Книгу Страшного суда в Лондоне. Может быть построено только в городе, расположенном на расстоянии 8 и более клеток от Лондона, изначально находившемся под контролем англосаксонской Англии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_BUILDING_COURTHOUSE_STRATEGY">
			<Text>Стройте Суды графств для Книги Страшного суда, проводя перепись этого графства Англии. По завершении строительства вы будете получать налоговые поступления от жителей данного региона. Когда будет завершено 6 таких судов, вы сможете приступить к строительству Книги Страшного суда в Лондоне и завершить покорение Англии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_BUILDING_COURTHOUSE_PEDIA">
			<Text>Суд графства, использовавшийся в эпоху правления Вильгельма Завоевателя для целей налоговой оценки, представлял собой собрание горожан и местных лордов, созванных для переписи по Книге Страшного суда. Суд графства был ненавистен английскому народу, который с нескрываемым недовольством сообщал королевским чиновникам сведения о своих земельных владениях и скоте. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_BUILDING_NATIONAL_COLLEGE_HELP">
			<Text>Победите в сценарии, построив это в Лондоне. Не может быть возведено, пока в вашей Империи не будет 6 Судов графств.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_BUILDING_NATIONAL_COLLEGE_STRATEGY">
			<Text>Завершение чуда "Книга Страшного суда" означает, что великая перепись Англии завершена и вы стали властелином этих земель. Постройте ее, чтобы победить в сценарии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_BUILDING_NATIONAL_COLLEGE_PEDIA">
			<Text>Книга Страшного суда, фиксировавшая сведения о скоте и земельных владениях жителей Англии в период правления Вильгельма Завоевателя, была составлена в ходе переписи Страшного суда в 1085 году н.э. Задуманная Вильгельмом как инструмент для оценки недоимок, накопившихся при Эдуарде Исповеднике, Книга Страшного суда вошла в историю как "Книга Суда", поскольку все записи, внесенные королевскими чиновниками, считались окончательными. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_HADRIANS_WALL">
			<Text>Стена Адриана</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_HADRIANS_WALL_TEXT">
			<Text>Стена Адриана, названная в честь римского императора Адриана, повелевшего начать ее строительство в 122 году н.э., представляла собой масштабное оборонительное укрепление, разделявшее северную границу Англии. Длиной около 73 миль (117 км), стена простирается от Баунесс-он-Солуэй на западном побережье до Уоллсенда (бывшего места расположения римского форта Сегедунум) на восточном. Возведенная преимущественно из известняка, на протяжении нескольких лет после завершения строительства оборонительные возможности стены были усилены более чем дюжиной полноразмерных фортов, в каждом из которых размещалось до 1000 римских солдат. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_MOTTE_BAILEY">
			<Text>Мотт и бейли</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_MOTTE_BAILEY_TEXT">
			<Text>Конструкция, впервые приписываемая нормандцам X века, мотт и бейли представляла собой тип возвышенного замка, возводимого на насыпном земляном холме. Мотт формировался путем рытья рва вокруг предполагаемого места строительства замка. Вынутый грунт затем использовался для возведения искусственного холма или насыпи, на которой и строился сам замок. "Бейли" - это нижний двор, как правило обнесенный высокой стеной и включавший казармы, жилые помещения для слуг и склады. Любой юнит, размещенный в Мотт и бейли, получает бонус +100% к Боевой мощи при защите. Кроме того, любой вражеский юнит, завершающий ход рядом с Мотт и бейли, получает 3 единицы урона.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_MOTTE_BAILEY_HELP">
			<Text>Возводится нормандскими мечниками. Мотт и бейли обеспечивает +100% [ICON_STRENGTH] к Боевой мощи при защите для любого юнита, размещенного в данной клетке. Любой вражеский юнит, завершающий ход рядом с Мотт и бейли, получает 3 единицы урона.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MOTTE_BAILEY">
			<Text>Построить Мотт и бейли</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MOTTE_BAILEY_HELP">
			<Text>+100% [ICON_STRENGTH] к Боевой мощи при защите для любого юнита, размещенного в данной клетке. Любой вражеский юнит, завершающий ход рядом с Мотт и бейли, получает 3 единицы урона. Юнит НЕ расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MOTTE_BAILEY_REC">
			<Text>Улучшит [ICON_STRENGTH] Защиту любого военного юнита, размещенного в данной клетке, и будет наносить урон вражеским юнитам, завершающим ход по соседству.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_TAX_COLLECTION">
			<Text>Сборщики налогов вернулись из графств Англии. С горожан было собрано {1_GoldCollected} [ICON_GOLD] Золота.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_NEW_RECRUITS">
			<Text>Новые рекруты, прослышав о добыче и землях, доступных в Англии, присоединились к вам. Вблизи вашей столицы можно найти {1_NumUnits} новых юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_ALLY_GAINED">
			<Text>Военные юниты города-государства {1_CityStateName} примкнули к вашей армии!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_ALLY_LOST">
			<Text>Юниты города-государства {1_CityStateName} возвращаются домой.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_BRIEFING">
			<Text>Брифинг</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_LONDON_STATUS">
			<Text>Лондон под контролем: {1_CivilizationName}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_SHIRE_COURT_STATUS">
			<Text>Судов графств построено: {1_NumBuildings}/6</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
