<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_MISSION_FOUND_RELIGION">
			<Text>Основать религию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISSION_SPREAD_RELIGION">
			<Text>Распространить религию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISSION_ENHANCE_RELIGION">
			<Text>Усилить религию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISSION_REMOVE_HERESY">
			<Text>Искоренить ересь</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISSION_REPAIR_FLEET">
			<Text>Починить флот</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_MINOR_ALLIES_DECLARED_WAR_ON_YOU">
			<Text>[COLOR_NEGATIVE_TEXT]Союзные города-государства {1_CivName:textkey} объявили вам войну![ENDCOLOR][NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_MINOR_ALLIES_DECLARED_WAR_ON_YOU_SUMMARY">
			<Text>Города-государства объявили вам войну!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_YOUR_MINOR_ALLIES_DECLARED_WAR">
			<Text>Ваши союзные города-государства объявили войну {1_CivName:textkey}:[NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_YOUR_MINOR_ALLIES_DECLARED_WAR_SUMMARY">
			<Text>Ваши союзные города-государства объявляют войну!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_MADE_PEACE_WITH_MINOR_ALLIES">
			<Text>{1_CivName:textkey} заключил мир с городами-государствами:[NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_MADE_PEACE_WITH_MINOR_ALLIES_SUMMARY">
			<Text>{1_CivName:textkey} заключает мир с городами-государствами</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_YOUR_MINOR_ALLIES_MADE_PEACE">
			<Text>Ваши союзные города-государства заключили мир с {1_CivName:textkey}:[NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_YOUR_MINOR_ALLIES_MADE_PEACE_SUMMARY">
			<Text>Ваши союзные города-государства заключают мир</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_INTERFACEMODE_GIFT_TILE_IMPROVEMENT">
			<Text>Режим передачи улучшения клетки</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_EUROPE">
			<Text>Европа</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_EUROPE_HELP">
			<Text>Случайно сгенерированная карта, напоминающая Европу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_EUROPE_SCENARIO">
			<Text>Европа (Сценарий)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_EUROPE_SCENARIO_HELP">
			<Text>Случайно сгенерированная карта, напоминающая Европу, со всеми заранее заданными стартовыми позициями.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_SHUFFLE">
			<Text>Перемешать</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_SHUFFLE_HELP">
			<Text>Полностью случайная карта, включая все основные параметры: возраст мира, осадки и т.д.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_SCRIPT_ARBOREA_ARID_HELP">
			<Text>Меньше джунглей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_SCRIPT_ARBOREA_NORMAL_HELP">
			<Text>Обычные джунгли.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_SCRIPT_ARBOREA_WET_HELP">
			<Text>Много джунглей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_SCRIPT_ARBOREA_RAINFALL_HELP">
			<Text>Влияет на количество джунглей в мире и число оазисов в пустынных землях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_SCRIPT_RAINFOREST_ARID_HELP">
			<Text>Много лесов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_SCRIPT_RAINFOREST_NORMAL_HELP">
			<Text>Немного лесов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_SCRIPT_RAINFOREST_WET_HELP">
			<Text>Мало лесов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_SCRIPT_RAINFOREST_RAINFALL_HELP">
			<Text>Влияет на количество лесов в мире и число оазисов в пустынных землях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_RELIGION_OVERVIEW_DISPLAY">
			<Text>Это обзор религии!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_RELIGION_OVERVIEW_BODY">
			<Text>Этот обзор содержит три раздела. Первый посвящен вашей религии. Вы можете проверить религиозный статус, выбранные верования и даже автоматизировать покупку [ICON_PEACE] Веры, если пожелаете. Второй раздел даст вам обзор других мировых религий, а третий покажет, какие верования уже заняты и кем.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_OVERVIEW_DISPLAY">
			<Text>Это обзор шпионажа!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_OVERVIEW_BODY">
			<Text>Экран шпионажа дает полный обзор вашей разведывательной сети. С его помощью можно проверить текущий статус своих шпионов. Но это также [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]командный центр, откуда вы отдаете приказы своим шпионам[/COLOR]: перебросить их в другой город, установить наблюдение или украсть технологию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_RELIGION_FOUND_PANTHEON_DISPLAY">
			<Text>Выберите пантеон!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_RELIGION_FOUND_PANTHEON_BODY">
			<Text>Ваш народ ликует! Вы накопили достаточно [ICON_PEACE] Веры, чтобы [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]основать Пантеон[/COLOR] - первый шаг к основанию религии.[NEWLINE][NEWLINE]После нажатия на уведомление ниже вы увидите доступные верования Пантеона. Они, как правило, связаны с местностью, поэтому выбирайте то, что лучше всего подходит для ваших окрестностей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_RELIGION_FOUND_RELIGION_DISPLAY">
			<Text>Вы можете основать религию!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_RELIGION_FOUND_RELIGION_BODY">
			<Text>Проповеди вашего Великого пророка были услышаны, и теперь вы можете [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]основать религию[/COLOR]. Выберите символ и название. После этого вы сможете выбрать два дополнительных верования для новой религии: верование основателя (бонусы на уровне игрока для того, кто основал религию) и верование последователя (верование на уровне города, действующее в каждом городе, куда распространяется ваша религия).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CHOOSE_TECH_TO_STEAL_DISPLAY">
			<Text>Вы можете украсть технологию!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CHOOSE_TECH_TO_STEAL_BODY">
			<Text>Ваш шпион сообщает, что собрал достаточно разведданных, чтобы [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]украсть технологию[/COLOR]. Он ждет вашего решения о том, какую технологию следует похитить.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_PROPHET_SPAWN_DISPLAY">
			<Text>Появился Великий пророк!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_PROPHET_SPAWN_BODY">
			<Text>Великих пророков можно использовать для основания религии (если вы уже основали Пантеон), усиления существующей религии, распространения религии в другие города или строительства улучшения клетки, приносящего [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_SPY_SPAWN_DISPLAY">
			<Text>У вас есть шпион!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_SPY_SPAWN_BODY">
			<Text>Используя экран шпионажа (кнопка "Дополнительная информация" в верхнем правом углу экрана), вы можете направить своих шпионов наступательно (для слежки и кражи на чужой территории) или оборонительно (для защиты своих городов и технологий).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_FAITH_POINT_BODY">
			<Text>Вы заработали свой первый очко [ICON_PEACE] Веры. [ICON_PEACE] Вера позволяет основать Пантеон, призывать Великих пророков, а после основания религии - покупать Миссионеров, Инквизиторов и религиозные здания. Наведите курсор на значок [ICON_PEACE] Веры в верхней панели меню, чтобы узнать, сколько еще [ICON_PEACE] Веры вам нужно до следующего порога.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_FAITH_POINT_DISPLAY">
			<Text>У вас есть Вера!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_SPY_BODY">
			<Text>Шпионов можно использовать как наступательно, так и оборонительно. Чтобы отдать шпиону приказ, откройте экран шпионажа - он находится под кнопкой "Дополнительная информация" в верхнем правом углу экрана.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_SPY_DISPLAY">
			<Text>У вас есть шпион!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_GREAT_PROPHET_BODY">
			<Text>Непоколебимая Вера вашего народа вдохновила Великого пророка явиться![NEWLINE][NEWLINE]Поскольку это ваш первый Великий пророк, я настоятельно рекомендую использовать его для [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]основания религии[/COLOR]. Так вы получите полный контроль над верованиями, которые она даст. В каждой игре допускается ограниченное число религий, поэтому займите свое место как можно скорее.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_GREAT_PROPHET_DISPLAY">
			<Text>Родился Великий пророк!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_ALHAMBRA_HELP">
			<Text>Все вновь обученные не-воздушные юниты в этом городе получают повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Строй I[ENDCOLOR], улучшающее [ICON_STRENGTH] боевую мощь в бою на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ПЕРЕСЕЧЕННОЙ[ENDCOLOR] местности. Предоставляет бесплатный Замок в городе, где возведено чудо. Повышает выход [ICON_CULTURE] Культуры города на 20%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CN_TOWER_HELP">
			<Text>Предоставляет бесплатную Телебашню во всех городах. +1 [ICON_CITIZEN] Население в каждом городе и +1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольство на каждый город.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HUBBLE_HELP">
			<Text>Вблизи города, в котором возведено чудо света, появляются 2 бесплатных Великих ученых. Предоставляет бесплатный Завод космических кораблей в городе, где возведено чудо. +25% [ICON_PRODUCTION] Производства при строительстве частей космического корабля.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_LEANING_TOWER_HELP">
			<Text>+25% к производству [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих людей во всех городах. Вблизи [ICON_CAPITAL] Столицы появляется бесплатный Великий человек на ваш выбор.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOSQUE_OF_DJENNE_HELP">
			<Text>Все миссионеры, рожденные в этом городе, могут распространять религию трижды. Предоставляет бесплатную Мечеть в городе, где возведено чудо.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_NEUSCHWANSTEIN_HELP">
			<Text>+3 [ICON_GOLD] Золота, +2 [ICON_CULTURE] Культуры и +1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства от каждого Замка.[NEWLINE][NEWLINE]Город должен быть расположен в пределах 2 клеток от Горы, находящейся на вашей территории.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_PETRA_HELP">
			<Text>Город должен быть построен на Пустыне или рядом с ней. +1 [ICON_FOOD] Пища, +1 [ICON_PRODUCTION] Производство, +1 [ICON_GOLD] Золото для всех пустынных клеток, обрабатываемых этим городом (кроме Заливных лугов). +6 [ICON_CULTURE] Культуры после открытия Археологии. Предоставляет бесплатный Амфитеатр в городе, где возведено чудо.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HAGIA_SOPHIA_HELP">
			<Text>Появляется бесплатный Великий пророк. Предоставляет бесплатный Храм в городе, где возведено чудо.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_FIREWALL_HELP">
			<Text>Снижает эффективность вражеских шпионов в городе, где возведено чудо, на 99,9%. Все остальные города цивилизации получают снижение эффективности вражеских шпионов на 25%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HANGING_GARDEN_HELP">
			<Text>Предоставляет бесплатный Сад в городе, где возведено чудо.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTELLIGENCE_AGENCY_STRATEGY">
			<Text>Важное оборонительное национальное чудо для цивилизации, ориентированной на технологии. Национальное разведывательное агентство предоставляет дополнительного шпиона, повышает уровень всех имеющихся шпионов и снижает эффективность вражеских шпионов на 15%. Перед строительством Национального разведывательного агентства цивилизация должна иметь Полицейский участок во всех городах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTELLIGENCE_AGENCY_HELP">
			<Text>Предоставляет дополнительного шпиона и повышает уровень всех имеющихся шпионов. Также снижает эффективность вражеских шпионов на 15%. Необходимо наличие Полицейского участка во всех городах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_TEMPLE_STRATEGY">
      <Text>Важное здание для цивилизации, стремящейся распространить свою религию по всему миру из империи с немногочисленными, но густонаселенными городами. Должен быть построен в Священном городе. Удваивает религиозное давление, исходящее из этого города. Перед строительством Главного храма цивилизация должна иметь Храм во всех городах.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_TEMPLE_HELP">
      <Text>Удваивает религиозное давление, исходящее из этого города.[NEWLINE][NEWLINE]Должен быть построен в Священном городе. Необходимо наличие Храма во всех городах. Стоимость возрастает по мере увеличения числа городов в империи.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMPHITHEATER_STRATEGY">
			<Text>Амфитеатр увеличивает [ICON_CULTURE] Культуру города, ускоряя рост его территории и освоение цивилизацией Общественных институтов. Перед строительством Амфитеатра город должен содержать Монумент (или Стелу).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SHRINE_STRATEGY">
			<Text>Святилище - самое раннее здание, увеличивающее [ICON_PEACE] Веру, производимую городом, что позволяет основывать и распространять религии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RECYCLING_CENTER_STRATEGY">
			<Text>Каждый Центр переработки предоставляет 2 [ICON_RES_ALUMINUM] Алюминия. Максимум 5 таких зданий в вашей империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RECYCLING_CENTER_HELP">
			<Text>Предоставляет 2 [ICON_RES_ALUMINUM] Алюминия. Максимум 5 таких зданий в вашей империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BOMB_SHELTER_STRATEGY">
			<Text>Бомбоубежища снижают потери населения от ядерной атаки на этот город на 75%. Прячьтесь и накрывайтесь!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BOMB_SHELTER_HELP">
			<Text>Снижает потери населения от ядерной атаки на 75%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CONSTABLE_STRATEGY">
			<Text>Полицейские участки замедляют скорость, с которой вражеские шпионы могут красть технологии из вашего города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CONSTABLE_HELP">
			<Text>Снижает скорость кражи вражескими шпионами на 25%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POLICE_STATION_STRATEGY">
			<Text>Полицейские участки замедляют скорость, с которой вражеские шпионы могут красть технологии из вашего города. Для строительства Полицейского участка город должен иметь Участок городской охраны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POLICE_STATION_HELP">
			<Text>Снижает скорость кражи вражескими шпионами на 25%.[NEWLINE][NEWLINE]Город должен иметь Участок городской охраны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MONASTERY_HELP">
			<Text>Каждый источник [ICON_RES_INCENSE] Благовоний и [ICON_RES_WINE] Вина, обрабатываемый этим городом, дает +1 [ICON_PEACE] Веры и +1 [ICON_CULTURE] Культуры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MONASTERY_STRATEGY">
			<Text>Монастыри увеличивают выход [ICON_PEACE] Веры и [ICON_CULTURE] Культуры в городе, особенно если вблизи него есть улучшенные ресурсы Благовоний и/или Вина. Может быть построен только в городах, исповедующих религию с верованием "Монастыри". Постройте это здание, купив его за [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TEMPLE_STRATEGY">
			<Text>Храм увеличивает [ICON_PEACE] Веру города, ускоряя темп основания и распространения религий. Перед строительством Храма город должен содержать Святилище (или Пирамиду).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WALLS_STRATEGY">
			<Text>Стены увеличивают прочность обороны города на 5 и очки здоровья на 50, делая его труднее для захвата. Стены особенно полезны для городов, расположенных на рубежах цивилизации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MILITARY_BASE_STRATEGY">
			<Text>Военная база - здание середины игры, увеличивающее оборонительную прочность города на 12 и очки здоровья на 25. Перед строительством Военной базы город должен иметь Арсенал.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CASTLE_STRATEGY">
			<Text>Замок - здание эпохи Средневековья, увеличивающее оборонительную прочность города на 7 и очки здоровья на 25. Перед строительством Замка город должен иметь Стены.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ARSENAL_STRATEGY">
			<Text>Арсенал - военное здание середины игры, увеличивающее прочность обороны города на 9 и очки здоровья на 25, делая его труднее для захвата. Перед строительством Арсенала город должен иметь Замок.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_WALLS_STRATEGY">
			<Text>Стены Вавилона - уникальное здание Вавилона, заменяющее стандартные городские Стены. Стены Вавилона увеличивают оборонительную прочность города на 6 и очки здоровья на 100 (оба показателя значительно выше, чем у стандартных Стен).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CEILIDH_HALL_STRATEGY">
			<Text>Зал кейли - здание эпохи Ренессанса, уникальное для кельтов, заменяющее Оперный театр. Оно увеличивает [ICON_CULTURE] Культуру и [ICON_HAPPINESS_1] Довольство города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COFFEE_HOUSE_STRATEGY">
			<Text>Кофейня - здание эпохи Ренессанса, уникальное для Австрии, заменяющее Ветряную мельницу. Она увеличивает [ICON_PRODUCTION] Производство города и скорость производства [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих людей на 25%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COFFEE_HOUSE_HELP">
			<Text>+25% к производству [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих людей в этом городе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STELE_STRATEGY">
			<Text>Стела - здание Древней эпохи, уникальное для Эфиопии, заменяющее Монумент. Оно увеличивает [ICON_CULTURE] Культуру и [ICON_PEACE] Веру города, ускоряя рост его территории и освоение цивилизацией Общественных институтов и религий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAYA_PYRAMID_STRATEGY">
			<Text>Пирамида - здание Древней эпохи, уникальное для майя, заменяющее Святилище. Оно увеличивает [ICON_RESEARCH] Науку и [ICON_PEACE] Веру города, ускоряя исследования и освоение цивилизацией религий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_PROPHET_STRATEGY">
			<Text>Великий пророк - единственный юнит, способный основать или усилить религию. Он также может возвести особое улучшение "Священное место", которое при обработке производит много [ICON_PEACE] Веры. Кроме того, Великий пророк может распространить религию 4 раза (вытесняя прежние религии в этих городах). Великий пророк расходуется при любом из этих применений.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MISSIONARY_STRATEGY">
			<Text>Может быть куплен за [ICON_PEACE] Веру в любом городе с религией большинства. Оказавшись рядом с городом, миссионер может распространить туда свою религию (юнит расходуется после второго применения). Если Миссионер входит на территорию другой цивилизации без Открытых границ, его Религиозная сила уменьшается с каждым ходом. Когда Религиозная сила достигает нуля, юнит уничтожается.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MISSIONARY">
			<Text>Используется для распространения религии в города. Может быть получен только путем покупки за [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INQUISITOR_STRATEGY">
			<Text>Может быть куплен за [ICON_PEACE] Веру в любом городе с религией большинства, которая была усилена. Инквизиторы могут удалять другие религии из ваших городов (расходуя юнит) или располагаться внутри города для защиты от Миссионеров и Пророков, пытающихся распространить туда другие религии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_INQUISITOR">
			<Text>Используется для удаления других религий из городов. Может быть получен только путем покупки за [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_CELT_PICTISH_WARRIOR">
			<Text>Только кельты могут строить этот юнит. Он получает боевой бонус за пределами дружественной территории и может грабить вражеские улучшения без дополнительных затрат передвижения. Получает 50% от силы противника в виде [ICON_PEACE] Веры за каждое убийство.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CELT_PICTISH_WARRIOR_STRATEGY">
			<Text>Пиктский воин - уникальный юнит кельтов. Идеально подходит для раннего натиска: Пиктский воин способен опустошать вражеские земли, грабя и перемещаясь в одном ходу. Кроме того, за каждый убитый юнит он получает [ICON_PEACE] Веру, неуклонно продвигая ваши религиозные цели в ходе войны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MAYAN_ATLATLIST">
			<Text>Только майя могут строить этот юнит. Он дешевле и доступен раньше Лучника, которого заменяет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MAYAN_ATLATLIST_STRATEGY">
			<Text>Атлатлист - уникальный юнит майя, заменяющий Лучника. Атлатлисты дешевле обычного Лучника и доступны раньше - без необходимости исследовать Стрельбу из лука. Это раннее преимущество позволяет сосредоточиться на других приоритетах в исследованиях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BYZANTINE_DROMON_STRATEGY">
			<Text>Только Византия может строить этот юнит. Атакует смертоносным греческим огнем, что делает его первым морским юнитом с дальнобойной атакой. Этот юнит сражается с бонусом +50% силы против других морских юнитов. Не может входить в клетки Открытого океана за пределами границ города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_BYZANTINE_DROMON">
			<Text>Доминирующий морской юнит Древней эпохи, позволяющий властвовать над морями вплоть до Классической эпохи благодаря дальнобойной атаке. Только Византия может его строить.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BYZANTINE_CATAPHRACT_STRATEGY">
			<Text>Катафракт - уникальный юнит Византии, заменяющий Всадника. Катафракты медленнее, но мощнее Всадника, что делает их одной из самых опасных кавалерийских единиц вплоть до появления Рыцаря. Они могут двигаться после атаки. В отличие от Всадника, они способны получать оборонительные бонусы. Кроме того, их штраф при атаке городов не столь значителен.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_BYZANTINE_CATAPHRACT">
			<Text>Быстрый и мощный конный юнит начала игры. Уязвим перед Копьеносцами. Только Византия может его строить. Этот юнит обладает более высокой [ICON_STRENGTH] Боевой мощью, лучше обороняется и атакует города эффективнее, чем заменяемый им Всадник.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CARTHAGINIAN_FOREST_ELEPHANT_STRATEGY">
			<Text>Африканский лесной слон - уникальный юнит Карфагена, заменяющий Всадника. Карфагенские слоны медленнее, но мощнее Всадника. Они могут двигаться после атаки. Они также наводят ужас на ближайшие вражеские юниты, давая им отрицательный боевой модификатор. Победа в бою со Слоном с повышенной вероятностью порождает Великих полководцев.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_CARTHAGINIAN_FOREST_ELEPHANT">
			<Text>Мощный конный юнит ранней игры. Уязвим к копейщикам. Могут строить только карфагеняне. Этот юнит обладает более высокой [ICON_STRENGTH] Боевой мощью, чем всадник, которого он заменяет, и наводит страх на ближайших вражеских юнитов. Ускоряет появление Великих полководцев.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CARTHAGINIAN_QUINQUEREME_STRATEGY">
			<Text>Только карфагеняне могут строить этот юнит. Это усиленная версия триремы, в том числе по Боевой мощи. Как и трирема, это юнит ближнего боя, атакующий юниты на море или города (но не имеющий дальнобойной атаки). Квинквирема не может входить в клетки открытого океана за пределами границ города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_CARTHAGINIAN_QUINQUEREME">
			<Text>Мощный морской юнит Древней эпохи, господствующий на море с помощью атак в ближнем бою против морских юнитов и городов. Могут строить только карфагеняне.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HUN_HORSE_ARCHER_STRATEGY">
			<Text>Конные лучники - быстрые дальнобойные юниты, смертоносные на открытой местности. В обороне они немного сильнее колесничного лучника и могут передвигаться по труднопроходимой местности без штрафа к передвижению, характерного для колесничного лучника. Они также начинают с повышением "Точность I". Как конный юнит, конный лучник уязвим к копейщикам. В отличие от колесничного лучника, конный лучник не требует [ICON_RES_HORSE] Лошадей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_HUN_HORSE_ARCHER">
			<Text>Быстрый дальнобойный юнит для стремительных атак. Могут строить только гунны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HUN_BATTERING_RAM_STRATEGY">
			<Text>Тараны - уникальный юнит гуннов, заменяющий копейщика. Используйте тараны для разрушения обороны города. Они имеют повышение "Прикрытие I", защищающее их от дальнобойных юнитов; атакуйте их юнитами ближнего боя, чтобы уничтожить.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_HUN_BATTERING_RAM">
			<Text>Осадный юнит, смертоносный в ближнем бою против городов. Могут строить только гунны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AUSTRIAN_HUSSAR_STRATEGY">
			<Text>Гусары - отличные разведчики и фланговые атакующие. Они немного быстрее кавалерии, которую заменяют. Начинают с повышениями, дающими +1 к обзору и увеличивающими бонус при фланговой атаке на 50%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_AUSTRIAN_HUSSAR">
			<Text>Быстрый конный юнит для разведки и стремительных атак. Особенно смертоносен при фланговых атаках. Могут строить только австрийцы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MEHAL_SEFARI_STRATEGY">
			<Text>Мехал Сефари - основа эфиопской армии. Они начинают с повышениями, дающими бонусы в бою на труднопроходимой местности и вблизи столицы. Они немного дешевле в производстве, чем стрелок, которого заменяют.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEHAL_SEFARI">
			<Text>Мощный линейный наземный юнит, специализирующийся на боях на труднопроходимой местности и обороне вблизи эфиопской столицы. Могут строить только эфиопы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SWEDISH_CAROLEAN_STRATEGY">
			<Text>Каролинеры - основа шведской армии начала Индустриальной эпохи. Они начинают с повышением "Марш", позволяющим восстанавливать здоровье каждый ход, даже если юнит совершал действия.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_SWEDISH_CAROLEAN">
			<Text>Мощный линейный наземный юнит, специализирующийся на длительных маршах, даже далеко от шведских земель. Могут строить только шведы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SWEDISH_HAKKAPELIITTA_STRATEGY">
			<Text>Хаккапелиитты - элитные конные юниты поздней Ренессансной шведской армии. По возможности объединяйте их с Великим полководцем. Великий полководец получает норму передвижения хаккапелиитты, если начинает ход в одной клетке с ней. Кроме того, хаккапелиитты получают бонус 15% к бою при нахождении в одной клетке с Великим полководцем.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_SWEDISH_HAKKAPELIITTA">
			<Text>Элитный конный юнит, специализирующийся на взаимодействии с Великими полководцами. Могут строить только шведы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_COMPOSITE_BOWMAN">
			<Text>Классическая дальнобойная пехотная единица.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COMPOSITE_BOWMAN_STRATEGY">
			<Text>Составной лучник мощнее лучника. Как дальнобойный юнит он может наносить значительный урон другим юнитам на расстоянии до двух клеток, но уязвим к атакам в ближнем бою. Размещайте составных лучников в городе для обороны и прикрывайте их юнитами ближнего боя в походе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_GATLINGGUN">
			<Text>Дальнобойный пехотный юнит середины игры, который должен находиться вплотную к врагу для удара.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GATLINGGUN_STRATEGY">
			<Text>Пулемет Гатлинга - дальнобойный юнит середины игры, не являющийся осадным. Он значительно мощнее более ранних дальнобойных юнитов, таких как арбалетчик. Дальность атаки - одна клетка, однако он все равно способен наносить значительный урон другим юнитам, не получая урона в ответ. Размещайте пулеметы Гатлинга в городе для обороны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_GALLEASS">
			<Text>Морской юнит Средневековой эпохи, использующий дальнобойные атаки для господства на море.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GALLEASS_STRATEGY">
			<Text>Галеас - первый морской юнит с дальнобойной атакой, доступный всем цивилизациям в игре. Он значительно мощнее более ранних морских юнитов, но несколько медленнее. Он не может инициировать ближний бой. Галеас полезен для вытеснения вражеских кораблей из мелководья. Он не может входить в клетки открытого океана, если только не принадлежит Полинезии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_GREAT_WAR_INFANTRY">
			<Text>Базовая пехотная единица Современной эпохи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MARINE">
			<Text>Юнит Атомной эпохи, особенно эффективный при высадке и вторжении через море.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MARINE_STRATEGY">
			<Text>Морская пехота - альтернатива пехоте. Стоит немного дороже пехоты, но обладает повышениями, улучшающими обзор и силу атаки при нахождении на судне в море.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_TRIPLANE">
			<Text>Ранний воздушный юнит, предназначенный для перехвата вражеских самолетов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TRIPLANE_STRATEGY">
			<Text>Триплан - ранний воздушный юнит. Он может базироваться в любом вашем городе или на авианосце. Он может перемещаться из города в город (или на авианосец) и выполнять "задания" в радиусе 5 клеток. Используйте трипланы для атаки вражеских самолетов и наземных юнитов, разведки позиций противника и защиты от вражеских воздушных атак. Дополнительные сведения см. в правилах об авиации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_WWI_BOMBER">
			<Text>Ранний воздушный юнит, способный бомбардировать вражеские юниты и города с воздуха.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_WWI_BOMBER_STRATEGY">
			<Text>Бомбардировщик Первой мировой войны - ранний воздушный юнит. Он эффективен против наземных целей, менее эффективен против морских и весьма уязвим для вражеских самолетов. Бомбардировщик Первой мировой может базироваться в городе игрока или на авианосце. Он может перемещаться с базы на базу и выполнять задания в радиусе "6". Используйте его для атаки вражеских юнитов и городов. По возможности сначала посылайте трипланы или истребители, чтобы "исчерпать" средства противовоздушной обороны противника за этот ход. Дополнительные сведения см. в правилах об авиации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_WWI_TANK">
			<Text>Первый в своем роде, этот мощный юнит поздней игры может двигаться после атаки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_WWI_TANK_STRATEGY">
			<Text>Сухопутный корабль - мощный и мобильный наземный юнит. Он может двигаться после боя, что позволяет ему пробивать бреши в позициях противника, а затем занимать освободившиеся клетки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MACHINE_GUN">
			<Text>Дальнобойный юнит поздней игры, который должен находиться вплотную к врагу для удара.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MACHINE_GUN_STRATEGY">
			<Text>Пулемет - последний не-осадный дальнобойный юнит. Он мощнее более ранних дальнобойных юнитов. Как и пулемет Гатлинга, он имеет дальность атаки лишь в одну клетку, но все равно способен наносить значительный урон другим юнитам, не получая урона в ответ. Уязвим к атакам в ближнем бою. Размещайте пулеметы в городе для обороны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_PRIVATEER">
			<Text>Морской юнит, специализирующийся на атаках прибрежных городов для получения золота и захвате вражеских кораблей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PRIVATEER_STRATEGY">
			<Text>Морской юнит, атакующий как юнит ближнего боя. Начинает с первым повышением "Прибрежный рейдер", позволяющим получать золото от атак на прибрежные города. Может захватывать побежденные вражеские морские юниты в качестве призовых кораблей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_SEA_BEGGAR">
			<Text>Морской юнит, специализирующийся на атаках прибрежных городов для получения золота и захвате вражеских кораблей. Могут строить только голландцы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SEA_BEGGAR_STRATEGY">
			<Text>Морской юнит, специализирующийся на атаках прибрежных городов для получения золота и захвате вражеских кораблей. Могут строить только голландцы. Восстанавливает здоровье за пределами дружественной территории. Начинает с первыми двумя повышениями "Прибрежный рейдер", позволяющими получать золото от атак на прибрежные города. Может захватывать побежденные вражеские морские юниты в качестве призовых кораблей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_ADMIRAL_STRATEGY">
			<Text>Великий адмирал способен мгновенно восстановить все морские и находящиеся на судне юниты в той же клетке, а также в соседних клетках. При выполнении этого действия Великий адмирал расходуется. Великий адмирал также дает бонус 15% к бою всем морским юнитам игрока в радиусе 2 клеток. При предоставлении этого бонуса Великий адмирал НЕ расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_ARTIST_STRATEGY">
			<Text>Великие художники могут создавать особые улучшения "Достопримечательность", которые при обработке приносят городу огромное количество [ICON_CULTURE] Культуры. Великие художники также могут инициировать Золотые века. При использовании любым из этих способов Великий художник расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_GENERAL_STRATEGY">
			<Text>Великий полководец может создавать особое улучшение "Цитадель", которое дает значительный бонус к обороне юниту, занимающему ее, наносит урон вражеским юнитам, перемещающимся на соседние клетки, и включает все соседние клетки в вашу территорию. При строительстве Цитадели Великий полководец расходуется. Великий полководец дает бонус 15% к бою всем наземным юнитам игрока в радиусе 2 клеток. При предоставлении этого бонуса Великий полководец НЕ расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_ENGINEER_STRATEGY">
			<Text>Великие инженеры могут создавать особое улучшение "Мануфактура", которое при обработке приносит городу большое количество [ICON_PRODUCTION] Производства. Великий инженер также может ускорить производство юнита, здания или Чуда света в городе. При использовании любым из этих способов Великий инженер расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_MERCHANT_STRATEGY">
			<Text>Великий торговец может создавать особое улучшение "Таможня", которое при обработке производит огромное количество [ICON_GOLD] Золота. Великий торговец также может отправиться в город-государство и провести "торговую миссию", которая приносит огромное количество [ICON_GOLD] Золота и большое число очков Влияния с городом-государством. При использовании любым из этих способов Великий торговец расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_SCIENTIST_STRATEGY">
			<Text>Великий ученый может создавать особое улучшение "Академия", которое при обработке производит большое количество [ICON_RESEARCH] Науки. Кроме того, Великий ученый позволяет немедленно получить большой объем науки, основанный на научном выходе вашей цивилизации. При использовании любым из этих способов Великий ученый расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_WAR_INFANTRY_STRATEGY">
			<Text>Пехота Первой мировой - базовый боевой юнит Современной эпохи. Он значительно сильнее своего предшественника - стрелка.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MISSILE_CRUISER">
			<Text>Морской юнит, специализирующийся на отражении вражеской авиации. Может нести 3 ракеты. Используется для охоты и уничтожения вражеских подводных лодок.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_NUCLEAR_SUBMARINE">
			<Text>Невидима для всех юнитов, кроме эсминцев, ракетных крейсеров и других подводных лодок, - до момента атаки или нахождения вплотную к другому юниту. Может нести 2 ракеты и специализируется на атаках морских юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_SUBMARINE">
			<Text>Невидима для всех юнитов, кроме эсминцев, ракетных крейсеров и других подводных лодок, - до момента атаки или нахождения вплотную к другому юниту. Способна нанести значительный урон другим кораблям, если те окажутся в зоне досягаемости, не заметив ее.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MECH">
			<Text>Не получает бонусов от защитного рельефа, зато во всем остальном превосходит любой другой военный юнит в игре.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MODERN_ARMOR">
			<Text>Быстрый и мощный юнит поздней игры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_TANK">
			<Text>Быстрый и мощный юнит поздней игры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_PANZER">
			<Text>Быстрый и мощный юнит поздней игры.[NEWLINE][NEWLINE]Могут строить только немцы. Этот юнит имеет на 1 единицу Передвижения больше по сравнению с танком, который он заменяет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_CAVALRY">
			<Text>Конный юнит, способный сражаться в ближнем бою с современной пехотой на равных.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_COSSACK">
			<Text>Конный юнит, способный сражаться в ближнем бою с современной пехотой на равных. [NEWLINE][NEWLINE]Могут строить только русские. Этот юнит получает бонус в бою против врагов, уже получивших урон.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_LANCER">
			<Text>Конный юнит, специализирующийся на уничтожении вражеских конных юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_SIPAHI">
			<Text>Конный юнит, специализирующийся на уничтожении вражеских конных юнитов. Может строить только Османская империя. Этот юнит быстрее и дальше видит, чем улан, которого он заменяет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MUSLIM_CAVALRY">
			<Text>Мощный средневековый конный юнит, уязвимый к пикинерам. Могут строить только сонгайцы. Этот юнит не получает штраф при атаке городов, в отличие от рыцаря, которого он заменяет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_CHARIOR_ARCHER">
			<Text>Быстрый дальнобойный юнит, высокоэффективный на равнинной местности.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_EGYPTIAN_WAR_CHARIOT">
			<Text>Быстрый дальнобойный юнит. Могут строить только египтяне. Для постройки этого юнита не требуются [ICON_RES_HORSE] Лошади, в отличие от колесничного лучника, которого он заменяет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CROSSBOWMAN_STRATEGY">
			<Text>Арбалетчик мощнее составного лучника. Как дальнобойный юнит он может наносить значительный урон другим юнитам Средневековой эпохи на расстоянии до двух клеток, но уязвим к атакам в ближнем бою. Размещайте арбалетчиков в городе для обороны и прикрывайте их юнитами ближнего боя в походе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_INFANTRY">
			<Text>Самый мощный пехотный юнит в игре вплоть до появления механизированной пехоты.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FOREIGN_LEGION">
			<Text>Базовая пехотная единица Современной эпохи. Могут строить только французы. Этот юнит получает боевой бонус за пределами дружественной территории, в отличие от пехоты Первой мировой, которую он заменяет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INFANTRY_STRATEGY">
			<Text>Пехота значительно сильнее своего предшественника - пехоты Первой мировой. Современный бой становится все сложнее, и в одиночку пехотный юнит уязвим для атак с воздуха, артиллерии и танков. По возможности поддерживайте пехоту артиллерией, танками и авиацией (или средствами противовоздушной обороны).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TRIREME_STRATEGY">
			<Text>Трирема - первый морской юнит, доступный цивилизациям в игре. Это юнит ближнего боя, атакующий юниты на море или города (но не имеющий дальнобойной атаки). Трирема полезна для вытеснения варварских кораблей из родных вод и ограниченных исследований (она не может входить в клетки открытого океана за пределами границ города, если только не принадлежит Полинезии).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_TRIREME">
			<Text>Морской юнит Древней эпохи, борющийся за господство на море с помощью атак в ближнем бою против морских юнитов и городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GALLEY_STRATEGY">
			<Text>Галера - варварский юнит, патрулирующий прибрежные клетки в поисках находящихся на судне юнитов для уничтожения. Она значительно слабее любых других морских юнитов, но опасна в стаях. Это юнит ближнего боя, атакующий юниты на море или города (но не имеющий дальнобойной атаки). </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CARAVEL_STRATEGY">
			<Text>Каравелла - значительное усиление морской мощи цивилизации. Юнит ближнего боя, она сильнее и быстрее триремы и может входить в клетки открытого океана. Она быстра и имеет повышение, дающее хороший шанс отступить в тыл до того, как произойдет вражеская морская атака в ближнем бою. Каравелла обладает улучшенным радиусом обзора, что делает ее глазами и ушами флота в середине игры. Этот бонус к обзору теряется при модернизации каравеллы до эсминца.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_CARAVEL">
			<Text>Быстрый исследовательский юнит Ренессансной эпохи с улучшенным радиусом обзора, способный входить в океан. Сражается как морской юнит ближнего боя.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DESTROYER_STRATEGY">
			<Text>Эсминец - морской юнит ближнего боя, предназначенный для охоты и уничтожения подводных лодок и обеспечения противовоздушной поддержки. Он часто действует как эскорт для находящихся на судне юнитов, линкоров и авианосцев в зоне досягаемости вражеских самолетов и подводных лодок. Он быстр и имеет повышение, дающее хороший шанс отступить в тыл до того, как произойдет вражеская морская атака в ближнем бою.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_DESTROYER">
			<Text>Быстрый корабль поздней игры, высокоэффективный в разведке. Также используется для охоты и уничтожения вражеских подводных лодок. Сражается как морской юнит ближнего боя.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_IRONCLAD_STRATEGY">
			<Text>Броненосцы - первые паровые военные корабли. Сражаясь как морские юниты ближнего боя, они труднее уничтожаются, чем любой парусный корабль, и имеют более высокую Боевую мощь. Используйте их прежде всего для прибрежной обороны и штурма городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_IRONCLAD">
			<Text>Очень мощный морской юнит ближнего боя; своей силой броненосец расплачивается меньшей скоростью в клетках океана.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_HELICOPTER_GUNSHIP">
			<Text>Юнит, специализирующийся на борьбе с современными бронемашинами и танками. Способен зависать над горами, но получает урон при завершении хода на горной клетке.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HEAL_INSTANTLY_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Восстановить этому юниту[ENDCOLOR] 50 HP. При этом будет [COLOR_POSITIVE_TEXT]Израсходована возможность[ENDCOLOR] выбора Повышения.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SHOCK_1_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при сражениях на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ОТКРЫТОЙ[ENDCOLOR] местности. (БЕЗ холмов, леса или джунглей).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SHOCK_2_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при сражениях на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ОТКРЫТОЙ[ENDCOLOR] местности. (БЕЗ холмов, леса или джунглей).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SHOCK_3_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при сражениях на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ОТКРЫТОЙ[ENDCOLOR] местности. (БЕЗ холмов, леса или джунглей).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DRILL_1_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при сражениях на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ТРУДНОПРОХОДИМОЙ[ENDCOLOR] местности. (Холмы, лес или джунгли).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DRILL_2_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при сражениях на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ТРУДНОПРОХОДИМОЙ[ENDCOLOR] местности. (Холмы, лес или джунгли).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DRILL_3_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при сражениях на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ТРУДНОПРОХОДИМОЙ[ENDCOLOR] местности. (Холмы, лес или джунгли).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ACCURACY_1_HELP">
			<Text>+15% [ICON_RANGE_STRENGTH] Стрелковой мощи против юнитов на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ОТКРЫТОЙ[ENDCOLOR] местности. (БЕЗ холмов, леса или джунглей).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ACCURACY_2_HELP">
			<Text>+15% [ICON_RANGE_STRENGTH] Стрелковой мощи против юнитов на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ОТКРЫТОЙ[ENDCOLOR] местности. (БЕЗ холмов, леса или джунглей).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ACCURACY_3_HELP">
			<Text>+15% [ICON_RANGE_STRENGTH] Стрелковой мощи против юнитов на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ОТКРЫТОЙ[ENDCOLOR] местности. (БЕЗ холмов, леса или джунглей).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARRAGE_1_HELP">
			<Text>+15% [ICON_RANGE_STRENGTH] Стрелковой мощи против юнитов на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ТРУДНОПРОХОДИМОЙ[ENDCOLOR] местности. (Холмы, лес или джунгли).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARRAGE_2_HELP">
			<Text>+15% [ICON_RANGE_STRENGTH] Стрелковой мощи против юнитов на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ТРУДНОПРОХОДИМОЙ[ENDCOLOR] местности. (Холмы, лес или джунгли).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARRAGE_3_HELP">
			<Text>+15% [ICON_RANGE_STRENGTH] Стрелковой мощи против юнитов на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ТРУДНОПРОХОДИМОЙ[ENDCOLOR] местности. (Холмы, лес или джунгли).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_TARGETING_1_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]морских юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_TARGETING_2_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]морских юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_TARGETING_3_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]морских юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SIEGE_HELP">
			<Text>+50% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]городов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SENTRY_HELP">
			<Text>+1 к дальности обзора</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEDIC_HELP">
			<Text>Все юниты на соседних клетках [COLOR_POSITIVE_TEXT]восстанавливают на 5 HP больше[ENDCOLOR] за ход.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEDIC_II_HELP">
			<Text>Все юниты на соседних клетках [COLOR_POSITIVE_TEXT]восстанавливают на 5 HP больше[ENDCOLOR] за ход. Этот юнит [COLOR_POSITIVE_TEXT]восстанавливает на 5 HP больше[ENDCOLOR] за ход [COLOR_POSITIVE_TEXT]за пределами дружественной территории[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_CHARGE_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь против [COLOR_POSITIVE_TEXT]раненых юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_VOLLEY_HELP">
			<Text>+50% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь против [COLOR_POSITIVE_TEXT]укрепленных юнитов[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]городов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COVER_1_HELP">
			<Text>+33% [COLOR_POSITIVE_TEXT]Защита[ENDCOLOR] от всех [COLOR_POSITIVE_TEXT]дальнобойных атак[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COVER_2_HELP">
			<Text>+33% [COLOR_POSITIVE_TEXT]Защита[ENDCOLOR] от всех [COLOR_POSITIVE_TEXT]дальнобойных атак[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FORMATION_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь против [COLOR_POSITIVE_TEXT]конных[ENDCOLOR] юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FORMATION_2_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь против [COLOR_POSITIVE_TEXT]конных[ENDCOLOR] юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AMBUSH_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь против [COLOR_POSITIVE_TEXT]бронированных[ENDCOLOR] юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AMBUSH_2_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь против [COLOR_POSITIVE_TEXT]бронированных[ENDCOLOR] юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BLITZ_HELP">
			<Text>1 дополнительная атака за ход.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SUPPLY_HELP">
			<Text>Может восстанавливать урон [COLOR_POSITIVE_TEXT]за пределами дружественной территории[ENDCOLOR]. Восстанавливает 15 HP за ход.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_INTERCEPTION_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь при перехвате вражеских самолетов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_INTERCEPTION_2_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь при перехвате вражеских самолетов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_INTERCEPTION_3_HELP">
			<Text>+34% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь при [COLOR_POSITIVE_TEXT]перехвате[ENDCOLOR] вражеских самолетов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DOGFIGHTING_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь при выполнении [COLOR_POSITIVE_TEXT]воздушного патрулирования[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DOGFIGHTING_2_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь при выполнении [COLOR_POSITIVE_TEXT]воздушного патрулирования[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DOGFIGHTING_3_HELP">
			<Text>+34% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь при выполнении [COLOR_POSITIVE_TEXT]воздушного патрулирования[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_SIEGE_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь против [COLOR_POSITIVE_TEXT]городов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_SIEGE_2_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь против [COLOR_POSITIVE_TEXT]городов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_SIEGE_3_HELP">
			<Text>+34% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь против [COLOR_POSITIVE_TEXT]городов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOMBARDMENT_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь против [COLOR_POSITIVE_TEXT]наземных юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOMBARDMENT_2_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь против [COLOR_POSITIVE_TEXT]наземных юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOMBARDMENT_3_HELP">
			<Text>+34% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь против [COLOR_POSITIVE_TEXT]наземных юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SCOUTING_2_HELP">
			<Text>+1 к дальности обзора.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SCOUTING_3_HELP">
			<Text>+1 к передвижению.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SURVIVALISM_1_HELP">
			<Text>+5 HP восстанавливается за ход за пределами дружественной территории и +25% к защите.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SURVIVALISM_2_HELP">
			<Text>+5 HP восстанавливается за ход за пределами дружественной территории и +25% к защите.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SURVIVALISM_3_HELP">
			<Text>Юнит [COLOR_POSITIVE_TEXT]восстанавливается каждый ход[ENDCOLOR], даже если совершает действие. Юнит будет пытаться отступить при угрозе атаки в ближнем бою.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DISCIPLINE_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь, когда рядом находится дружественный юнит.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NATIONALISM_HELP">
			<Text>+15% бонус к атаке на дружественной территории.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_CITY_SIEGE_HELP">
			<Text>+200% бонус против городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_CITY_ASSUALT_HELP">
			<Text>+300% бонус против городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY_HELP">
			<Text>Восстанавливает 50 HP при уничтожении юнита не варваров.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DEFENSIVE_EMBARKATION_HELP">
			<Text>Может отправляться на [COLOR_POSITIVE_TEXT]водные клетки[ENDCOLOR]. Юниты на судне защищаются с удвоенной мощью.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NAVAL_BONUS_HELP">
			<Text>Бонус против морских юнитов (50)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FEARED_ELEPHANT_HELP">
			<Text>Вражеские юниты получают -10% [ICON_STRENGTH] к боевой мощи, если находятся рядом с любым юнитом с этим повышением.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FLANK_ATTACK_BONUS_HELP">
			<Text>Бонус фланговой атаки увеличен на 50%</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DEFEND_NEAR_CAPITAL_HELP">
			<Text>На 30% мощнее при сражении в столице; бонус снижается по мере удаления юнита от столицы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_EMBARKED_SIGHT_HELP">
			<Text>Видит дальше, чем обычный юнит на судне.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOVEMENT_TO_GENERAL_HELP">
			<Text>Великий полководец движется со скоростью этого юнита, если начинает ход в одной клетке с ним.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GENERAL_STACKING_HELP">
			<Text>15% боевой бонус, когда Великий полководец находится в той же клетке.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ONLY_ATTACKS_CITIES_HELP">
			<Text>Юнит не может атаковать юнитов, только города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COASTAL_RAIDER_1_HELP">
			<Text>+20% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь при атаке [COLOR_POSITIVE_TEXT]городов[ENDCOLOR]. Похищает золото, равное 33% урона, нанесенного городу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COASTAL_RAIDER_2_HELP">
			<Text>+20% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь при атаке [COLOR_POSITIVE_TEXT]городов[ENDCOLOR]. Похищает золото, равное 33% урона, нанесенного городу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COASTAL_RAIDER_3_HELP">
			<Text>+20% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь при атаке [COLOR_POSITIVE_TEXT]городов[ENDCOLOR]. Похищает золото, равное 34% урона, нанесенного городу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOARDING_PARTY_1_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь в ближнем бою против [COLOR_POSITIVE_TEXT]морских юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOARDING_PARTY_2_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь в ближнем бою против [COLOR_POSITIVE_TEXT]морских юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOARDING_PARTY_3_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь в ближнем бою против [COLOR_POSITIVE_TEXT]морских юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WAR_CANOES_HELP">
			<Text>Юниты на судне имеют удвоенную защитную мощь и видят дальше, чем обычный юнит на судне.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_PRIZE_SHIPS_HELP">
			<Text>Побежденные вражеские морские юниты могут перейти на вашу сторону.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GREAT_ADMIRAL_HELP">
			<Text>Повышает боевую эффективность ближайших морских юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FAST_GENERAL_HELP">
			<Text>+2 [ICON_MOVES] Передвижение.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FAST_ADMIRAL_HELP">
			<Text>+2 [ICON_MOVES] Передвижение.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_UNWELCOME_EVANGELIST_HELP">
			<Text>Может входить на территорию противника без открытых границ, но теряет 25% исходной религиозной силы за каждый ход, проведенный на такой клетке. Юнит уничтожается, когда религиозная сила достигает 0.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_BATTLESHIP">
			<Text>Самый мощный дальнобойный морской юнит в игре вплоть до появления ракетного крейсера</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_EMBARKATION_HELP">
			<Text>Может отправляться на [COLOR_POSITIVE_TEXT]водные клетки[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_TARGETING_1">
			<Text>Воздушное прицеливание I</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_TARGETING_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь против [COLOR_POSITIVE_TEXT]морских[ENDCOLOR] юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_TARGETING_2">
			<Text>Воздушное прицеливание II</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_AMBUSH_1">
			<Text>Воздушная засада I</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_AMBUSH_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевая мощь против [COLOR_POSITIVE_TEXT]бронированных[ENDCOLOR] юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_AMBUSH_2">
			<Text>Воздушная засада II</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HELI_AMBUSH_1">
			<Text>Бонус против бронированных (25)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HELI_AMBUSH_2">
			<Text>Бонус против бронированных (25)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEDIC_II">
			<Text>Медик II</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_REPAIR">
			<Text>Воздушный ремонт</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_CITY_SIEGE">
			<Text>Бонус против городов (200)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_CITY_ASSUALT">
			<Text>Бонус против городов (300)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DEFENSE_PENALTY">
			<Text>Штраф к защите (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DEFENSE_PENALTY_HELP">
			<Text>33% штраф к защите.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOUNTED_PENALTY">
			<Text>Штраф против конных (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ANTI_AIR">
			<Text>Бонус против самолетов/вертолетов (150)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ANTI_AIR_II">
			<Text>Бонус против бомбардировщиков/вертолетов (150)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ANTI_FIGHTER">
			<Text>Бонус против истребителей (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ANTI_SUBMARINE_I">
			<Text>Атака против подводных лодок (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ANTI_SUBMARINE_II">
			<Text>Атака против подводных лодок (100)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ANTI_TANK">
			<Text>Бонус против танков (100)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NAVAL_PENALTY">
			<Text>Штраф против морских юнитов (50)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HEAVY_PAYLOAD">
			<Text>Бонус против городов (50)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FIRE_SUPPORT">
			<Text>Бонус против городов (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SILENT_HUNTER">
			<Text>Бонус при атаке (100)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STEAM_POWERED">
			<Text>Удвоенное передвижение вдоль побережья</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
			<Text>Восстанавливает 50 HP при уничтожении юнита</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_PARTIAL_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
			<Text>Восстанавливает 25 HP при уничтожении юнита</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOHAWK">
			<Text>Боевой бонус в лесу/джунглях (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOHAWK_HELP">
			<Text>+33% боевой бонус в лесу/джунглях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_JAGUAR">
			<Text>Боевой бонус в лесу/джунглях (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_JAGUAR_HELP">
			<Text>+33% боевой бонус в лесу/джунглях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STRONGER_VS_DAMAGED">
			<Text>Бонус против раненых врагов (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GREAT_GENERAL_HELP">
			<Text>Повышает боевую эффективность ближайших наземных юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NAVAL_BONUS">
			<Text>Бонус против морских юнитов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FEARED_ELEPHANT">
			<Text>Устрашающий слон</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FLANK_ATTACK_BONUS">
			<Text>Усиленная фланговая атака</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DEFEND_NEAR_CAPITAL">
			<Text>Бонус вблизи столицы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_EMBARKED_SIGHT">
			<Text>Расширенный обзор на судне</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOVEMENT_TO_GENERAL">
			<Text>Передача передвижения полководцу</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GENERAL_STACKING">
			<Text>Боевой бонус Великого полководца</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ONLY_ATTACKS_CITIES">
			<Text>Только атака городов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COASTAL_RAIDER_1">
			<Text>Прибрежный налетчик I</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COASTAL_RAIDER_2">
			<Text>Прибрежный налетчик II</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COASTAL_RAIDER_3">
			<Text>Прибрежный налетчик III</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOARDING_PARTY_1">
			<Text>Абордажная партия I</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOARDING_PARTY_2">
			<Text>Абордажная партия II</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOARDING_PARTY_3">
			<Text>Абордажная партия III</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WAR_CANOES">
			<Text>Военные каноэ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_PRIZE_SHIPS">
			<Text>Призовые корабли</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GREAT_ADMIRAL">
			<Text>Морское командование</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FAST_GENERAL">
			<Text>Мобильный полководец</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FAST_ADMIRAL">
			<Text>Мобильный адмирал</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_UNWELCOME_EVANGELIST">
			<Text>Нежеланный евангелист</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HOVERING_UNIT_HELP">
			<Text>Юнит может пересекать горы, но получает урон, если заканчивает ход на горной клетке.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WITHDRAW_BEFORE_MELEE">
      <Text>Отступление перед ближним боем</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WITHDRAW_BEFORE_MELEE_HELP">
      <Text>Юнит отступает при угрозе атаки в ближнем бою. Вероятность отступления снижается против быстрых вражеских юнитов или при ограниченном числе свободных клеток позади юнита.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SPIES_TOPIC">
			<Text>Шпионы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SPIES_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SPIES_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SPIES_SUMMARY">
			<Text>Первый шпион будет получен, когда любая цивилизация в игре вступит в эпоху Возрождения. Шпионов можно направить в города других цивилизаций с целью кражи технологий и сбора информации. Также можно разместить шпиона в одном из своих городов, чтобы замедлить, обнаружить или уничтожить вражеского шпиона. Чтобы развернуть первого шпиона, выберите "Обзор шпионажа" в меню "Дополнительная информация".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SPIES_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое шпион?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MOVING_SPIES_TOPIC">
			<Text>Перемещение шпионов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MOVING_SPIES_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MOVING_SPIES_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MOVING_SPIES_SUMMARY">
			<Text>Чтобы переместить шпиона, откройте экран "Обзор шпионажа" и нажмите кнопку "Переместить" рядом с нужным шпионом. После нажатия кнопки "Переместить" щелкните по названию города назначения в правой части экрана (это может быть один из ваших городов или город целевой цивилизации). "Активность" этого шпиона изменится на "В пути" и будет указано, сколько времени займет прибытие.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MOVING_SPIES_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как перемещать шпионов?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_CANT_STEAL_ANYMORE_TOPIC">
			<Text>Менее развитые цивилизации</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_CANT_STEAL_ANYMORE_DISPLAY">
			<Text>У них нет ничего, что нам нужно.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_CANT_STEAL_ANYMORE_ACTIVATE_BUTTON">
			<Text>{TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_SPY_ACTIVATE_BUTTON}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_CANT_STEAL_ANYMORE_BODY">
			<Text>Наш шпион сообщает, что у целевой цивилизации нет технологий, которые нам нужны. Вероятно, стоит перевести шпиона в более перспективное место.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_CANT_STEAL_ANYMORE_QUESTION">
			<Text>Что делать, если больше нечего красть?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_CANT_STEAL_ANYMORE_SUMMARY">
			<Text>После того как шпион установит слежку за цивилизацией-целью, он автоматически начнет "Сбор разведданных". Если выяснится, что нужных технологий нет, вы получите соответствующее уведомление. Затем можно переместить шпиона в более подходящее место или оставить его в цивилизации-цели для наблюдения за Интригами. Интриги - это перехваченные сведения, которые можно передавать другим цивилизациям. Например, шпион в Аравии может узнать об их планах напасть на Египет. Вы можете сообщить об этом Египту и получить дипломатический бонус к отношениям.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_TECH_STOLEN_TOPIC">
			<Text>Кража технологий</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_TECH_STOLEN_DISPLAY">
			<Text>Предательство!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_TECH_STOLEN_ACTIVATE_BUTTON">
			<Text>{TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_SPY_ACTIVATE_BUTTON}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_TECH_STOLEN_BODY">
			<Text>Шпион похитил у вас технологию! Рассмотрите возможность строительства защитных зданий, таких как Полицейский участок или Полицейская станция, или используйте собственных шпионов для контрразведки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_TECH_STOLEN_QUESTION">
			<Text>Как использовать шпионов для кражи технологий?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_TECH_STOLEN_SUMMARY">
			<Text>Ваши шпионы могут похищать технологии у более развитых цивилизаций. Чтобы попытаться украсть технологию, сначала переместите шпиона в целевой город другой цивилизации. После прибытия шпиона наступит период "Установки слежки" (отображается в столбце "Активность"). После установки слежки станет известно, есть ли у цели технологии, которые можно похитить. Если есть, время на кражу технологии зависит от объема производимой науки в целевом городе и звания вашего шпиона. Чем выше звание, тем быстрее идет кража. Чем выше выработка науки, тем быстрее работает шпион.[NEWLINE][NEWLINE]На скорость кражи технологии влияют и другие факторы: защитные здания, такие как Полицейская станция или Чудо "Великий брандмауэр", способны полностью остановить шпиона. Кроме того, если противник разместил в том же городе защитного шпиона, ваш шпион может быть пойман или даже убит (он выбывает из игры на несколько ходов). Это, разумеется, отрицательно скажется на ваших дипломатических отношениях с цивилизацией-целью.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_STEALING_TECHS_SUMMARY">
			<Text>Ваши шпионы могут похищать технологии у более развитых цивилизаций. Чтобы попытаться украсть технологию, сначала переместите шпиона в целевой город другой цивилизации. После прибытия шпиона наступит период "Установки слежки" (отображается в столбце "Активность"). После установки слежки станет известно, есть ли у цели технологии, которые можно похитить. Если есть, время на кражу технологии зависит от объема производимой науки в целевом городе и звания вашего шпиона. Чем выше звание, тем быстрее идет кража. Чем выше выработка науки, тем быстрее работает шпион.[NEWLINE][NEWLINE]На скорость кражи технологии влияют и другие факторы: защитные здания, такие как Полицейская станция или Чудо "Великий брандмауэр", способны полностью остановить шпиона. Кроме того, если противник разместил в том же городе защитного шпиона, ваш шпион может быть пойман или даже убит (он выбывает из игры на несколько ходов). Это, разумеется, отрицательно скажется на ваших дипломатических отношениях с цивилизацией-целью.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_RIG_ELECTION_TOPIC">
			<Text>Шпионы и города-государства</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_RIG_ELECTION_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_RIG_ELECTION_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_RIG_ELECTION_SUMMARY">
			<Text>Шпионов можно использовать для повышения влияния на Города-государства, "подтасовывая" местные выборы или организуя государственный переворот. Чтобы взаимодействовать с Городом-государством, сначала переместите шпиона в целевой Город-государство. После прибытия шпиона потребуется некоторое время на "Установление слежки" (отмечается в колонке "Деятельность"). После установления слежки вам станут доступны шпионские операции. Подтасовка выборов - пассивная способность - происходит каждые 15 ходов, пока ваш шпион находится в Городе-государстве. Если вы единственный шпион в Городе-государстве, ваше влияние возрастет, а влияние всех остальных снизится. Присутствие вражеского шпиона, особенно более высокого ранга, может привести к провалу миссии. Не беспокойтесь: провал подтасовки выборов не опасен для вашего шпиона.[NEWLINE][NEWLINE]Государственный переворот мощнее подтасовки выборов, но и значительно рискованнее. Успешный переворот позволяет "похитить" статус союзника у другой цивилизации. Чтобы организовать переворот, выберите Город-государство, allied с другим игроком, и разместите шпиона так же, как при подтасовке выборов. После установления слежки у вас появится новая кнопка "Переворот". Нажав на нее, вы увидите всплывающее сообщение с оценкой шансов на успех. Чем ближе вы по уровню влияния к целевой цивилизации, тем выше ваши шансы. Загвоздка? Если провалитесь - ваш шпион будет казнен.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_RIG_ELECTION_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как использовать шпионов в Городах-государствах?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SURVEILLANCE_TOPIC">
			<Text>Установление слежки</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SURVEILLANCE_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SURVEILLANCE_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SURVEILLANCE_SUMMARY">
			<Text>Чтобы установить слежку, переместите шпиона в целевой город. После прибытия шпиона потребуется некоторое время на "Установление слежки" (отмечается в колонке "Деятельность"). После установления слежки вы узнаете, есть ли у цели технологии, которые можно похитить. Вы также сможете заглянуть внутрь вражеского города и получите шанс перехватить важную информацию (например, о подготовке вторжения).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SURVEILLANCE_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как установить слежку?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_COUNTER_INTEL_TOPIC">
			<Text>Контрразведка</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_COUNTER_INTEL_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_COUNTER_INTEL_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_COUNTER_INTEL_SUMMARY">
			<Text>Вы можете защититься от вражеских шпионов, установив контрразведку. Для этого переместите шпиона в один из своих городов, который предположительно станет целью (обычно это город с высоким производством Науки). Находясь там, шпион имеет шанс обнаружить вражеских шпионов. Чем выше ранг шпиона, тем лучше его способность обнаруживать противника.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_COUNTER_INTEL_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как остановить чужих шпионов?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_POLICE_STATION_TOPIC">
			<Text>Полицейские участки и полиция</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_POLICE_STATION_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_POLICE_STATION_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_POLICE_STATION_SUMMARY">
			<Text>Вы можете замедлить работу вражеских шпионов, построив в своих городах Полицейские участки и Полицейские управления. Если в городе есть Полицейский участок или Полицейское управление, время, необходимое для кражи технологии, увеличивается на 25% за каждое такое здание.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_POLICE_STATION_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как замедлить работу вражеского шпиона?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_NATIONAL_INTELLIGENCE_TOPIC">
			<Text>Национальное разведывательное агентство</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_NATIONAL_INTELLIGENCE_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_NATIONAL_INTELLIGENCE_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_NATIONAL_INTELLIGENCE_SUMMARY">
			<Text>Национальное чудо "Национальное разведывательное агентство" предоставляет вашей цивилизации дополнительного шпиона и повышает уровень всех существующих шпионов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_NATIONAL_INTELLIGENCE_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как получить дополнительных шпионов?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GREAT_FIREWALL_TOPIC">
			<Text>Великий брандмауэр</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GREAT_FIREWALL_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GREAT_FIREWALL_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GREAT_FIREWALL_SUMMARY">
			<Text>Чудо света "Великий брандмауэр" снижает эффективность вражеских шпионов на 99,9% в городе, где оно построено, и на 25% во всех остальных городах вашей цивилизации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GREAT_FIREWALL_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как замедлить работу вражеского шпиона?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GETTING_CAUGHT_TOPIC">
			<Text>Обнаружение шпиона</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GETTING_CAUGHT_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GETTING_CAUGHT_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GETTING_CAUGHT_SUMMARY">
			<Text>При каждой краже технологии шпион имеет небольшой шанс быть пойманным. Если в целевом городе нет контршпиона, возможные исходы: Не обнаружен, Обнаружен, но неизвестен, и Опознан. Если контршпион присутствует, возможные исходы: Обнаружен, но неизвестен, Опознан, и Опознан и уничтожен. Если ваш шпион Опознан или Опознан и уничтожен, это негативно скажется на ваших отношениях с целевой цивилизацией. Если ваш шпион уничтожен, вы получите замену, но лишь через несколько ходов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GETTING_CAUGHT_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как узнать, ведет ли кто-то слежку за мной?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MORE_TOPIC">
			<Text>Получение дополнительных шпионов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MORE_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MORE_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MORE_SUMMARY">
			<Text>Несмотря на то что вы начинаете только с одним шпионом, с переходом в каждую новую Эпоху вы будете получать дополнительного шпиона. Кроме того, можно получить лишнего шпиона, построив Национальное чудо "Национальное разведывательное агентство".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MORE_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как получить больше шпионов?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_PROMOTIONS_TOPIC">
			<Text>Опыт шпионов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_PROMOTIONS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_PROMOTIONS_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_PROMOTIONS_SUMMARY">
			<Text>После каждой успешной миссии ваши шпионы будут получать опыт и "повышать уровень". С каждым новым уровнем шпионы будут выполнять свои миссии быстрее и надежнее.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_PROMOTIONS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Получают ли мои шпионы опыт?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_EARNING_TOPIC">
			<Text>Получение Веры</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_EARNING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_EARNING_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_EARNING_SUMMARY">
			<Text>[ICON_PEACE] Вера - это валюта, позволяющая основать Пантеон, порождающая Великих пророков и используемая для приобретения религиозных юнитов и зданий.[NEWLINE][NEWLINE]Существует несколько источников очков [ICON_PEACE] Веры. Есть здания и чудеса, которые начисляют определенное количество [ICON_PEACE] Веры за ход при строительстве в ваших городах. Некоторые природные чудеса также могут ее генерировать при обработке. Вы можете найти [ICON_PEACE] Веру в Древних руинах. Если вы подружитесь с религиозным городом-государством, он также будет регулярно делать пожертвования. И последний источник [ICON_PEACE] Веры - улучшение клетки "Священное место", которое Великие пророки могут возводить на ваших землях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_EARNING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как получить Веру?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEONS_TOPIC">
			<Text>Пантеоны</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEONS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEONS_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEONS_SUMMARY">
			<Text>Пантеоны - первый шаг к основанию полноценной Религии. Накопив определенное количество [ICON_PEACE] Веры, вы сможете выбрать Верование Пантеона. Выбранное Верование Пантеона станет основой для любой Религии, которую вы впоследствии можете основать, поэтому выбирайте мудро: оно может остаться с вами на всю игру. Количество [ICON_PEACE] Веры, необходимое для основания Пантеона, будет возрастать с каждым новым Пантеоном, основанным на всей карте.[NEWLINE][NEWLINE]Пантеоны - это ранний подход к Религии. Поэтому основать Пантеон возможно только на ранних этапах игры, в зависимости от развития Религий вокруг вас. После выбора Верования Пантеона оно немедленно станет доступным по всей вашей цивилизации и будет автоматически распространяться на новые города, пока вы не основали полноценную Религию.[NEWLINE][NEWLINE]Обратите внимание: игроки больше не смогут основать новый Пантеон, если другой игрок уже Улучшил свою Религию, а количество активных Пантеонов равно или превышает число Религий, допустимых в текущей игре.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEONS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое Пантеон?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDING_RELIGION_TOPIC">
			<Text>Основание Религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDING_RELIGION_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDING_RELIGION_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDING_RELIGION_SUMMARY">
			<Text>Если у вас есть Великий пророк и вы ранее основали Пантеон, вы можете использовать Великого пророка для основания полноценной Религии. Для этого выберите Великого пророка (убедитесь, что он находится в городе) и нажмите на иконку "Основать Религию" на Панели юнита. Вам будут предложены варианты выбора типа Религии для вашей цивилизации. Выберите символ и название Религии, а также Верования основателя и последователей, определяющие получаемые преимущества. Подтвердите выбор, нажав кнопку [ICON_RELIGION] "Основать Религию" в правом нижнем углу экрана выбора.[NEWLINE][NEWLINE]В каждой игре существует ограничение на количество Религий, которые можно основать; оно зависит от размера карты. Это ограничение всегда меньше стандартного числа Цивилизаций в данной игре, поэтому не каждый сможет основать собственную Религию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDING_RELIGION_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как основать Религию?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_SPENDING_TOPIC">
			<Text>Расходование Веры</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_SPENDING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_SPENDING_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_SPENDING_SUMMARY">
			<Text>[ICON_PEACE] Веру можно тратить несколькими способами. Ее можно использовать для приобретения религиозных юнитов или зданий, либо она будет расходоваться на появление Великого пророка, а после наступления Индустриальной эпохи - и другого Великого человека.[NEWLINE][NEWLINE]Накопленная [ICON_PEACE] Вера будет автоматически расходоваться на появление Великого пророка, как только вы достигнете определенного порога (наведите курсор на иконку [ICON_PEACE] на Строке состояния, чтобы увидеть его). После вступления в Индустриальную эпоху вы сможете тратить Веру и на других Великих людей - в зависимости от разблокированных ветвей Общественных институтов.[NEWLINE][NEWLINE]Вы также можете расходовать накопленную [ICON_PEACE] Веру на юнитов или здания. Это можно сделать в меню "Купить" на Экране города. Миссионеры и Инквизиторы доступны в каждом городе, исповедующем Религию, тогда как соответствующие здания доступны только в том случае, если Доминирующая религия содержит Верование, открывающее покупку Религиозного здания.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_SPENDING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что можно делать с Верой?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BELIEFS_TOPIC">
			<Text>Верования</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BELIEFS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BELIEFS_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BELIEFS_SUMMARY">
			<Text>При основании Пантеона или же позднее при основании или улучшении Религии вы можете заполнить ряд слотов, выбрав Верования из имеющегося набора. Типы Верований, которые можно выбирать: Верования Пантеона, Верования основателя, Верования последователей и Верования улучшителей. Некоторые Цивилизации благодаря своей уникальной черте могут дополнительно выбрать Бонусное верование.[NEWLINE][NEWLINE]Верования распределяются по принципу "кто первый". Если какое-либо Верование уже выбрано, оно станет недоступным для любой другой Цивилизации, основывающей или улучшающей свою Религию впоследствии. Поэтому быть первым на этом этапе крайне выгодно.[NEWLINE][NEWLINE]Полный список всех Верований можно найти в разделе "Религия" Цивилопедии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BELIEFS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое Верования?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEON_BELIEFS_TOPIC">
			<Text>Верования Пантеона</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEON_BELIEFS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEON_BELIEFS_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEON_BELIEFS_SUMMARY">
			<Text>Это особый тип преимущества последователей, особенно полезный в начале игры (как правило, для повышения производительности). Оно действует в любом городе, где большинство жителей исповедует данный Пантеон или Религию. Впоследствии эти Верования войдут в состав полноценных Религий, поскольку некоторые Цивилизации выйдут за рамки простого Пантеона и основают Религию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEON_BELIEFS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое Верования Пантеона?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOLLOWER_TOPIC">
			<Text>Верования последователей</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOLLOWER_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOLLOWER_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOLLOWER_SUMMARY">
			<Text>Эти атрибуты действуют на уровне города. Они вступают в силу в любом городе, где большинство жителей исповедует данную Религию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOLLOWER_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое Верования последователей?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDER_TOPIC">
			<Text>Верования основателя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDER_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDER_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDER_SUMMARY">
			<Text>Это бонусы уровня игрока. Положительные игровые эффекты получает игрок, основавший Религию, при условии, что он по-прежнему контролирует Священный город, в котором зародилась Религия. Большинство этих бонусов напрямую связано с распространением Религии по карте, давая основателю Религии весомый стимул распространять ее как можно шире.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDER_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое Верования основателя?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCER_TOPIC">
			<Text>Верования улучшителей</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCER_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCER_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCER_SUMMARY">
			<Text>Эти преимущества улучшают религиозное распространение. В зависимости от выбранного Верования это достигается за счет более мощных религиозных юнитов или более активного естественного распространения.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCER_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое Верования улучшителей?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_SPREADING_RELIGION_TOPIC">
			<Text>Распространение Религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_SPREADING_RELIGION_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_SPREADING_RELIGION_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_SPREADING_RELIGION_SUMMARY">
			<Text>Религия распространяется двумя способами: через естественное распространение, которое генерируют священный город и другие религиозные города, и через целенаправленные действия игрока по обращению других городов.[NEWLINE][NEWLINE]Естественное распространение Религии достаточно простое. Любой город, где большинство жителей исповедует одну Религию (более половины горожан следуют одной Религии), оказывает давление в радиусе 10 гексов. Если другой город находится в этом радиусе и еще не имеет Доминирующей религии, давление начнет постепенно обращать жителей. Если у города уже есть Доминирующая религия, для начала обращения потребуется давление двух и более городов. Чем больше городов оказывают давление на целевой город, тем быстрее обращаются его жители. Вы можете видеть свое исходящее религиозное давление, а также входящее давление, наведя курсор на иконку Религии на баннере города (если у него уже есть Пантеон или Религия).[NEWLINE][NEWLINE]Для ускорения распространения вашей Религии доступны следующие возможности: вы можете купить Миссионеров, потратив [ICON_PEACE] Веру в любом городе, где уже доминирует Религия, которую вы хотите распространить. Чтобы купить Миссионера, войдите в экран города и откройте меню покупки, нажав кнопку покупки в нижнем левом углу. Миссионер будет недоступен для выбора, если у вас недостаточно [ICON_PEACE] Веры. Получив Миссионера, переместите его к городу или внутрь города, который хотите обратить, и нажмите кнопку "Распространить Религию" в его меню действий - как правило, после двух использований Миссионер исчерпывается.[NEWLINE][NEWLINE]Великие пророки могут распространять Религию схожим образом, но дополнительно они упраздняют любые другие Религии, присутствующие в целевом городе. Они могут совершать это действие несколько раз до полного исчерпания.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_SPREADING_RELIGION_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как распространяется Религия?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCING_RELIGION_TOPIC">
			<Text>Улучшение Религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCING_RELIGION_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCING_RELIGION_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCING_RELIGION_SUMMARY">
			<Text>Основав Религию, вы можете использовать следующего Великого пророка для ее улучшения. Это делается так же, как и при основании Религии, однако на этот раз вы сможете выбрать дополнительное Верование последователей и Верование улучшителей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCING_RELIGION_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как улучшить мою Религию?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BUILDINGS_TOPIC">
			<Text>Религиозные здания</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BUILDINGS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BUILDINGS_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BUILDINGS_SUMMARY">
			<Text>Существует два типа зданий, играющих роль в Религии. Первые - здания, генерирующие [ICON_PEACE] Веру, которые можно строить обычным способом на экране города после исследования необходимых технологий. Вторые - здания, которые необходимо разблокировать через Верование последователей. Затем их можно купить за [ICON_PEACE] Веру в любом городе, где большинство жителей исповедует связанную Религию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BUILDINGS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Играют ли здания роль в Религии?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_UNITS_TOPIC">
			<Text>Религиозные юниты</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_UNITS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_UNITS_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_UNITS_SUMMARY">
			<Text>Три юнита оказывают влияние на Религию: Великие пророки, Миссионеры и Инквизиторы. Великие пророки и Миссионеры помогают улучшать и распространять Религии, тогда как Инквизиторы защищают от нежелательных чужих Религий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_UNITS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Играют ли юниты роль в Религии?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_MAJORITY_TOPIC">
			<Text>Доминирующая религия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_MAJORITY_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_MAJORITY_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_MAJORITY_SUMMARY">
			<Text>Каждый житель города либо является атеистом, либо исповедует Религию. Естественное и целенаправленное распространение Религии в город обращает жителей, и как только одна Религия получает большинство последователей среди горожан, считается, что этот город исповедует данную Религию. С этого момента религиозные юниты и здания этой Религии можно приобретать на экране города.[NEWLINE][NEWLINE]Если большинство жителей исповедует одну Религию, символ этой Религии будет отображаться на баннере города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_MAJORITY_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как Религия становится господствующей?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_DEFENDING_TOPIC">
			<Text>Защита от Религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_DEFENDING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_DEFENDING_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_DEFENDING_SUMMARY">
			<Text>Чтобы защититься от вражеских Миссионеров или Великих пророков, пытающихся обратить ваши города, купите Инквизитора. Этих юнитов можно разместить в городе для защиты от обращения. Помимо пассивной способности блокировать конкурирующие Религии, Инквизиторов можно использовать, разместив рядом с одним из ваших городов, чтобы активно устранить присутствие всех прочих Религий в этом городе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_DEFENDING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как защититься от Религии?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_BULLYING_TOPIC">
			<Text>Требование дани</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_BULLYING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_BULLYING_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_BULLYING_SUMMARY">
			<Text>Вы можете запугать город-государство с целью потребовать дань. Дань может быть в виде Рабочего или единовременной суммы золота. Один из способов запугать город-государство - размер вашей армии по сравнению с другими державами или наличие военных юнитов поблизости.[NEWLINE][NEWLINE]Чтобы потребовать дань от города-государства, откройте дипломатическую панель города-государства и нажмите "Потребовать дань". Если следующие варианты выделены красным, значит город-государство вас не боится и не уступит вашему требованию. В случае успеха вы получите дань, но потеряете влияние на город-государство.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_BULLYING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как потребовать дань?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_SPREAD_RELIGION_TOPIC">
			<Text>Религия и влияние на город-государство</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_SPREAD_RELIGION_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_SPREAD_RELIGION_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_SPREAD_RELIGION_SUMMARY">
			<Text>Если основанная вами Религия становится господствующей в Городе-государстве, скорость снижения вашего Влияния уменьшается на 25%. Аналогично, если ваше Влияние отрицательное, скорость его восстановления увеличивается на 50%.[NEWLINE][NEWLINE]Кроме того, Города-государства иногда просят распространить к ним определенную Религию. Если вам это удастся, вы получите значительную награду в виде Влияния.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_SPREAD_RELIGION_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Есть ли преимущество в распространении моей Религии в Город-государство?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATES_GREATPROPHET_TITLE">
			<Text>Великий пророк</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATES_GREATPROPHET_ADV_QUEST">
			<Text>Что такое Великий пророк?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATES_GREATPROPHET_BODY">
			<Text>Великие пророки появляются в результате накопления [ICON_PEACE] Веры и являются единственными юнитами, способными основать или улучшить религию. После накопления достаточного количества [ICON_PEACE] Веры (не менее 200 при стандартной скорости игры) у вас появляется шанс получить Великого пророка. Когда Великий пророк появляется, вы можете использовать его способность "Основать религию", чтобы создать собственную религию. Как и другие Великие люди, Великий пророк обладает прочими способностями, в том числе может начать Золотой век.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_RELIGIOUS_TOPIC">
			<Text>Религиозный</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_RELIGIOUS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_RELIGIOUS_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_RELIGIOUS_SUMMARY">
			<Text>Религиозный город-государство может обеспечить вашу цивилизацию Верой.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_RELIGIOUS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что значит быть религиозным городом-государством?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_MERCANTILE_TOPIC">
			<Text>Торговый</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_MERCANTILE_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_MERCANTILE_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_MERCANTILE_SUMMARY">
			<Text>Торговый город-государство может предоставить вашей цивилизации уникальный ресурс роскоши и помочь повысить Довольство.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_MERCANTILE_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что значит быть торговым городом-государством?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_SPY_ACTIVATE_BUTTON">
			<Text>Обзор шпионажа</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_ISLANDS_HELP">
			<Text>Мир состоит из сочетания крупных и мелких островов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_TYPES_HEADING2_BODY">
			<Text>Существует пять различных "типов" городов-государств. Каждый из них может принести вам различные выгоды, если вы подружитесь с ним или станете союзниками.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_HITPOINTS_HEADING3_BODY">
			<Text>Здоровье юнита измеряется в "очках здоровья". Полностью здоровый боевой юнит имеет 100 очков здоровья. При получении урона очки здоровья убывают. Если очки здоровья юнита достигают 0, он уничтожается.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_COMBATDAMAGE_HEADING2_BODY">
			<Text>Полностью здоровый юнит имеет 100 "очков здоровья" (ОЗ). Когда юнит получает урон в бою, ОЗ уменьшаются; если они достигают 0, юнит уничтожается.[NEWLINE][NEWLINE]Поврежденный юнит слабее здорового и ближе к гибели. По возможности рекомендуется "отводить" поврежденных юнитов с поля боя, чтобы дать им восстановиться перед повторным вступлением в сражение. Впрочем, это не всегда осуществимо.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_CITYHITPOINTS_HEADING4_BODY">
			<Text>Полностью здоровый город имеет 200 очков здоровья. При получении урона очки здоровья города уменьшаются. Если очки здоровья города достигают 0, вражеский юнит может захватить город, войдя на его клетку.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_HEALTINGDAMAGE_HEADING3_BODY">
			<Text> Чтобы восстановить здоровье, юнит должен оставаться бездействующим в течение хода. Количество восстанавливаемых ОЗ зависит от местоположения юнита.[NEWLINE][NEWLINE]В городе: юнит восстанавливает 25 ОЗ за ход.[NEWLINE]На дружественной территории: 20 ОЗ за ход.[NEWLINE]На нейтральной или вражеской территории: 10 ОЗ за ход.[NEWLINE]Обратите внимание: некоторые Повышения ускоряют скорость восстановления юнита.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_NAVALDAMAGE_HEADING3_BODY">
			<Text>Морские юниты не могут восстанавливаться, если не находятся на дружественной территории, где они восстанавливают 20 ОЗ за ход.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_COMBATBONUS_HEADING4_BODY">
			<Text>Великий полководец предоставляет бонус +15% к боевой мощи всем дружественным наземным юнитам в радиусе 2 клеток. Этот боевой бонус применяется ко всем видам наземного боя: ближнему, дальнобойному, оборонительному и т.д.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_TITLE">
			<Text>Великий адмирал</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ADV_QUEST">
			<Text>Что такое Великий адмирал?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_BODY">
			<Text>Великий адмирал действует по тому же принципу, что и Великий полководец. В отличие от городских специалистов, Великие адмиралы создаются посредством морских сражений. Каждый раз, когда один из ваших морских юнитов получает опыт, ваша цивилизация накапливает очки Великого адмирала (кроме боев с варварами). Набрав достаточно очков, вы получаете Великого адмирала. После этого требуемое для следующего Великого адмирала количество очков возрастает.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ABILITY_TITLE">
			<Text>Особая способность: боевой бонус</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ABILITY_BODY">
			<Text>Великий адмирал предоставляет бонус +15% к боевой мощи всем дружественным морским юнитам в радиусе 2 клеток. Этот боевой бонус применяется ко всем видам морского боя: ближнему, дальнобойному, оборонительному и т.д.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ABILITY_ADV_QUEST">
			<Text>Каковы способности Великого адмирала?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ABILITY2_TITLE">
			<Text>Особая способность: ремонт флота</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ABILITY2_BODY">
			<Text>{TXT_KEY_MISSION_REPAIR_FLEET_HELP}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ABILITY2_ADV_QUEST">
			<Text>{TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ABILITY_ADV_QUEST}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_TITLE">
			<Text>Великий пророк</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_ADV_QUEST">
			<Text>Что такое Великий пророк?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_BODY">
			<Text>Великие пророки появляются в результате накопления [ICON_PEACE] Веры и являются единственными юнитами, способными основать или улучшить религию. После накопления достаточного количества [ICON_PEACE] Веры (не менее 200 при стандартной скорости игры) у вас появляется шанс получить Великого пророка. Когда Великий пророк появляется, вы можете использовать его способность "Основать религию", чтобы создать собственную религию. Как и другие Великие люди, Великий пророк обладает прочими способностями, в том числе может возводить особые Улучшения.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_EMBASSY_TOPIC">
			<Text>Открытие посольств</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_EMBASSY_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_EMBASSY_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_EMBASSY_SUMMARY">
			<Text>Открытие посольства - одно из первых дипломатических действий, доступных после встречи с другой цивилизацией; оно становится возможным после изучения технологии "Письменность". Посольства необходимы для торговли Открытыми границами, заключения Оборонительных пактов или Соглашений об исследованиях, а также позволяют узнать расположение столицы противника. Если у вас есть Письменность, а у другого игрока - нет, вы можете открыть посольство в его цивилизации без взаимности, хотя он может потребовать небольшую сумму золота в качестве компенсации. Объявление войны немедленно закрывает противоборствующие посольства.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_EMBASSY_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как открыть посольство?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_ABILITY_TITLE">
			<Text>Особая способность: распространение религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_ABILITY_BODY">
			<Text>Великий пророк может распространить религию 4 раза, вытесняя прежние религии в целевых городах. При этом Великий пророк расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_ABILITY_ADV_QUEST">
			<Text>Каковы способности Великого пророка?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_IMPROVEMENT_TITLE">
			<Text>Особое улучшение: Священное место</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_IMPROVEMENT_BODY">
			<Text>Великий пророк может возвести особое Улучшение "Священное место", которое при обработке производит дополнительную [ICON_PEACE] Веру. При этом Великий пророк расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_IMPROVEMENT_ADV_QUEST">
			<Text>Может ли Великий пророк создать Улучшение?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_ABILITIES_HEADING3_BODY">
			<Text>
        У каждого типа Великих людей есть две способности (кроме Великого адмирала, см. ниже).[NEWLINE]- Они могут быть израсходованы для возведения особого Улучшения.[NEWLINE]- Они обладают какой-либо иной особой способностью.

      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CITADEL_HEADING4_BODY">
			<Text>Размещение Цитадели передает вам владение всеми соседними клетками, так как границы вашей Культуры расширятся, охватив Цитадель. Кроме того, Цитадель предоставляет значительный оборонительный бонус любому юниту, занимающему ее. Также Цитадель наносит урон каждому вражескому юниту, завершающему ход рядом с ней (урон не суммируется с другими Цитаделями). Обратите внимание: Цитадель действует только находясь на вашей территории. Если при завоевании соседнего города она сменит владельца, она будет эффективна только для нового владельца. Если новые культурные границы займут клетки, уже принадлежащие другой цивилизации, вы понесете дипломатические потери.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CULTUREBOMB_HEADING4_BODY">
			<Text>Великий художник может начать "Золотой век". Это период особой продуктивности для цивилизации. В течение Золотого века каждая клетка, производящая золото, производит на 1 Золото больше, Производство (молотки) в городах увеличивается на 20%, а общая [ICON_CULTURE] Культура империи возрастает на 20%. Продолжительность Золотого века зависит от сложности и скорости игры. Великий художник расходуется при создании Золотого века.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CULTUREBOMB_HEADING4_TITLE">
			<Text>Особая способность: Золотой век</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_CAUSES_HEADING2_BODY">
			<Text>Следующее повышает Довольство вашего населения:[NEWLINE][NEWLINE]Природные чудеса: каждое открытое вами природное чудо навсегда повышает Довольство вашей цивилизации.[NEWLINE][NEWLINE]Ресурсы роскоши: улучшайте ресурсы на своей территории или торгуйте ими с другими цивилизациями. Каждый вид ресурса повышает Довольство населения (однако дополнительного Довольства за несколько копий одного ресурса роскоши вы не получаете).[NEWLINE][NEWLINE]Здания: некоторые здания повышают Довольство населения. К ним относятся Колизей, Цирк, Театр и другие. Каждое построенное в вашей цивилизации здание увеличивает общее Довольство (поэтому два Колизея дают вдвое больше Довольства, чем один, в отличие от ресурсов роскоши).[NEWLINE][NEWLINE]Чудеса света: некоторые Чудеса света, например Нотр-Дам и Эйфелева башня, могут значительно повысить Довольство.[NEWLINE][NEWLINE]Общественные институты: хотя ни одна ветвь не сосредоточена исключительно на Довольстве, в каждой из них есть несколько институтов, повышающих Довольство или снижающих Недовольство.[NEWLINE][NEWLINE]Технологии: сами по себе технологии не дают Довольства, однако открывают здания, Чудеса света, ресурсы и Общественные институты, которые его обеспечивают.[NEWLINE][NEWLINE]Религия: некоторые религиозные верования обеспечивают Довольство, как и некоторые религиозные здания, которые можно приобрести за [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GODDESS_HUNT">
			<Text>+1 [ICON_FOOD] Пища от Охотничьих лагерей</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_FERTILITY_RITES">
			<Text>Скорость [ICON_FOOD] Роста на 10% выше</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GOD_CRAFTSMEN">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] Производство в городах с населением от 3</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GOD_SEA">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] Производство от Рыболовных судов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_OPEN_SKY">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] Культура от Пастбищ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_MESSENGER_GODS">
			<Text>+2 [ICON_RESEARCH] Науки в городах с [ICON_CONNECTED] Торговым путем</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_ONE_WITH_NATURE">
			<Text>+4 [ICON_PEACE] Веры от природных чудес</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_FEED_WORLD">
			<Text>Святилища и Храмы дают +1 [ICON_FOOD] Пищи каждый в городе</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_FORMAL_LITURGY">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] Культуры и +1 [ICON_PEACE] Веры за каждое Золото и Серебро</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_STONE_CIRCLES">
			<Text>+2 [ICON_PEACE] Веры от Каменоломен</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GOD_WAR">
			<Text>Получайте [ICON_PEACE] Веру при победе в сражении в радиусе 4 клеток от вашего города</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_SWORD_PLOWSHARES">
			<Text>Скорость [ICON_FOOD] Роста города на 15% выше, если не в состоянии войны</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_SACRED_ANIMALS">
			<Text>Placeholder</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_HARVEST_FESTIVAL">
			<Text>Placeholder</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_SACRED_WATERS">
			<Text>+1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства от городов на реках</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GODDESS_LOVE">
			<Text>+1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства от городов с населением от 6</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_RELIGIOUS_SETTLEMENTS">
			<Text>+15% к скорости расширения границ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GOD_FESTIVALS">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] Культуры и +1 [ICON_PEACE] Веры за каждое Вино и Ладан</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_ORAL_TRADITION">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] Культуры от Плантаций</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_ANCESTOR_WORSHIP">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] Культуры от Святилищ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_DESERT_FOLKLORE">
			<Text>+1 [ICON_PEACE] Веры от клеток Пустыни</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_SACRED_PATH">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] Культуры от клеток Джунглей</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GODDESS_STRATEGY">
			<Text>+30% к [ICON_RANGE_STRENGTH] Стрелковой мощи города</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_FAITH_HEALERS">
			<Text>+30 ОЗ восстанавливается за ход рядом с дружественным городом</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_MONUMENT_GODS">
			<Text>+15% [ICON_PRODUCTION] Производства для Чудес света Древней/Классической эпохи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_RELIGIOUS_TEXTS">
			<Text>Религия распространяется на 34% быстрее (68% с Печатным станком)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_RELIQUARY">
			<Text>Получайте 50 [ICON_PEACE] Веры каждый раз, когда расходуется Великий человек</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_PEACE_LOVING">
			<Text>+1 [ICON_HAPPINESS_1] Глобального довольства за каждые 5 последователей этой религии в иностранных городах, не являющихся вражескими</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_FLOURISHING_OF_ARTS">
			<Text>+10% [ICON_CULTURE] Культуры, если не в состоянии войны</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_CEREMONIAL_BURIAL">
			<Text>+1 [ICON_HAPPINESS_1] Глобального довольства за каждый город, следующий этой религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_CHURCH_PROPERTY">
			<Text>+2 [ICON_GOLD] Золота за каждый город, следующий этой религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_TITHE">
			<Text>+1 [ICON_GOLD] Золота за каждых 4 последователей этой религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_INITIATION_RITES">
			<Text>+100 [ICON_GOLD] Золота при первом обращении каждого города в эту религию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_JUST_WAR">
			<Text>+20% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи вблизи вражеских городов, следующих этой религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_DEFENDER_FAITH">
			<Text>+20% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи вблизи дружественных городов, следующих этой религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_ITINERANT_PREACHERS">
			<Text>Религия распространяется в города на 30% дальше</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_MESSIAH">
			<Text>Пророки на 25% сильнее и появляются при затрате на 25% меньше [ICON_PEACE] Веры</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_MISSIONARY_ZEAL">
			<Text>Сила обращения Миссионеров +25%</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_HOLY_ORDER">
			<Text>Миссионеры и Инквизиторы стоят на 30% меньше [ICON_PEACE] Веры</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_RELIGIOUS_UNITY">
			<Text>Религия распространяется в дружественные города-государства вдвое быстрее</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_CATHEDRALS">
			<Text>Используйте [ICON_PEACE] Веру для покупки Соборов (+1 [ICON_PEACE] Вера, +3 [ICON_CULTURE] Культура, +1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольство, слот специалиста Художника)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_MOSQUES">
			<Text>Используйте [ICON_PEACE] Веру для покупки Мечетей (+3 [ICON_PEACE] Вера, +2 [ICON_CULTURE] Культура, +1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольство)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_PAGODAS">
			<Text>Используйте [ICON_PEACE] Веру для покупки Пагод (+2 [ICON_PEACE] Вера, +2 [ICON_CULTURE] Культура, +2 [ICON_HAPPINESS_1] Довольство)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_MONASTERIES">
			<Text>Используйте [ICON_PEACE] Веру для покупки Монастырей (+2 [ICON_PEACE] Вера, +2 [ICON_CULTURE] Культура, больше с [ICON_RES_WINE] Вином или [ICON_RES_INCENSE] Ладаном)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_PEACE_GARDENS">
			<Text>Сады дают +2 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства в городе</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_CHORAL_MUSIC">
			<Text>Храмы дают +2 [ICON_CULTURE] Культуры в городах с 5 последователями</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_RELIGIOUS_ART">
			<Text>Скит дает +8 [ICON_CULTURE] Культуры в городе</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_LITURGICAL_DRAMA">
			<Text>Амфитеатры дают +1 [ICON_PEACE] Веры в городах с 3 последователями</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_ASCETISM">
			<Text>Святилища дают +1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства в городах с 3 последователями</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_RELIGIOUS_CENTER">
			<Text>Храмы дают +2 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства в городах с 5 последователями</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_PAPAL_PRIMACY">
			<Text>+15 к точке равновесия [ICON_INFLUENCE] Влияния с Городами-государствами, следующими этой религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_DANCE_AURORA">
			<Text>+1 [ICON_PEACE] Веры от клеток Тундры без Леса</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_WORLD_CHURCH">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] Культуры за каждых 5 последователей этой религии в других цивилизациях</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_PILGRIMAGE">
			<Text>+2 [ICON_PEACE] Веры за каждый иностранный город, следующий этой религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_INTERFAITH_DIALOGUE">
			<Text>Получайте [ICON_RESEARCH] Науку, когда Миссионер или Пророк распространяет эту религию в города других религий</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_HOLY_WARRIORS">
			<Text>Используйте [ICON_PEACE] Веру для покупки доиндустриальных наземных юнитов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_RELIGIOUS_COMMUNITY">
			<Text>+1% [ICON_PRODUCTION] Производства за каждого последователя (макс. +15%)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_DIVINE_INSPIRATION">
			<Text>Каждое Чудо света приносит +2 [ICON_PEACE] Веры в городе</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GURUSHIP">
			<Text>+2 [ICON_PRODUCTION] Производства, если в городе есть Специалист</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_ENOUGH_FAITH_FOR_PANTHEON">
			<Text>У вас достаточно Веры, чтобы основать Пантеон!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_ENOUGH_FAITH_FOR_PANTHEON">
			<Text>ОСНОВАТЬ ПАНТЕОН</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_ENOUGH_FAITH_FOR_MISSIONARY">
			<Text>Вы накопили достаточно [ICON_PEACE] Веры, чтобы купить юнит или здание. Купите его в городе, исповедующем соответствующую религию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_ENOUGH_FAITH_FOR_MISSIONARY">
			<Text>Можно купить за Веру</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_NEED_NEW_AUTOMATIC_FAITH_SELECTION">
			<Text>Ваш предыдущий выбор автоматической покупки за Веру ({1_SelectionText}) больше недействителен. Перейдите в Религиозный обзор, чтобы задать другой вариант.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_NEED_NEW_AUTOMATIC_FAITH_SELECTION">
			<Text>Требуется новый выбор автоматической покупки за Веру</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_AUTOMATIC_FAITH_PURCHASE">
			<Text>{TXT_KEY_GRAMMAR_UPPER_A_AN &lt;&lt; {1_Name}} был куплен в {2_City}.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_AUTOMATIC_FAITH_PURCHASE">
			<Text>Автоматическая покупка за Веру</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_FOUND_RELIGION">
			<Text>Теперь вы можете основать религию!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_FOUND_RELIGION">
			<Text>ОСНОВАТЬ РЕЛИГИЮ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_ENHANCE_RELIGION">
			<Text>Теперь вы можете добавить новые Верования в вашу религию!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_ENHANCE_RELIGION">
			<Text>УСИЛИТЬ РЕЛИГИЮ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_PANTHEON_BELIEF_IN_USE">
			<Text>Выбранное вами Верование уже занял другой игрок.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_PANTHEON_BELIEF_IN_USE">
			<Text>Верование занято</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_RELIGION_IN_USE">
			<Text>Выбранную вами религию уже занял другой игрок.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_RELIGION_IN_USE">
			<Text>Религия занята</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_NOT_ENOUGH_FAITH_FOR_PANTHEON">
			<Text>У вас больше недостаточно Веры для основания Пантеона.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_NOT_ENOUGH_FAITH_FOR_PANTHEON">
			<Text>Недостаточно Веры</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_NO_RELIGIONS_AVAILABLE">
			<Text>В этой игре больше нет доступных религий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_NO_RELIGIONS_AVAILABLE">
			<Text>Нет доступных религий</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_ALREADY_CREATED_RELIGION">
			<Text>Вы уже основали религию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_ALREADY_CREATED_RELIGION">
			<Text>РЕЛИГИЯ УЖЕ ОСНОВАНА</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_ALREADY_CREATED_PANTHEON">
			<Text>Вы уже основали Пантеон.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_ALREADY_CREATED_PANTHEON">
			<Text>Пантеон уже основан</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_RELIGION_NAME_IN_USE">
			<Text>Религия с таким названием уже создана.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_RELIGION_NAME_IN_USE">
			<Text>Название религии занято</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_ENHANCED_RELIGION_IN_USE">
			<Text>Другой игрок уже усилил одну из религий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_ENHANCED_RELIGION_IN_USE">
			<Text>Усиленная религия существует</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_DISCOVER_FREE_TECH">
			<Text>Вы можете выбрать бесплатную технологию для изучения!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_DISCOVER_FREE_TECH">
			<Text>ПОЛУЧИТЬ БЕСПЛАТНУЮ ТЕХНОЛОГИЮ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_CIV_RESURRECTED">
			<Text>{1_PlayerName} завоевал {2_CityName} и восстановил суверенитет {3_CivAdj}. Пламя цивилизации {4_CivName}, некогда угасшее, вспыхнуло вновь.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_CIV_RESURRECTED_SHORT">
			<Text>{1_PlayerName} освобожден игроком {2_PlayerName}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_CITY_LIBERATED">
			<Text>{1_PlayerName} завоевал {2_CityName} и восстановил суверенитет {3_CivAdj}.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_CIV_LIBERATED_SHORT">
			<Text>{1_CityName} возвращен игроку {2_PlayerName}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONFIRM_PANTHEON">
			<Text>Вы уверены, что хотите принять [COLOR_GREEN]{1_BeliefName}[ENDCOLOR]?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREATPROPHETS_TEXT">
			<Text>"Великие пророки" исследуют пределы религиозной веры, передавая свои уникальные откровения, чтобы направлять нравственные и этические решения цивилизации. Они основывают религии, несут слово Божье и приносят Веру народу. Они дают надежду нации даже в самые тяжелые времена.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_TOOLTIP_LINE">
			<Text>{1_ReligionIcon} {2_NumFollowers} Последователей {3_PressureString}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGIOUS_PRESSURE_STRING">
			<Text>(+{1_Pressure} Давление)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_HOLY_CITY_TOOLTIP_LINE">
			<Text>Священный город {1_ReligionIcon} {2_ReligionName}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_NO_FOLLOWERS">
			<Text>В городе нет религиозных последователей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GETTING_HEADING2_BODY">
			<Text>Ваша цивилизация получает Культуру различными способами:[NEWLINE]- Дворец: ваш дворец (создается при основании первого города) производит 1 единицу Культуры в ход.[NEWLINE]- Древние руины: древние руины могут дать значительный прирост Культуры.[NEWLINE]- Здания: некоторые здания дают Культуру. Ранний пример - монумент.[NEWLINE]- Специалисты: Специалисты, особенно художники, генерируют Культуру.[NEWLINE]- Чудеса света: некоторые Чудеса света производят Культуру. Эрмитаж, Героическая эпопея и Национальная эпопея - три Национальных чуда, дающих Культуру; есть и другие.[NEWLINE]- Общественные институты: определенные Общественные институты увеличивают производство Культуры. Ветвь "Благочестие" содержит ряд институтов, направленных на развитие Культуры.[NEWLINE]- Великий художник: Великий художник может возвести улучшение "Достопримечательность" на клетке. Если ваш город обрабатывает эту клетку, он получит много Культуры.[NEWLINE]- Города-государства: некоторые Города-государства дают вам Культуру, если ваши отношения с ними дружественные.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_GREATSCIENTIST_HEADING4_BODY">
			<Text>Великий ученый может дать значительный толчок к следующей технологии, либо его можно потратить на строительство улучшения "Академия", которое приносит колбы в ход при обработке клетки. Подробнее см. раздел о Великих людях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_RANGESTAT_HEADING3_BODY">
			<Text>Характеристика "дальность" юнита определяет расстояние, с которого он может наносить дальнобойный удар. Дальность "2" означает, что цель может находиться на соседней клетке или через одну клетку. Дальность "1" означает, что цель должна быть соседней с атакующим.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_DESERT_HEADING3_BODY">
			<Text>В целом пустынные клетки крайне малополезны. Они не дают городам никаких бонусов (если только пустыня не содержит оазис или ресурс, или не имеет доступа к пресной воде).[NEWLINE][NEWLINE]Доход города: нет[NEWLINE]Стоимость движения: 1[NEWLINE]Боевой модификатор: 0%</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_GRASSLAND_HEADING3_BODY">
			<Text>Как правило, луга производят больше Пищи, чем любой другой тип местности. Города, построенные вблизи лугов, будут расти быстрее, чем города в других местах.[NEWLINE][NEWLINE]Доход города: 2 Пищи[NEWLINE]Стоимость движения: 1[NEWLINE]Боевой модификатор: 0%</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_PLAINS_HEADING3_BODY">
			<Text>Равнины дают соседнему городу смешанный доход из Пищи и Производства. Город, окруженный равнинами, будет расти медленнее, чем на лугах, но будет гораздо продуктивнее. [NEWLINE][NEWLINE]Доход города: 1 Пища, 1 Производство[NEWLINE]Стоимость движения: 1[NEWLINE]Боевой модификатор: 0%</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_SNOW_HEADING3_BODY">
			<Text>Снег совершенно непродуктивен: соседнему городу он не дает ни Пищи, ни Производства. Конечно, снежная клетка может содержать полезный ресурс, но в остальном это просто холодная и бесплодная земля.[NEWLINE][NEWLINE]Доход города: нет[NEWLINE]Стоимость движения: 1[NEWLINE]Боевой модификатор: 0%</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_TUNDRA_HEADING3_BODY">
			<Text>Тундра - полузамерзшая земля в более холодных климатических зонах мира. Она менее полезна, чем равнины или луга, но немного лучше пустыни. Никто не строит города в тундре, разве что в поисках ресурсов - или если некуда больше идти.[NEWLINE][NEWLINE]Доход города: 1 Пища[NEWLINE]Стоимость движения: 1[NEWLINE]Боевой модификатор: 0%</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNITS_NONCOMBAT_HEADING2_BODY">
			<Text>Существует шесть типов небоевых юнитов: Поселенцы, Рабочие, Рабочие лодки, Великие люди, детали Космического корабля и Религиозные юниты. Каждый из них крайне важен для успеха цивилизации. Как следует из названия "небоевой", эти юниты не могут сражаться. Если на них нападет вражеский юнит, пока они находятся в клетке в одиночестве, они автоматически захватываются или уничтожаются. Поэтому при отправке в дикие земли их обычно следует сопровождать военным юнитом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_NARROW_CONTINENTS_HELP">
			<Text>Мир состоит из высоких узких континентов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_WIDE_CONTINENTS_HELP">
			<Text>Мир состоит из широких континентов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_SMALL_ISLANDS_HELP">
			<Text>Мир состоит из небольших островов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GA_PROGRESS">
			<Text>Прогресс Великого адмирала</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_DIPLOMACY_OPENBORDERS_HEADING3_BODY">
			<Text>Как только вы или другая цивилизация откроете Гражданскую службу, вы сможете заключить соглашение об Открытых границах с любой цивилизацией, с которой вы установили посольство. (Города-государства не могут заключать соглашения об Открытых границах.) Пока соглашение об Открытых границах действует, юниты другой цивилизации могут входить на вашу территорию, не вызывая автоматически войну. Если соглашение взаимное, юниты любой из цивилизаций могут свободно входить на территорию другой; однако взаимность не обязательна: одна цивилизация может предоставить другой Открытые границы, не получив их автоматически в ответ.[NEWLINE][NEWLINE]Соглашение об Открытых границах действует 20 ходов. По истечении 20 ходов соглашение необходимо пересмотреть, иначе оно истечет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNITS_MOVEMENT_HEADING2_BODY">
			<Text>Как правило, юниты перемещаются из клетки в клетку, оплачивая "Стоимость движения" при входе в новую клетку. На юниты действуют ограничения "Стекирования" - два военных юнита не могут завершить ход в одной клетке, как и два небоевых, однако один военный и один небоевой могут завершить ход в одной клетке. Обратите внимание, что военные юниты на судне, а также Великие полководцы и Великие адмиралы считаются небоевыми и могут быть объединены с военным юнитом для защиты.[NEWLINE][NEWLINE]Большинство юнитов ограничены в передвижении: наземные юниты не могут входить в горные клетки, а морские - в наземные (кроме портовых городов). Улучшения, такие как дороги и железные дороги, ускоряют движение юнитов по наземным клеткам.[NEWLINE][NEWLINE]Подробности см. в разделе о Передвижении.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MOVEMENT_EMBARKING_HEADING3_BODY">
			<Text>В начале игры ваши наземные юниты не могут входить в водные клетки. Однако, изучив технологию "Оптика", вы можете получить Повышение, позволяющее наземным юнитам "садиться на суда" и перемещаться в прибрежные водные клетки. Чтобы посадить юнит на судно, переместите его на прибрежную клетку и нажмите действие "На судно". Оказавшись на судне, юнит должен двигаться по воде. (Оптика открывает движение только в прибрежные воды. Более поздняя технология "Астрономия" позволяет юнитам на судне входить в океанские клетки.)[NEWLINE][NEWLINE]На воде юнит на судне очень медленен и почти беспомощен. Он способен обороняться в определенной мере, но не может атаковать и не должен надолго оставаться в открытом океане в одиночестве. Крайне важно сопровождать наземные юниты на судне сильной морской защитой.[NEWLINE][NEWLINE]Когда юнит находится рядом с наземной клеткой, вы можете нажать действие "Высадиться". После этого юнит вернется на сушу. Либо можно кликнуть правой кнопкой мыши по наземной клетке, и юнит высадится автоматически.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_LEGAL_BODY">
			<Text>(c) 1991-2012 Take-Two Interactive Software and its subsidiaries.  Developed by Firaxis Games.  Sid Meier's Civilization V, Civ, Civilization, 2K Games, Firaxis Games, Take-Two Interactive Software and their respective logos are all trademarks of Take-Two interactive Software, Inc.  Fork Copyright (c) 2010 Fork Particle, Inc. Rapid XML Copyright (c) 2006-2010 Marcin Kalicinski. Lua Copyright (c) 1994-2010 Lua.org, PUC-Rio. Uses Granny Animation. Copyright (c) 1999-2010 by RAD Game Tools, Inc. Uses Miles Sound System. Copyright (c) 1991-2010 by RAD Game Tools, Inc. The ratings icon is a trademark of the Entertainment Software Association.  All other marks and trademarks are the property of their respective owners.  All rights reserved.  The content of this videogame is fictional and is not intended to represent or depict an actual record of the events, persons or entities in the game's historical setting.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_PERMANENTWAR_HEADING4_BODY">
			<Text>Вы настолько разозлили Город-государство, что он стал относиться к вам с подозрением. Это происходит, если вы объявили войну слишком многим окружающим Городам-государствам - слухи распространятся, и минимальный уровень влияния на большие группы Городов-государств навсегда упадет с 0 до -20 (то есть ваше влияние может опуститься значительно ниже нуля).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_PERMANENTWAR_HEADING4_TITLE">
			<Text>Настороженность</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_WAR_HEADING4_BODY">
			<Text>В состоянии войны с Городом-государством ваше влияние будет оставаться отрицательным, и он определенно ничего вам не даст.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_WAROFTHE_HEADING2_BODY">
			<Text>Вы можете объявить войну Городу-государству в любое время. Это можно сделать через Дипломатическую панель или приказав одному из ваших юнитов атаковать юнит или город Города-государства. Вы можете предложить мир Городу-государству через Дипломатическую панель или кликнув по городу.[NEWLINE][NEWLINE]Важно помнить: если вы нападете на слишком много Городов-государств, многие из них станут относиться к вам с подозрением, и ваш минимальный уровень влияния навсегда упадет с 0 до -20.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_LEARNNEWTECH_HEADING4_TITLE">
			<Text>Особая способность: Бесплатная Наука</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_LEARNNEWTECH_HEADING4_BODY">
			<Text>Вы можете потратить Великого ученого, чтобы немедленно получить единовременный запас Науки, равный среднему производству Науки вашей цивилизации за предыдущие восемь ходов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYIMPROVEMENTSTRATEGY_PLUG_UP_RESOURCES_HAVE_ZERO">
			<Text>У нас нет {1_ResourceName:textkey}, но рядом с {2_CityName:textkey} есть его источник. Отправьте Рабочего (суша) или Рабочую лодку (море), чтобы улучшить ту клетку и получить доступ к этому ресурсу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_DIPLOMACY_DISCUSS_HEADING3_BODY">
			<Text>Эта кнопка открывает диалог на различные темы. В зависимости от обстоятельств вы можете выполнить любое из следующих действий. Реакция лидера будет зависеть от его отношения к вам и его собственных интересов.[NEWLINE]- Попросить лидера подписать декларацию дружбы.[NEWLINE]- Попросить лидера объявить войну другой цивилизации.[NEWLINE]- Поделиться интригой с лидером.[NEWLINE]- Попросить лидера не строить новые города вблизи вас.[NEWLINE]- Осудить лидера, которым вы недовольны.[NEWLINE]- Попросить лидера прекратить шпионить за вами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_MOUNTAIN_HEADING3_BODY">
			<Text>Горы - высокие выступы рельефа, непреодолимые для нелетающих юнитов (Карфаген является исключением). Для цивилизации они не особенно полезны, разве что как барьеры против вторжения.[NEWLINE][NEWLINE]Доход города: нет[NEWLINE]Стоимость движения: непроходимо (кроме летающих юнитов и Карфагена)[NEWLINE]Боевой модификатор: +25% к обороне</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITIES_CITYBANNER_HEADING2_BODY">
			<Text>Баннер города отображается на Основной карте. Он дает краткий обзор происходящего в городе.[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Название[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Оборонительная мощь [NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Юнит, стоящий в гарнизоне города[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Строящийся в городе объект*[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Ходов до завершения строительства*[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Размер города[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Ходов до роста города*[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Религия города**[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] *Не отображается для чужого города.[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] **Не отображается до появления в городе Пантеона или Религии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDINGS_CAPTUREDCITIES_HEADING2_BODY">
			<Text>
			Если город захвачен, его Чудеса света захватываются вместе с ним. Национальные чудеса города уничтожаются при его захвате.[NEWLINE]Культурные и военные здания города (монументы, казармы и т.п.) всегда уничтожаются при взятии города. Все остальные здания с вероятностью 66% захватываются нетронутыми.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDINGS_PREREQUISITES_HEADING2_BODY">
			<Text>
			За единственным исключением - монументом, для которого нет предпосылок и который доступен для строительства с самого начала игры, - для возведения здания необходимо знание определенной технологии. Например, чтобы построить казармы, нужно изучить бронзовое литье.[NEWLINE][NEWLINE]Некоторые здания также имеют ресурсные предпосылки - например, для строительства цирка вблизи города должен быть улучшенный источник лошадей или слоновой кости.[NEWLINE][NEWLINE]Кроме того, некоторые здания требуют наличия других зданий. Нельзя построить храм в городе, если там еще не возведено святилище.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITIES_SPECIALISTS_HEADING2_BODY">
			<Text>
			Специалисты - это жители, приписанные к работе в зданиях, построенных в их городе. В Civilization V существует четыре вида Специалистов: ученые, торговцы, художники и инженеры. Например, музей позволяет назначить одного или двух жителей работать в нем в качестве Специалистов-художников. Не все здания допускают назначение Специалистов. Подробности см. в описании каждого здания.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_MOVINGGREATPEOPLE_HEADING2_BODY">
			<Text>Великие люди могут перемещаться по карте, как и любые другие юниты. Они являются небоевыми юнитами, а значит, не могут находиться в одной клетке с другими небоевыми юнитами (Рабочими, Поселенцами), но могут объединяться с одним военным юнитом. Если вражеский юнит войдет в клетку Великого человека, тот автоматически уничтожается (враг его не получает). Исключение составляет Великий пророк, которого можно захватить.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_GARRISONINCITIES_HEADING3_BODY">
			<Text>Владелец города может разместить военный юнит внутри города для усиления его обороны. Часть Боевой мощи юнита гарнизона прибавляется к мощи города. Юнит гарнизона не получает урона при атаке на город; однако при захвате города юнит гарнизона уничтожается.[NEWLINE][NEWLINE]Юнит, стоящий в городе, может атаковать окружающих вражеских юнитов, при этом город по-прежнему получает бонус гарнизона.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_FRONTIER">
			<Text>Фронтир</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_FRONTIER_HELP">
			<Text>Единый континент, усеянный горами, - для воссоздания суровой обстановки фронтира.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_AMAZON_XP">
			<Text>Амазонка плюс</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_GREAT_PLAINS_XP">
			<Text>Великие равнины плюс</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
