<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_SPAIN_TITLE">
			<Text>Испания</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_SPAIN_TEXT">
			<Text>Благочестивая Изабелла, Слуга Господа, Святая Королева Кастилии и Леона, твой народ приветствует тебя! Ты правительница Испании - прекрасной и древней страны на перекрестке мировых путей между Европой и Африкой, омываемой с одной стороны Средиземным морем, а с другой - могучим Атлантическим океаном. Испанцы - многонациональный народ, уходящий корнями в мусульманский и христианский мир. Будучи нацией мореплавателей, испанские исследователи открыли и покорили большую часть Нового Света, и на протяжении многих столетий добытые там золото и серебро давали Испании несравненное богатство и власть, делая испанский двор предметом зависти всего мира.[NEWLINE][NEWLINE]О прекрасная и добродетельная Изабелла, возродишь ли ты Испанскую Империю и явишь ли миру снова величие своего народа? Возьмешь ли ты на себя бремя священной монархии и сокрушишь ли врагов своих под неусыпным взором Небес? Обожающие тебя подданные ждут твоего повеления. Сумеешь ли ты построить цивилизацию, которая выдержит испытание временем?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TITLE">
			<Text>Испания</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_2">
			<Text>География и климат</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_3">
			<Text>Ранняя история: от кроманьонцев до кельтов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_4">
			<Text>Приход римлян</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_5">
			<Text>Нашествие мавров</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_6">
			<Text>Реконкиста, объединение и инквизиция - и все это разом</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_7">
			<Text>Имперская Испания - владычица Нового Света</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_8">
			<Text>Смуты и войны, или: Испании не везет</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_9">
			<Text>Настоящее и будущее</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        Лидер: Изабелла[NEWLINE]        Уникальный юнит: Терцио[NEWLINE]        Уникальный юнит: Конкистадор[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_1">
			<Text>Положение Испании на Иберийском полуострове - между Северной Африкой и Европой - с доисторических времен и до наших дней делало ее важнейшей территорией мира. Когда-то первая мировая Имперская держава, Испания впоследствии вынуждена была пережить опустошительные войны и века политической нестабильности. От открытия и колонизации Нового Света до участия в бесчисленных войнах за независимость - Испания входит в число немногих стран, оказавших столь долгосрочное и всеобъемлющее глобальное влияние.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_2">
			<Text>
				Королевство Испания - 51-я по площади страна в мире, лишь примерно на 31 000 квадратных миль превышающая размеры штата Калифорния. Большую часть страны занимают высокогорные плато и горные хребты, в том числе Сьерра-Невада на юге и Пиренеи на западе. Высочайшая вершина Испании находится на одном из островных владений - вулкан Тейде на Тенерифе, входящем в состав Канарских островов.[NEWLINE][NEWLINE]Климат Испании исключительно разнообразен - даже если учитывать только материковую часть, без заморских территорий. Южные районы, граничащие со Средиземным морем, отличаются мягким средиземноморским и полузасушливым климатом; центральная равнина имеет континентальный характер, а северные районы колеблются между океаническими и горными температурными режимами. И вопреки расхожему представлению, дожди в Испании выпадают отнюдь не преимущественно на равнинах - они, как правило, сосредоточены в горах.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_3">
			<Text>Археологические данные свидетельствуют о том, что люди впервые появились на Иберийском полуострове около 32 000 лет назад; знаменитым свидетельством их пребывания служат пещерные рисунки Альтамиры. Полуостров был заселен двумя основными народами - иберами и кельтами: первые обосновались на южных и восточных территориях, вторые - на северных и западных. Это положение ставило кельтов и иберов в выгодную позицию для торговли, и многие финикийские и греческие купцы наладили здесь процветающую торговлю золотом и серебром, главным образом в городе Тартесс, располагавшемся на месте нынешней Севильи. Вдоль средиземноморского побережья полуострова возникло несколько финикийских, греческих и карфагенских торговых колоний, однако местное население в основном сохраняло контроль над своими землями, несмотря на этот приток иноземного золота и влияния.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_4">
			<Text>
				Так продолжалось примерно до 210 г. до н. э., когда в ходе Второй Пунической войны римляне захватили карфагенские колонии. После этого Рим начал поход вглубь Иберийского полуострова и покорил почти всю его территорию. На протяжении следующих 500 лет кельты и иберы постепенно "романизировались": местные аристократические семьи вливались в римскую знать, по стране пролегла сеть римских дорог и торговых постов, были возведены новые ирригационные сооружения, в том числе знаменитые акведуки. В это же время было введено христианство, которое местное население быстро приняло.[NEWLINE][NEWLINE]Однако Рим начал утрачивать контроль над полуостровом (именовавшимся тогда "Испания" или "Иберия"), когда германское вторжение в Галлию в 409 г. н. э. вытеснило свевов и вандалов на Иберийский полуостров. Осевшие здесь племена основали новое королевство на территории нынешних Галисии и Португалии, а у Рима не было ресурсов, чтобы им помешать. Вандалы быстро распространились по всей Иберии, оставив римлянам лишь небольшой южный оплот на побережье - Спанию. Ромеи-византийцы надеялись вернуть Иберию с этого плацдарма, однако вскоре весь полуостров оказался под властью вестготов.

			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_5">
			<Text>
				Вестготы продолжали властвовать над Иберией еще три столетия, пока внезапное вторжение Омейядского исламского халифата не прокатилось по всему полуострову. Многочисленные мавританские армии переправились из Северной Африки через Гибралтар и за семь коротких лет - с 711 по 718 г. н. э. - покорили почти всю Иберию. Новые исламские власти позволили христианам и евреям исповедовать свою веру, однако обязали их платить особые налоги и мириться с рядом дискриминационных установлений. Несмотря на эти сравнительно небольшие (по меркам того времени) ущемления, многие из местных жителей стали обращаться в ислам.[NEWLINE][NEWLINE]Сами завоеватели, несмотря на общую религию и цели, были далеко не едины: вскоре группы мавров стали отделяться и основывать собственные поселения - главным образом в районах Валенсии и Гранады. В XI веке мусульманские территории раздробились вновь, что позволило уцелевшим христианским королевствам расширить свои владения. Христиане и мусульмане еще века боролись за господство над Иберией, что и породило Реконкисту.

			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_6">
			<Text>
				Реконкиста, официально начавшаяся с битвы при Ковадонге в 722 году (хотя подлинный размах она приобрела значительно позже), - так называли попытку христиан вернуть Иберию из-под мусульманского владычества. В ходе Реконкисты возникло множество важных христианских королевств, в частности Астурия и Арагон, однако большинство мусульманских государств упорно удерживало свои земли. Следующие 700 лет на Иберийском полуострове не прекращалась борьба между христианами и мусульманами: крепости воздвигались и падали, расстановка сил менялась, а границы перекраивались едва ли не каждый год. Несмотря на медленное наступление христианских королевств по всей Иберии, явного победителя так и не выявлялось.[NEWLINE][NEWLINE]Все изменил судьбоносный союз королевств Кастилии и Арагона, скрепленный браком Изабеллы I и Фердинанда II в 1469 году. Два монарха нанесли целенаправленный удар по исламскому оплоту - Гранаде - и в 1492 году наконец положили конец 781-летнему владычеству мусульман в Иберии.[NEWLINE][NEWLINE]1492 год стал важнейшим в судьбе монархов: Христофор Колумб при покровительстве Изабеллы достиг берегов Америки (что повлекло за собой колонизацию Нового Света), а иберийские евреи по указу получили приказ принять христианство или же быть изгнанными - а то и казненными - по приговору инквизиции.[NEWLINE][NEWLINE]Новое объединенное королевство Изабеллы и Фердинанда стало именоваться Испанией (Espana), и благодаря богатым колониям в Новом Свете превратилось в первую "мировую державу" своего времени.

			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_7">
			<Text>
				В период расцвета Испанская Империя распространялась на весь мир: обширные владения в Северной и Южной Америке, анклавы в Европе, города в Северной Африке и вся Ост-Индия. Испания лидировала в эпоху великих открытий, накапливая колоссальные богатства и торговые связи благодаря многочисленным колониям и вассальным владениям. Говорили - и совершенно справедливо, - что солнце никогда не заходит над Испанской Империей.[NEWLINE][NEWLINE]Новые торговые пути Испании с Новым Светом принесли не только новые знания и культурные веяния, но и новые ресурсы в виде драгоценных металлов (прежде всего золота), пряностей и растений. Испанский Золотой век ознаменовался также интеллектуальными и духовными преобразованиями: подъемом гуманизма, зарождением Протестантской Реформации и основанием Саламанкской школы.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_8">
			<Text>
				Большие возможности влекут за собой большую ответственность - особенно если не хочешь, чтобы берберийские пираты устраивали набеги на прибрежные владения твоей империи и уводили людей в рабство. Помимо растущей пиратской и османской угрозы, Испания раз за разом оказывалась в состоянии войны с Францией. Религиозные смуты и войны сотрясали католическую империю: Протестантская Реформация все глубже втягивала ее в военные конфликты по всей Европе. Там, куда не доставали раздоры и вера, приходила чума - и в 1650-х годах империю потрясла Великая Севильская чума.[NEWLINE][NEWLINE]С этого момента мощь и влияние Испании начали постепенно - а потом и стремительно - убывать. Страна стала терять европейские владения, прежде всего в результате отделения Португалии и Нидерландов, а затем понесла военные поражения в опустошительной Тридцатилетней войне.[NEWLINE][NEWLINE]На протяжении следующих двух столетий войны одна за другой подрывали и опустошали некогда великую империю. В XVIII веке Наполеон Бонапарт вторгся в страну обманом, уверяя, что лишь следует транзитом в Португалию. Затем в начале XIX века националистическое восстание против французских оккупационных властей переросло в Войну за независимость Испании, или Полуостровную войну. Несмотря на конечную победу над французами (во многом благодаря катастрофическому русскому походу Наполеона), страна погрузилась в политический хаос.[NEWLINE][NEWLINE]Вскоре Испания столкнулась с волной войн за независимость собственных заморских колоний, кульминацией которых стала испано-американская война. XX век не принес многострадальной державе улучшений: Гражданская война 1930-х годов установила в стране фашизм и авторитарный режим, унесший жизни более полумиллиона человек. Эту войну нередко называют первым сражением Второй мировой войны.[NEWLINE][NEWLINE]Лишь со смертью генерала Франсиско Франко в 1975 году была восстановлена монархия и в Испании впервые за триста лет забрезжил свет надежды.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_9">
			<Text>
				В 1978 году с принятием испанской конституции в стране была установлена демократия; король Хуан Карлос наконец положил конец выступлениям повстанческих и радикальных националистических движений, бесчинствовавших по всей стране, - прежде всего баскских террористов. В 1982 году Испания вступила в НАТО, а в 1986-м - в Европейское сообщество, впоследствии преобразованное в Европейский союз.[NEWLINE][NEWLINE]Пройдя путь от блистательного имперского величия через века внутренних и международных потрясений, Испания возродилась и вновь заняла достойное место в мире, войдя в десятку крупнейших экономик и стран с наивысшим уровнем жизни. Огромная часть мирового сообщества так или иначе обязана Испании частью своей национальной идентичности и культуры - от кованых чугунных украшений Нового Орлеана до католической веры Филиппин. Мало какая из ныне существующих наций может похвастать столь широким и долгосрочным влиянием, как Имперская Испания, - как в эпоху своего расцвета, так и сегодня.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_FACTOID_HEADING">
			<Text>Занимательные факты об Испании</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_FACTOID_TEXT">
			<Text>Одним из наиболее узнаваемых наследий Испанской Империи является ее язык - сегодня на испанском говорят почти 500 миллионов человек, что делает его вторым по распространенности языком в мире.[NEWLINE][NEWLINE]Испания - мировой лидер по производству солнечной энергии: в 2010 году она обогнала Соединенные Штаты благодаря вводу в эксплуатацию Ла-Флориды - огромной солнечной электростанции. Кроме того, более 50% вырабатываемой в стране энергии приходится на ветряные мельницы - к явному неудовольствию Дон Кихота.[NEWLINE][NEWLINE]В теории, хотя и не всегда на практике, нудизм разрешен по всей территории Испании.[NEWLINE][NEWLINE]Берет был изобретен в Испании басками из северо-восточных Пиренеев.[NEWLINE][NEWLINE]Испанский писатель Мигель де Сервантес Сааведра написал "Дон Кихота" - произведение, которое считается первым современным романом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_LIVED">
			<Text>1451 - 1504 н. э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_NAME">
			<Text>Изабелла</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_SUBTITLE">
			<Text>Лидер Испании</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TITLES_1">
			<Text>Королева Кастилии и Леона</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TITLES_2">
			<Text>Королева-консорт Арагона, Майорки, Неаполя и Валенсии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_2">
			<Text>Ранние годы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_3">
			<Text>Генрих терпит неудачу в роли свата</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_4">
			<Text>Фердинанд и борьба за трон</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_5">
			<Text>1492</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_6">
			<Text>Никто не ждал инквизиции</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_7">
			<Text>Поздние годы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_8">
			<Text>Историческое наследие</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_1">
			<Text>Изабелла I на протяжении 30 лет была королевой Кастилии и Леона и вместе с мужем Фердинандом заложила основы объединения Испании. За роль в объединении страны, покровительство плаваниям Колумба в Америку и завершение Реконкисты (отвоевания) Иберийского полуострова Изабелла считается одним из наиболее почитаемых и значимых монархов в истории Испании.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_2">
			<Text>
				Изабелла родилась 22 апреля 1451 года в Авиле у Хуана II Кастильского и Изабеллы Португальской. У нее был старший брат Генрих (старше ее на 26 лет), а позднее появился младший брат Альфонсо, вытеснивший ее из очереди на престолонаследие. Когда в 1454 году умер ее отец, Генрих взошел на кастильский трон как король Генрих IV, а Изабелла с семьей переехала в Арevalo, где ютилась в полуразрушенном замке, а ее мать постепенно теряла рассудок. Лишь годы спустя, когда жена Генриха родила ребенка, тот позволил своим братьям и сестрам вернуться ко двору в Сеговии.[NEWLINE][NEWLINE]Здесь Изабелла получила образование во всех подобающих королеве науках, и ее жизнь заметно улучшилась - однако Генрих поставил одно ограничение: ей запрещалось покидать Сеговию без его разрешения. Генрих утверждал, что это делается ради защиты Изабеллы от политических волнений, охвативших королевство из-за его выбора наследницы (новорожденной дочери Хуаны), но причиной могло быть и желание отрезать ее от мятежных дворян.[NEWLINE][NEWLINE]Тем не менее дворяне без труда нашли способ снестись с ее младшим братом Альфонсо: тот разжег Вторую битву при Ольмедо в 1467 году, добиваясь признания себя наследником Генриха. В качестве компромисса Генрих дал Альфонсо титул принца Астурийского - традиционный титул наследника престола Кастилии и Леона - и задумался о сватовстве своей дочери Хуаны к Альфонсо. Но Альфонсо недолго наслаждался новым положением: вскоре он скончался, по всей видимости от чумы. В своем завещании Альфонсо назначил Изабеллу преемницей, и титул перешел к ней.[NEWLINE][NEWLINE]Не желая продолжать борьбу против старшего брата, Изабелла встретилась с Генрихом в Торосе-де-Гисандо и заключила окончательное мирное соглашение. Генрих официально признавал Изабеллу своей наследницей, однако она не могла выйти замуж без его согласия. Вместе с тем Генрих и не мог принудить ее к браку против воли. Довольные исходом переговоров, обе стороны разошлись, и Генрих приступил к поискам достойного супруга для своей младшей сестры.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_3">
			<Text>
				К тому времени Изабелла была обручена с Фердинандом, сыном Хуана II Арагонского (еще с трехлетнего возраста), однако Генрих разорвал это соглашение. Вместо этого он попытался выдать Изабеллу за Карла IV Наваррского, другого сына Хуана, но тот отверг предложение.[NEWLINE][NEWLINE]Вскоре после этого, в 1464 году, Генрих попробовал сосватать Изабеллу королю Эдуарду IV Английскому, однако и тот отказал. Затем последовали многочисленные попытки женить ее на Афонсу V Португальском, но Изабелла отвергла его у алтаря из-за преклонного возраста жениха.[NEWLINE][NEWLINE]Кастильская "мыльная опера" продолжилась обручением Изабеллы с Педро Хироном, братом любимца Генриха - дона Хирона. Изабелла неустанно молила Бога расстроить этот брак, ведь дон Педро был старше ее на 27 лет. Изабелла искренне уверовала, что Господь внял ее молитве: дон скончался от разрыва аппендикса по дороге к своей невесте.[NEWLINE][NEWLINE]Следующим в убывающем списке женихов Генриха оказался Карл, герцог Беррийский, брат Людовика XI. К этому моменту Изабелла была сыта по горло едва замаскированными попытками Генриха устранить ее из очереди на трон с помощью невыгодного политического брака, и она тайно начала переговоры с Хуаном II Арагонским, вновь добиваясь сватовства его сына Фердинанда.

			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_4">
			<Text>Хотя все заинтересованные стороны поддерживали брак Изабеллы и Фердинанда (кроме, разумеется, Генриха, который по-прежнему заигрывал с Францией и Португалией), существовало одно маленькое препятствие: молодые были троюродными братом и сестрой. По церковному праву для бракосочетания близкородственных двоюродных необходима была папская булла, однако Папа не спешил ее выдавать, опасаясь репрессий со стороны Кастилии, Португалии и Франции.[NEWLINE][NEWLINE]Тем не менее Изабелла отказывалась вступать в брак без надлежащего разрешения - к тому времени она стала глубоко верующей женщиной. Фердинанд обратился за помощью к Родриго Борджиа в Рим (будущему папе Александру VI) и вручил Изабелле "папскую буллу" от Пия II. Вероятная подделка удовлетворила ее, и она быстро согласилась на брак. Под предлогом посещения гробницы брата в Авиле Изабелле удалось ускользнуть от Генриха, а Фердинанд тайно въехал в Кастилию под видом купца. Почти шекспировское странствие Изабеллы завершилось 19 октября 1469 года, когда она обвенчалась с Фердинандом в Вальядолиде.[NEWLINE][NEWLINE]Генрих очень скоро узнал о браке и стал умолять Папу его расторгнуть. Новый Папа, Сикст IV, не разделял опасений своего предшественника перед кастильскими кознями и, напротив, пожаловал венчанной чете настоящую папскую буллу, тем самым расстроив замыслы Генриха.[NEWLINE][NEWLINE]Несколько лет спустя, в 1474 году, Генрих умер, и по всей Кастилии разгорелась война за наследство. Португалия поддерживала дочь Генриха Хуану в ее притязаниях на трон, однако Изабелла опиралась на поддержку Арагона (через Фердинанда) и впоследствии Франции. Война затянулась на четыре года, но в итоге Сикст IV снова пришел на выручку Изабелле. Папа аннулировал брак Хуаны с Афонсу V Португальским - иронично, именно по причине их близкого родства. Хуана была вынуждена отречься от титулов принцессы и королевы Кастилии, и 20 января 1479 года трон перешел к Изабелле.[NEWLINE][NEWLINE]Первые годы царствования Изабеллы были в основном посвящены укреплению власти и продолжению Реконкисты (отвоевания) Иберийского полуострова. Однако ее царствование вошло в историю благодаря судьбоносному 1492 году.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_5">
			<Text>
				Почти все, чем Изабелла известна в истории, произошло в этом году: завершение Реконкисты, покровительство Христофору Колумбу и усиление Инквизиции.[NEWLINE][NEWLINE]Реконкиста - многовековая война, длившаяся семь столетий, - велась иберийскими монархами, стремившимися вернуть контроль над регионом и изгнать мусульман. Последние 200 лет этого противостояния Эмират Гранада оставался последним оплотом мусульманских династий на Иберийском полуострове. Изабелла и Фердинанд продолжили войну и в 1482 году предприняли решительный поход на это королевство. Изабелла нередко лично воодушевляла солдат, молясь прямо посреди поля боя, и даже возвела свою крепость за стенами Гранады в форме креста, веря, что исполняет волю Бога. В конце концов силы Изабеллы одержали победу, и она подписала Гранадский договор, положив конец Реконкисте после 700 лет войны.[NEWLINE][NEWLINE]Еще в начале своего правления Изабелла была представлена молодому мореплавателю по имени Христофор Колумб, который искал финансирование для новой экспедиции к Индиям с плаванием на запад. Ее советники сочли план неосуществимым и полагали, что предложенное расстояние до Азии слишком мало. Однако вместо того чтобы прогнать его, как это сделала Португалия, Изабелла назначила ему небольшое ежегодное содержание и предоставила бесплатное жилье во всех своих городах. Колумб продолжал убеждать монархов, а они продолжали отказывать.[NEWLINE][NEWLINE]Вернувшись из Гранады, Изабелла вновь встретилась с Христофором Колумбом. По совету своего духовника она на этот раз твердо отказала ему. Когда Колумб уже покидал Кордову в отчаянии, Фердинанд быстро убедил Изабеллу передумать. Она послала королевского гвардейца догнать его и начала составлять план финансирования. Колумб отправился в свое судьбоносное плавание 3 августа 1492 года и высадился в Америке 12 октября. Покровительство Изабеллы и Фердинанда отважному мореплавателю открыло для Испании Золотой век исследований и колонизации.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_6">
			<Text>
				Трибунал Священной канцелярии Инквизиции в Испании (или, короче, Испанская инквизиция) был учрежден Изабеллой в 1478 году для поддержания католической ортодоксии в Кастилии и Арагоне и замены Средневековой инквизиции, находившейся под папским управлением. Однако в 1492 году события приняли худший оборот.[NEWLINE][NEWLINE]Монах-доминиканец Томас де Торквемада стал первым Великим инквизитором и убеждал обоих монархов проводить более активную политику религиозного единства. Хотя Изабелла не хотела применять жестких мер против евреев в своем королевстве (из сугубо экономических соображений), Торквемаде удалось убедить Фердинанда, а через него - и Изабеллу. 31 марта 1492 года был подписан Альгамбрский декрет, предписывавший принудительное изгнание евреев. Около 200 000 евреев немедленно покинули Испанию, часть других приняла крещение, однако последние оказались под пристальным надзором Инквизиции.[NEWLINE][NEWLINE]Мусульмане Гранадского региона, которым изначально были гарантированы религиозные свободы, подверглись давлению с целью принудить их к крещению. После многочисленных восстаний мусульман была введена политика принудительного крещения или изгнания - подобно тому, как это уже произошло с евреями.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_7">
			<Text>
				На протяжении всего своего правления Изабелла продолжала укреплять растущую Империю и стремилась связать своих детей узами брака с другими европейскими домами, надеясь избежать новой войны за престолонаследие, подобной той, что пережила сама. Она прилагала усилия, чтобы наконец объединить Иберийский полуостров под одной короной. Своего старшего сына она выдала замуж за австрийскую эрцгерцогиню, установив связь с Габсбургами, а старшую дочь - за Мануэля I Португальского. Однако планы Изабеллы рухнули, когда оба ребенка вскоре умерли, и корона перешла к ее третьей дочери - Хуане Безумной. Хуана вышла замуж за Филиппа Бургундского и стала последним монархом из династии Трастамара. После нее корона перешла к Габсбургам.[NEWLINE][NEWLINE]Изабелла скончалась в 1504 году и была погребена в Королевской капелле Гранады.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_8">
			<Text>При Изабелле Испания была объединена, Реконкиста Иберийского полуострова завершена, а власть в регионе централизована. Она также заложила основу самой грозной военной силы следующего столетия (Армады), провела реформу испанской церкви и возглавила испанскую экспансию в новые американские колонии. Хотя многие осуждают ее роль в Инквизиции и преследовании евреев и мусульман, другие сегодня добиваются причисления покойной королевы к лику святых в Католической церкви. Невзирая на ее сомнительные деяния, связанные с преследованием чужой веры, Изабелла остается одним из самых влиятельных и значимых монархов Испании.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_FACTOID_HEADING">
			<Text>Занимательный факт об Изабелле</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_FACTOID_TEXT">
			<Text>Изабелла стала первой женщиной, изображенной на почтовой марке США - в честь ее связи с Христофором Колумбом, - а также первой женщиной, чей портрет появился на американской монете. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_HEADING">
			<Text>Терсио</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_TEXT">
			<Text>
				Терсио - блестящее военное нововведение, представлявшее собой смешанный строй пикинеров и аркебузиров (солдат, вооруженных крайне примитивным огнестрельным оружием), созданное в начале XVI века испанским генералом Гонсало Фернандесом де Кордовой. Терсио (известное также как "испанский каре") выстраивалось в шахматном порядке: пикинеры и аркебузиры располагались в чередующихся взаимоподдерживающих блоках. Преимущества такого построения очевидны: аркебузиры атакуют противника на дистанции, а пикинеры берут верх в ближнем бою. Эта формация господствовала в военном деле эпохи Ренессанса более столетия.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HEADING">
			<Text>Конкистадор</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_TEXT">
			<Text>
				Конкистадоры - испанские солдаты и исследователи, завоевавшие значительную часть Нового Света в XVI-XVII веках. Только что изгнав мавров из Испании, конкистадоры были опытными ветеранами легкой кавалерии. Умение преодолевать труднопроходимую местность верхом делало их особенно грозными противниками для жителей Нового Света, у которых не было лошадей и которые не могли убежать от своих устрашающих врагов.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_HELP">
			<Text>Ведущий военный Юнит Эпохи Возрождения. Может быть построен только Испанией. Этот Юнит обладает более высокой [ICON_STRENGTH] Боевой мощью, чем Мушкетер, которого он заменяет, а также Повышением "Бонус против конных" (50). Однако он и дороже в производстве.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_STRATEGY">
			<Text>Терсио - один из двух Уникальных юнитов Испании, заменяющий Мушкетера. Этот Юнит превосходит Мушкетера в бою и сражается с удвоенной мощью против конных юнитов. Однако Терсио дороже в производстве.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HELP">
			<Text>Юнит Средневековой эпохи, специализирующийся на разведке и колонизации заморских территорий. Может быть построен только Испанией. Заменяет Рыцаря.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_STRATEGY">
			<Text>Конкистадор - многоцелевой юнит, одинаково эффективный на суше и на море. Заменяя Рыцаря, он является исключительным разведчиком на суше с увеличенным радиусом обзора. Он также способен основывать новые Города, однако только на чужом континенте, где не находится испанская Столица. На воде Конкистадор обладает Повышением защитной посадки на судно, позволяющим обороняться от морских юнитов. В отличие от Рыцаря, он не получает штрафа при атаке на Города.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
