<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TITLE">
			<Text>На пороге Ренессанса</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_DESC">
			<Text>Сцена готова для грандиозной битвы между верами. Но при таком кровопролитии на горизонте - сможете ли вы сохранить цивилизацию в том виде, в каком мы ее знаем, и повести мир к величию Ренессанса?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_RANDOM_MAP">
			<Text>Случайная Европа</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_FIXED_MAP">
			<Text>Историческая</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT">
			<Text>ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Великий раскол разделил христианскую церковь на восток и запад. Все попытки примирить Византию и Рим потерпели неудачу. Тем временем исламские армии Великого Турка угрожают захватом Константинополя. В ответ Папа Урбан II призывает к крестовому походу для поддержки Византии и освобождения Святой земли. Сцена готова для грандиозной битвы между верами. При таком кровопролитии на горизонте - сможете ли вы сохранить цивилизацию в том виде, в каком мы ее знаем, и повести мир к величию Ренессанса?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа присуждается по очкам после 200 ходов. Особые очки победы сценария начисляются следующим образом:[NEWLINE][ICON_BULLET]Контроль Святого города: контролируйте (или будьте союзником) Святой город своей религии или Иерусалим (10 ОП за ход).[NEWLINE][ICON_BULLET]Священный Римский Император: выиграйте выборы, набрав наибольшее число голосов от всех держав и Городов-государств (250 ОП за выборы).[NEWLINE][ICON_BULLET]Новый Свет: отправьте Каравеллы на запад после изучения Исследований.[NEWLINE][ICON_BULLET]Религиозная война: захватывайте города, исповедующие другую религию.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]До начала игры установлены три религии: католицизм (Святой город - Ватикан), православие (Святой город - Константинополь) и ислам (Святой город - Мекка). Контролируйте свой Святой город (или Иерусалим), чтобы получать преимущества Верований основателя своей религии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_BRIEFING">
			<Text>Брифинг</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TURNSREMAINING">
			<Text>Ходов осталось: {1_TurnsRemaining}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
			<Text>Особый сценарий</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_FUTURE_TECH">
			<Text>{1_Num} за особые ОП сценария[NEWLINE]   (Контроль Святого города, Выборы Священного Римского Императора)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SALADIN_NAME">
			<Text>Салах ад-Дин Юсуф ибн Айюб</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SALADIN_SUBTITLE">
			<Text>Первый султан Египта и Сирии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SALADIN_LIVED">
			<Text>1138 - 1193 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SALADIN_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SALADIN_TEXT_1">
			<Text>Салах ад-Дин Юсуф ибн Айюб, более известный как Саладин, был курдским вельможей, ставшим первым султаном Египта и Сирии. Родившись в Тикрите (Ирак) около 1138 года н.э., он начал военную подготовку в 26 лет под руководством своего дяди Асада - влиятельного командира на службе у Нур ад-Дина, правителя сирийской провинции Сельджукской империи. В ходе кампании против крестоносцев и египетского узурпатора Диргама Саладин отличился при разграблении Билбейса и в сражении у Нила к западу от Гизы. Подойдя к Александрии, Саладин вошел в город беспрепятственно, а в 1169 году был назначен визирем аль-Адидом, фатимидским халифом. Два года спустя Нур ад-Дин приказал Саладину учредить халифат в Египте. После смерти Нура в 1174 году Саладин провозгласил создание династии Айюбидов.[NEWLINE][NEWLINE]Используя Египет в качестве плацдарма, Саладин несколько лет расширял свою власть и самостоятельность. Йемен был занят еще в 1173 году; падение Дамаска и крепости у Хамы в 1174 году добавило Сирию. Разгромив там соперников - Зангидов, Саладин вернулся в Каир, чтобы укрепить свое правление. Он руководил укреплением Каира, рытьем колодца Бир Юсуф, строительством моста у Гизы и нескольких новых медресе. Но после набегов крестоносцев на его территории Саладин обратил внимание на Палестину в 1177 году.[NEWLINE][NEWLINE]Война Саладина против христиан продолжалась вплоть до его смерти в 1193 году н.э. Ознаменованная чередой побед Айюбидов и захватом Иерусалимского королевства крестоносцев в 1187 году, включая сам святой город, она сделала Саладина печально известным в Европе. Результатом стал Третий крестовый поход под предводительством Ричарда Львиное Сердце, Филиппа II Французского, Фридриха Барбароссы и других - отмеченный скорее резней, чем сражениями. К сентябрю 1191 года армия крестоносцев сократилась примерно до 2000 воинов и 50 рыцарей, годных к бою. Ричард и Саладин наконец договорились: Рамлийский договор 1192 года оставлял Иерусалим под властью мусульман, но открывал его для христианских паломников.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Приветствую. Я Саладин из рода Айюбидов. Мы справедливый народ - но те, кто перейдет нам дорогу, найдут лишь гибель. Вам лучше не повторять ошибок, совершенных другими в прошлом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Благословения вам. Я Саладин из династии Айюбидов. Я ищу мира со всеми, но не уклоняюсь от войны, когда она необходима. Если хотите выжить - не давайте мне повода.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Приветствую. Я Саладин, султан династии Айюбидов. Мы просвещенный народ, стремящийся к мирному обмену знаниями с другими. Однако мы вполне готовы защищаться, когда это необходимо.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_FIRSTGREETING_4">
			<Text>Приветствую. Я Саладин из рода Айюбидов. Мы ищем мира со всеми. Если вы хотите причинять неприятности - прошу вас делать это в другом месте.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_TRADE_NO_HAPPY">
			<Text>Я не могу принять ваши условия. Они несправедливы по отношению к Айюбидам.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_DEMANDTRIBUTE_HAPPY">
			<Text>Мы могли бы воспользоваться вашей помощью в борьбе с еретиками и нечестивцами, осквернившими землю.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_SONGHAI_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_SONGHAI_TEXT_1">
			<Text>Мусульманская династия курдского происхождения, султанат Айюбидов был основан Салах ад-Дином (Саладином) с центром в Египте и правил большей частью Ближнего Востока в XII и XIII веках. К 1183 году н.э. в состав султаната входили Египет, Тунис, Сирия, Месопотамия, Курдистан, Хиджаз, Йемен и значительная часть Леванта. Иерусалимское королевство крестоносцев пало под ударами Айюбидов в 1187 году, что спровоцировало Третий крестовый поход христиан под предводительством Ричарда Львиное Сердце и Филиппа Августа.[NEWLINE][NEWLINE]После смерти Саладина его сыновья вступили в борьбу за власть, и в 1200 году н.э. брат Саладина аль-Адиль в конечном счете утвердился в роли султана. Однако королевство было потрясено сирийскими восстаниями с 1230 по 1247 год, когда порядок был восстановлен. Но тем временем успешные восстания против власти Айюбидов в Йемене, Хиджазе и частях Месопотамии раздробили султанат. Отражение вторжения крестоносцев в дельту Нила настолько ослабило власть Айюбидов, что военачальники-мамлюки свергли султана аль-Муаззама Туран-шаха в 1250 году, положив конец власти династии над сердцем султаната. Власть Айюбидов ненадолго сосредоточилась в Алеппо, который в 1260 году был разграблен монголами. В течение нескольких лет монголы уничтожили последние остатки власти Айюбидов.[NEWLINE][NEWLINE]Несмотря на относительную краткость, власть Айюбидов ознаменовала эпоху процветания подвластных им земель и возрождение исламской культуры и науки в регионе. Основанная на принципе, провозглашенном Саладином, - коллективного суверенитета - власть Айюбидов была сравнительно мягкой и просвещенной. Сначала Дамаск, а затем Каир как столица пережили расцвет искусства и литературы. Покровительство Айюбидов привело к строительству многочисленных суннитских медресе. Особый интерес для Айюбидов представляли исследования в области медицины, фармакологии и ботаники, которые всячески поощрялись; врачи - такие как Ибн аль-Байтар, аль-Дахвар и Рашид ад-Дин ас-Сури - разработали процедуры и методы лечения, которых нигде в мире не знали еще долгие годы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ALMANSUR_NAME">
			<Text>Абу Юсуф Якуб аль-Мансур</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ALMANSUR_SUBTITLE">
			<Text>Эмир династии Альмохадов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ALMANSUR_LIVED">
			<Text>1160 - 1199 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ALMANSUR_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ALMANSUR_TEXT_1">
			<Text>Абу Юсуф Якуб аль-Мансур (1160-1199 н.э.) был третьим эмиром династии Альмохадов и унаследовал трон после того, как его отец погиб в бою с христианским Альфонсо I в Португалии в 1184 году н.э. Аль-Мансур поклялся отомстить за смерть отца и высадился в Иберии, захватил и разграбил христианские города, а затем вернулся в Марокко с 3000 пленными. Там он провел несколько лет, укрепляя свое королевство в культурном и дипломатическом отношении.[NEWLINE][NEWLINE]В его отсутствие кастильский король Альфонсо VIII вновь попытался "отвоевать" мавританские территории в Иберии. Собрав крупнейшую армию того времени - по сообщениям, 300 000 человек - христиане захватили ряд альмохадских городов, в том числе Силвеш и Бежа. Вернувшись с удвоенной силой, аль-Мансур наголову разгромил Альфонсо в битве при Аларкосе в июле 1195 года, нанеся христианам 150 000 потерь; после этой победы народ дал аль-Мансуру титул "Дарованный победой Богом".[NEWLINE][NEWLINE]Помимо военных успехов, аль-Мансур правил с достоинством. При нем процветали торговля, искусство и науки. Он руководил строительством великих мечетей Кутубия и эль-Мансурия в Марракеше и касбы Удайя в Рабате. Аль-Мансур покровительствовал философу Ибн Рушду (известному среди христиан как Аверроэс) и другим художникам и ученым. Он финансировал строительство того, что должно было стать крупнейшей мечетью в мире в Рабате, однако работы были прекращены после преждевременной смерти аль-Мансура.
</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_HARUN_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Добро пожаловать! Я Якуб аль-Мансур Альмохадского халифата. Пройдите же - полюбуйтесь великолепием моего дворца!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_HARUN_FIRSTGREETING_2">
			<Text>О! На горизонте появляется новая звезда. Я Якуб аль-Мансур из династии Альмохадов! Я сложу эпическую поэму в честь нашей исторической встречи!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_HARUN_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Добро пожаловать, чужестранец! Я Абу Юсуф Якуб аль-Мансур, правитель Альмохадов. Пройдите - расскажите мне о своей империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_ARABIA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_ARABIA_TEXT_1">
			<Text>Династия Альмохадов была основана в Атласских горах Марокко берберским ученым Ибн Тумартом в начале XII века. Поначалу религиозное движение, Альмохады под руководством Тумарта восстали против правящих Альморавидов, объединили берберские и мавританские племена и за несколько десятилетий установили господство над всем Магрибом и Марокко. Воодушевленные религиозным рвением, Альмохады быстро распространили свою власть через пролив в Иберию (современные Португалия и южная Испания). В 1170 году они перенесли столицу в Севилью.[NEWLINE][NEWLINE]Несмотря на непрекращающиеся попытки христианских монархов отвоевать полуостров, господство Альмохадов в Иберии продолжалось вплоть до 1212 года. В том году коалиция сил Кастилии, Арагона, Португалии и Наварры нанесла сокрушительное поражение Мухаммаду III в битве при Лас-Навас-де-Толоса. За следующие четыре десятилетия мавританские территории были захвачены христианскими правителями: великий Кордова пал в 1236 году, Севилья - в 1248-м. К 1260 году после Реконкисты осталась лишь мавританская крепость Гранада, сохранявшая независимость еще 250 лет.[NEWLINE][NEWLINE]В Африке Альмохады отражали вторжения норманнских авантюристов и восстания местных племен, даже заключая ради этого союзы с Кастилией. Но со временем они теряли районы и города из-за восстаний и вторжений других народов - прежде всего Маринидов, зенатской берберской династии, которая в конечном счете вытеснила их из Магриба. В 1265 году последний правитель Альмохадов Идрис аль-Ватик контролировал лишь столицу Марракеш. В 1268 году город был осажден; Марракеш пал в сентябре 1269 года, и Идрис был убит рабом.[NEWLINE][NEWLINE]Альмохады оставили наследие искусства и просвещения, не имеющее равных среди последующих исламских династий. Халифы вроде аль-Мансура покровительствовали и защищали таких философов, как Аверроэс и еврей Маймонид. Архитектура Альмохадов была прославлена: ее олицетворяли Хиральда в Севилье, мечеть Кутубия в Марракеше, башня Хасан в Рабате и минарет в Сафи. В эпоху правления Альмохадов еврейская культура переживала "Золотой век", и евреи из других частей христианской Европы стекались в мавританскую Иберию, где вносили вклад в достижения Альмохадов в медицине и науке. Несмотря на то что их власть длилась лишь 160 лет, культурный вклад Альмохадов до сих пор отзывается в современной Северной Африке и Иберии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_OTTOMAN_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_OTTOMAN_TEXT_1">
			<Text>"Османские турки" впервые стали известны Западной Европе в 1227 году н.э., когда племя переселилось на территорию Сельджукского государства в Анатолии. Их вождь Эртугрул основал княжество среди приходивших в упадок сельджукских земель в западной Анатолии. Его сын Осман (в честь которого европейцы назвали государство) и внук Орхан значительно расширили империю. Благодаря военному искусству к 1362 году эти турки пересекли пролив Дарданеллы и вторглись в последние остатки Балкан Византийской империи. Турки стали великой державой, когда в 1453 году султан Мехмед II захватил Константинополь, переименовал его в Стамбул и сделал своей столицей. Османская империя стала крупнейшей и самой долговечной из империй Средневековья.[NEWLINE][NEWLINE]Захватив Константинополь - оплот православного христианства - Мехмед проявил политическую дальновидность, встретившись с православным патриархом Геннадием. Хотя империя оставалась мусульманской, в обмен на веротерпимость и сохранение своих владений и авторитета Православная церковь согласилась признать османскую власть во всех светских делах. Христиане в составе империи стали опорой режима и даже примкнули к османам в их борьбе против католического Запада.[NEWLINE][NEWLINE]После падения Константинополя турки начали неуклонное наступление на запад и юг. Они захватили Балканы, распространились по Леванту и Египту, установили господство в Восточном Средиземноморье. Их морские торговые пути протянулись через Черное, Эгейское и Средиземное моря и через Красное море достигли Индийского океана и Востока. Экспансию в Европу удалось остановить лишь после турецких поражений у стен Вены в 1529 и 1532 годах. Столкнувшись с препятствием, они обратились к завоеванию побережья Северной Африки. К 1566 году Турецкая империя простиралась от Багдада до Будапешта, от Алжира до Мекки.[NEWLINE][NEWLINE]В этот период экспансии Османы могли похвастаться длинной чередой способных и просвещенных султанов - от Мехмеда до Селима I и Сулеймана Великолепного. Религиозная терпимость к православному христианству и иудаизму приносила экономические и интеллектуальные дивиденды. Культурные традиции и социальные институты многоязычной империи переплетались, обеспечивая золотой век искусства и науки. Бесплатное образование в медресе, растущая грамотность и покровительство правящей элиты делали империю более стабильной и мирной, чем западные королевства.[NEWLINE][NEWLINE]Однако к 1600-м годам империя начала долгий упадок. Возвышение Московской Руси и монгольский натиск с востока положили конец османским попыткам распространиться в католическую Европу. В Средиземноморье коалиция католических держав под предводительством Филиппа II Испанского сокрушила турецкое господство при Лепанто в 1571 году. Приток богатств из Нового Света сделал Европу менее зависимой от торговых путей через Османскую империю. Несмотря на потрясения Протестантской Реформации, турки так никогда больше и не угрожали христианской Европе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Клянусь бородой и брюхом, рад вас встретить! Я Сулейман, вождь могучих турок!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Турецкий народ приветствует тебя, чужестранец! Я Сулейман!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Приветствую, чужестранец! Я Сулейман, вождь турок! Давайте пиршествовать в честь этого великого события!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_FRANCIS_NAME">
			<Text>Франциск I</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_FRANCIS_SUBTITLE">
			<Text>Король Франции</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_FRANCIS_LIVED">
			<Text>1494 - 1547 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_FRANCIS_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_FRANCIS_TEXT_1">
			<Text>Король Франции с 1515 года н.э. и до своей смерти, Франциск I (1494-1547) стал свидетелем значительных культурных и политических перемен в своей стране. Его пожизненное соперничество со Священным Римским императором Карлом V за гегемонию над христианской Европой стало источником разрушительного военного и экономического конфликта, способствовавшего началу Протестантской революции. В 1514 году, после смерти Людовика, женатого трижды, но не имевшего сына, Франциск был коронован королем Франции в Реймсском соборе в Новый год 1515 года.[NEWLINE][NEWLINE]Франциск не получил того гуманистического образования, которого хотела для него мать, но тем не менее был известен как "человек ученый". К моменту его восхождения на трон идеи и идеалы Ренессанса уже проникли во Францию, и Франциск покровительствовал некоторым из величайших художников и ученых своего времени - в том числе да Винчи, Челлини, дель Сарто и другим, многих из которых он побуждал приехать во Францию и тратил огромные суммы на их содержание. Он нанял многочисленных королевских агентов для поиска книг и рукописей по всей Италии, а в 1537 году издал указ о том, чтобы в его библиотеку поступал экземпляр каждой новой книги, проданной во Франции.[NEWLINE][NEWLINE]Однако в памяти потомков Франциск I остался прежде всего как военный предводитель и дипломат. Большинство его действий были направлены против Карла V, к которому он испытывал личную неприязнь, а полем битвы служила Италия. В 1515 году, вскоре после восшествия на престол, он разгромил швейцарцев при Мариньяно, что позволило ему захватить город-государство Милан. Однако после десятилетия стычек Франциск был захвачен испанскими войсками в битве при Павии в 1525 году. В плену в Мадриде его вынудили подписать Мадридский договор в следующем году.[NEWLINE][NEWLINE]Вернувшись во Францию, Франциск тотчас заявил, что подписал соглашение с Карлом под принуждением, и отверг его. Это повлекло за собой новую серию войн между Габсбургами и Францией. В союзе с Османскими турками итальянские войны 1536-1538 и 1542-1546 годов оставались в основном безрезультатными, пока Франциск наконец не вынудил Карла, столкнувшегося с разрозненными восстаниями в своих землях, подписать Договор в Крепи. В ходе своих войн, стремясь уравновесить мощь Габсбургской Испании, Франциск I добивался создания владений и связей в Новом Свете и Азии. Французский порт Гавр был основан в 1517 году для содействия этим усилиям.[NEWLINE][NEWLINE]Франциск I скончался в марте 1547 года в замке Рамбуйе. Его наследие по сей день остается предметом споров. Он принес великие культурные достижения, но ценой разоренной экономики. Его преследования протестантов, воплощенные в Фонтенблоском эдикте 1540 года, повлекли за собой ряд резней и породили десятилетия гражданских беспорядков. Несмотря на интерес к книгам и гуманизму, он издавал цензурные указы, вынудившие таких мыслителей, как Жан Кальвин, уйти в изгнание. Его череда войн не принесла Франции ни стратегических, ни экономических выгод. Хорошо это или плохо - тень Франциска I еще долгие годы лежала на судьбах континента после его смерти.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Добро пожаловать. Я Франциск I, великий покровитель искусства Ренессанса!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Добро пожаловать, чужестранец! Я Франциск I, Король Франции! Я верен своим друзьям и смертелен для врагов. Кем вы будете?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Ах. Наконец-то мы встретились. Я Франциск I, Король Франции. Пройдите: обсудим раздел заморских земель между нашими двумя великими нациями.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_4">
			<Text>Приветствую. Я Франциск I, Валуа, Король Франции. Не угодно ли взглянуть на мой новейший замок?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_VIKING_FURY">
			<Text>Юниты на судне получают +1 [ICON_MOVES] Передвижение и тратят лишь 1 очко передвижения при переходе с моря на сушу. Юниты ближнего боя не тратят очки передвижения на разграбление.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_VIKING_FURY_SHORT">
			<Text>Ярость викингов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_BRAVEHEART">
			<Text>Боевой бонус (+20%) при сражении с юнитами цивилизации, имеющей больше городов, чем у кельтов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_BRAVEHEART_SHORT">
			<Text>Храброе сердце</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_LAY_IGORS_CAMPAIGN">
			<Text>Все наземные боевые юниты получают +1 [ICON_MOVES] Передвижения. Все юниты тратят лишь 1 очко движения для входа на любую клетку, смежную с рекой.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_LAY_IGORS_CAMPAIGN_SHORT">
			<Text>Слово о полку Игореве</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_JUSTICE_SALADIN">
			<Text>Получайте бесплатный Суд в каждом завоеванном городе. Начните сценарий с возведенными Пирамидами в Каире.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_JUSTICE_SALADIN_SHORT">
			<Text>Справедливость Саладина</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_LOGOTHETE_COURSE">
			<Text>Получает 1 дополнительного Шпиона. Единственная цивилизация, начинающая сценарий под контролем Святого города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_LOGOTHETE_COURSE_SHORT">
			<Text>Логофет дрома</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_TERROR">
			<Text>Все наземные боевые юниты получают +1 [ICON_MOVES] Передвижения и повышение "Марш", позволяющее им лечиться каждый ход.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_SEVEN_CITIES">
			<Text>После изучения технологии "Исследования" можно отправить до трех Конкистадоров к западному краю карты для получения дополнительных очков победы в Новом Свете и [ICON_GOLD] Золота.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_LAND_TRADE_GOLD">
			<Text>+2 [ICON_GOLD] Золота от каждого [ICON_CONNECTED] Торгового пути.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_ENHANCED_CULTURE">
			<Text>+2 [ICON_CULTURE] Культуры в ход от городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_AUGSBURG_DESC">
			<Text>Расположенный на юго-западе Баварии, Аугсбург был основан в 15 году до н. э. Тиберием и вскоре стал военной и экономической столицей римской провинции Реция. Хотя город разграблялся Аттилой в V веке н. э., Карлом Великим в VIII веке и Вельфом Баварским в XI веке, каждый раз он возрождался с еще большим процветанием благодаря своему положению на пересечении многих торговых путей через Альпы. Из-за стратегического расположения в марте 1276 года Аугсбург был объявлен вольным имперским городом под покровительством Священной Римской империи. Это поставило его в центр католическо-протестантских войн 1600-х годов. Золотой век Аугсбурга пришелся на XV-XVI века при великих торговых домах Фуггеров и Вельзеров; его богатство привлекало художников, ищущих меценатов, и город стал центром музыки, литературы, живописи и архитектуры. В 1806 году, когда Наполеон распустил Священную Римскую империю, Аугсбург утратил статус вольного города и стал частью Королевства Бавария. В следующем столетии в эпоху промышленной революции город быстро перешел к текстильному, сталелитейному и военному производству в составе единой и расширяющейся Германии. Несмотря на опустошение в ходе Второй мировой войны, Аугсбург восстановился и вновь стал одним из великих городов Европы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_COLOGNE_DESC">
			<Text>В 50 году н. э. Рим основал крепость-город Колония на Рейне для защиты провинции Нижняя Германия. Процветая под римским, а затем франкским управлением, город стал одним из важнейших торговых и религиозных центров к северу от Альп. В 785 году он был сделан резиденцией архиепископства. В составе Священной Римской империи вольный город являлся домом одного из семи князей-курфюрстов и трех церковных курфюрстов, избиравших императора. Помимо одного из величайших соборов того времени, город был крупным портом и торговым центром на Рейне, местом расположения картузианских монастырей ряда влиятельных самоуправляемых гильдий. В эпоху Реформации город оставался неизменно католическим, несмотря на усилия двух архиепископов, перешедших в лютеранство. Профессура знаменитого университета, одного из старейших в Европе, публично сожгла труды Лютера в 1520 году н. э. Кельн утратил статус вольного города в 1798 году, когда был занят новой Французской республикой. В 1815 году на Венском конгрессе он стал частью Пруссии, а затем Германии после объединения страны в 1871 году. Будучи целью союзников в ходе Второй мировой войны, Кельн пережил 262 авиационных налета, уничтоживших 95% города. Лишь к 1959 году Кельн восстановил довоенную численность населения и был полностью отстроен как современный промышленный мегаполис.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_MECCA_DESC">
			<Text>Как родина Мухаммеда и Корана, Мекка является святейшим городом ислама, а паломничество в нее (хадж) - обязанностью каждого мусульманина. Хотя основание города известно лишь по преданиям, к VI веку н. э. он являлся важным звеном в торговле пряностями, а его верблюжьи караваны сделали его одним из богатейших городов мира. Мухаммед родился здесь в 570 году, и с тех пор история ислама неразрывно связана с этим городом. Переселение Мухаммеда в Медину перенесло политический центр стремительно расширяющегося мусульманского государства в тот город, однако Мекка оставалась центром веры. С ростом числа ученых и верующих, желавших жить вблизи Каабы, а также растущим классом купцов и торговцев, обслуживающих нужды паломников, Мекка процветала в последующие века, несмотря на смену халифов и завоевателей. В 1517 году н. э. она вошла в состав Османской империи; после распада Османской империи в конце Первой мировой войны город оказался под властью Саудидов. Сегодня Мекка - дом Масджид аль-Харам, крупнейшей мечети мира, медресе мирового класса и многочисленных религиозных и исторических мест. Паломничество в нее остается одним из пяти столпов ислама.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_TUNIS_DESC">
			<Text>Основанный берберами во 2-м тысячелетии до н. э., город Тунес был разрушен римлянами в 146 году до н. э. в ходе войн с Карфагеном. Хотя римляне отстроили его заново, Тунис не стал заметным городом вплоть до VII века н. э., когда оказался под властью арабов-мусульман. Признав стратегическое значение его близости к Европе, с 900-х годов он превратился в главную военно-морскую базу западного Средиземноморья для сменявших друг друга исламских династий. После очередного восстания альмохад аль-Мумин взял город в 1159 году и превратил его в торговый центр; с XII по XVI век Тунис был одним из богатейших и наиболее стратегически важных портов мира. Османская империя установила номинальный контроль над Тунисом в 1534 году н. э.; после краткой испанской оккупации, завершившейся в 1574 году, османские наместники здесь стали относительно самостоятельными. При хусейнидских правителях к традиционной торговле и промышленности добавилась добыча варварийских корсаров, находившихся тогда на пике активности. После череды восстаний, вторжений и оккупаций французы правили регионом с 1881 по 1956 год. Обретя независимость, Тунис с момента отхода французов является столицей Туниса - космополитическим центром торговли и культуры региона.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_NAPLES_DESC">
			<Text>Уходящий корнями в IX век до н. э. и основанный как греческая колония, Неаполь - один из старейших непрерывно населенных городов мира. Со временем город стал частью Римской республики, а затем Римской империи. Являя собой микрокосм Европы, он пережил приход и уход многих завоевателей, каждый из которых оставил следы своей культуры и крови. С 1282 по 1816 год н. э. он был центром богатого и яркого Неаполитанского королевства, видного участника борьбы великих держав того времени. Город поочередно занимали французы, испанцы, австрийцы, снова испанцы и вновь французы, прежде чем он обрел независимость в конце Наполеоновских войн. В 1815 году он был объединен с Сицилией на Венском конгрессе в Королевство обеих Сицилий, просуществовавшее до объединения Италии в 1861 году. Двухтысячелетняя история города оставила ему богатство великого искусства, архитектуры и торговли, сделав его одним из важнейших городов Средиземноморья.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_RIGA_DESC">
			<Text>Поселение II века, Рига стала торговым форпостом раннего Средневековья на торговом пути Двина - Днепр в сторону Византии. В эпоху Высокого Средневековья город процветал в составе Ганзейского союза. Сегодня это крупнейший город Прибалтики и столица Латвии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_GDANSK_DESC">
			<Text>Расположенный в дельте реки Висла, Гданьский регион был населен более 2000 лет. Город Гданьск (по-немецки - Данциг) был основан в 980 году, когда герцог Мешко I Польский построил здесь крепость. Сегодня Гданьск - четвертый по величине город Польши и главный морской порт страны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_POLOTSK_DESC">
			<Text>Полоцк был доминирующей славянской державой на территории современной Беларуси с X по XII век. Однако в XIII веке он стал вассалом литовских князей и начал терять свое значение. В ходе вторжения Наполеона в Россию в 1812 году вблизи Полоцка произошли два сражения.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_BELIEF_MESSIAH">
			<Text>При появлении каждого реформатора 40% католиков в ближайших городах переходят в другую веру</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_BELIEF_RELIGIOUS_TEXTS">
			<Text>Религия распространяется в 5 раз быстрее (в 9 раз быстрее при наличии Печатного станка)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_BELIEF_PAPAL_PRIMACY">
			<Text>+15 к точке покоя [ICON_INFLUENCE] Влияния на [ICON_RELIGION_CHRISTIANITY] католические города-государства</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_BELIEF_CHORAL_MUSIC">
			<Text>+4 [ICON_CULTURE] Культуры от Храмов в городах с 5 последователями</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_INDULGENCES">
			<Text>+2 [ICON_GOLD] Золота от каждого [ICON_CONNECTED] Торгового пути</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_THIRD_ROME">
			<Text>Святой город переходит к городу с наибольшим числом последователей, если захвачен</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_ICONOGRAPHY">
			<Text>+2 [ICON_CULTURE] Культуры и +1 [ICON_PEACE] Веры от Храмов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_HAJJ">
			<Text>+5 [ICON_CULTURE] Культуры и +5 [ICON_PEACE] Веры</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_SALAT">
			<Text>+2 [ICON_PEACE] Веры от Святилищ и Храмов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_WORK_ETHIC">
			<Text>+8 [ICON_PRODUCTION] Производства в каждом городе-последователе</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_CLERICAL_MARRIAGE">
			<Text>+3 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства от Святилищ и Храмов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_RELIGION_CHRISTIANITY_PEDIA">
			<Text>Римский католицизм - теология и доктрина христианской церкви под эгидой Святого Престола, папства, базирующегося в Риме. По мнению церковных ученых, католицизм отличается от других ветвей христианства приверженностью церковным традициям, таинствам и священству как толкователям Библии.[NEWLINE][NEWLINE]Самое раннее известное употребление термина "Католическая церковь" встречается у Игнатия Антиохийского около 107 года н. э. Ранняя церковь была организована на основе власти трех патриархов - Рима, Александрии и Антиохии, к которым позднее добавились патриархи Константинополя и Иерусалима. Патриарх Рима претендовал на особое положение, основываясь на связи между апостолом Петром и этим городом. На протяжении 1000 лет римский католицизм господствовал в Европе, пока Великий раскол 1054 года н. э. не породил Восточное православие. Еще примерно через 500 лет произошло новое крупное разделение в христианстве - Протестантская Реформация, в ходе которой многие европейцы отвергли учение и практику католицизма в пользу более личного выражения веры.[NEWLINE][NEWLINE]В настоящее время Римско-католическая церковь считает тех, кто не находится в общении с Ватиканом, "некатоликами", однако терпит различные толкования Библии. Римский католицизм остается крупнейшей христианской церковью с более чем миллиардом верующих по всему миру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ORTHODOXY_PEDIA">
			<Text>Восточная православная церковь является в настоящее время второй по величине христианской конфессией с примерно 300 миллионами приверженцев. Цель православных христиан - на протяжении всей жизни приближаться к Богу через теозис, духовное странствие к уподоблению "Христу".[NEWLINE][NEWLINE]Церковь прослеживает свои корни от Великого раскола. В IX-X веках н. э. христианская церковь под руководством Константинопольского патриарха совершила значительные обращения среди народов Восточной Европы, в том числе Киевской Руси и Балкан. Догматические разногласия, в частности спор о филиокве и о власти папы над патриархом в религиозных вопросах, усугубленные политическим и экономическим соперничеством Рима и Константинополя, привели к расколу. Окончательным разрывом между этими двумя ветвями христианства считается разграбление Константинополя католическими крестоносцами в 1204 году н. э. Более того, после падения Константинополя под натиском османов в 1453 году Восточная церковь стала еще более изолированной от Рима под относительно терпимым управлением турок. Православная церковь, считавшая себя истинной наследницей учения и практики ранних христиан, расцвела при русских царях. Несмотря на некоторое ослабление в период коммунистического правления и балканского секуляризма, Восточное православие переживает возрождение в последние десятилетия и остается живой частью христианства.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_PROTESTANTISM_PEDIA">
			<Text>Протестантская Реформация как движение, которое в конечном счете разделило христианскую Европу, началась как протест в Германии против католической доктрины и практики, особенно в вопросах спасения, оправдания и толкования Библии.[NEWLINE][NEWLINE]Основываясь на трудах гуманистических ученых, в 1517 году н. э. Мартин Лютер, немецкий священник из университетского города Виттенберга, опубликовал свои 95 тезисов, критикующих определенные практики католической церкви. Его пример вдохновил других свободомыслящих религиозных мыслителей на собственную критику церкви, и "евангелические" лютеранские деноминации возникли по всей Германии и Скандинавии, "реформатские" вероучения распространились в Швейцарии под руководством Жана Кальвина. Тем временем религия смешалась с политикой в Англии и в других странах, породив еще больше протестантских церквей. При некоторых различиях все протестантские движения придерживались двух принципов: что Библия, а не папское толкование, является единственным источником авторитета для христиан; и что спасение достигается лишь через личную связь с Иисусом как Христом, а не через добрые дела или индульгенции.[NEWLINE][NEWLINE]Раскол в католической вере разжег серию религиозных войн, отголоски которых ощущаются по сей день. Несмотря на многочисленные движения и разделения внутри протестантизма, его многочисленные деноминации вместе насчитывают около 670 миллионов верующих.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_WONDER_UNITED_NATIONS_HELP">
			<Text>Инициирует голосование за Императора Священной Римской империи. Обладание базиликой Святого Петра в Ватикане дает ее владельцу дополнительный голос.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_WONDER_UNITED_NATIONS_QUOTE">
			<Text>Груда камней перестает быть просто грудой камней в тот миг, когда один человек смотрит на нее, неся в душе образ собора.[NEWLINE] - Антуан де Сент-Экзюпери</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_WONDER_UNITED_NATIONS_DESC">
			<Text>Basilica Papale di San Pietro in Vaticano, более известная как базилика Святого Петра, - позднеренессансная церковь в Ватикане, обладающая крупнейшим интерьером среди всех христианских церквей мира. На предполагаемом месте погребения апостола Петра в 64 году н. э. спустя несколько лет был воздвигнут храм. На смену этому храму между 319 и 333 годами н. э. по указу императора Константина началось строительство "старой" базилики Святого Петра. Когда здание пришло в серьезный упадок, папа Юлий II в 1505 году решил снести старую церковь и возвести монументальное сооружение - строительный проект, растянувшийся на следующие 120 лет при смене пап и архитекторов. Для финансирования колоссального проекта ряд пап санкционировал массовую продажу индульгенций, что отчасти послужило толчком к протестантскому движению Мартина Лютера. С участием ведущих мастеров Ренессанса - Микеланджело, Рафаэля, Браманте, Бернини и других - церковь стала одним из величайших сокровищ западной цивилизации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_EO_DIPLOMACY_AND_UN_VOTE">
			<Text>Дипломатия[NEWLINE][NEWLINE]{1_Num} ходов до голосования за Императора Священной Римской империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_DIPLO_VOTE">
			<Text>ГОЛОСОВАНИЕ СРИ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_DIPLO_VOTE_TT">
			<Text>Вы должны проголосовать за избрание следующего Императора Священной Римской империи!!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_POP_UNITED_NATIONS_VOTE">
			<Text>Голосование за Императора Священной Римской империи!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_POP_UN_ELEC_RESULTS">
			<Text>Результаты выборов в Священной Римской империи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_HRE_WINNER">
			<Text>Священной Римской империей правит: {1_LeaderName}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_NO_HRE_WINNER">
			<Text>Император Священной Римской империи не избран (голоса разделились поровну).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_DIPLO_PROJECT_BUILT_BY">
			<Text>Победа на выборах не завершает сценарий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VICTORY_DIPLOMATIC">
			<Text>Выборы в Священной Римской империи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_DIPLO_VOTES_NEEDED">
			<Text>Ватикан получает 1 дополнительный голос</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_HAVE_FOUNDER_BELIEFS">
			<Text>Получение бонусов верований основателя благодаря контролю над Святым городом/Иерусалимом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_NEED_FOUNDER_BELIEFS">
			<Text>Для получения бонусов верований основателя необходимо контролировать Святой город/Иерусалим.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CARAVEL">
			<Text>{@1_UnitName} отправляется в Новый Свет! За этот подвиг исследования вы получаете {2_VPAmount} очков победы. {3_NumRemaining} экспедиций еще могут получить очки победы за исследования.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CONQUISTADOR">
			<Text>{@1_UnitName} отправляется в Новый Свет! За этот подвиг завоевания Нового Света вы получаете {2_GoldAmount} [ICON_GOLD] Золота и {3_VPAmount} очков победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_OTHER_CARAVEL">
			<Text>{@1_PlayerName} отправил экспедицию в Новый Свет! За этот подвиг исследования они получили {2_VPAmount} очков победы. {3_NumRemaining} экспедиций еще могут получить очки победы за исследования.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_SPECIFIC_DIPLO_STRING_1">
			<Text>Вы исповедуете другую религию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_SPECIFIC_DIPLO_STRING_2">
			<Text>Вы завоевали Святой город их религии!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_SPECIFIC_DIPLO_STRING_3">
			<Text>Вы освободили Святой город их религии!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_FIRST_REFORMER">
			<Text>Скромный монах Мартин Лютер опубликовал 95 тезисов с жалобами на злоупотребления католической церкви. Его труды произвели фурор в {@1_CityStateName}, и город перешел в новую религию - протестантизм. Пустят ли убеждения Лютера корни?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_SECOND_REFORMER">
			<Text>Второй реформатор, Ульрих Цвингли, начал проповедовать и обратил жителей {@1_CityStateName} в протестантизм. Берегитесь - его реформистские толкования Священного Писания распространяются стремительно!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_THIRD_REFORMER">
			<Text>Третий реформатор, Жан Кальвин, начал проповедовать и обратил жителей {@1_CityStateName}. Труды Кальвина предлагают систематический план создания протестантских общин. Можно ли остановить этот вызов католицизму?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_YOU_ADOPTED_PROTESTANTISM">
			<Text>Более половины ваших городов следуют реформистским убеждениям протестантизма. Ваша цивилизация отныне будет считаться протестантской. Ваш новый Святой город, который необходимо контролировать, - {@1_HolyCityName}.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_OTHER_ADOPTED_PROTESTANTISM">
			<Text>{@1_PlayerName} перешел в протестантизм.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_NEW_ORTHODOX_HOLY_CITY">
			<Text>{@1_OldHolyCityName} захвачен. Новый православный Святой город - {@2_NewHolyCityName}.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_NO_ORTHODOX_CITIES">
			<Text>{@1_OldHolyCityName} захвачен, однако других православных городов нет, поэтому {@1_OldHolyCityName} остается Святым городом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_CITY_CAPTURE">
			<Text>{1_CivName:textkey} получает {2_VP} очков победы за захват {@3_CityName} (города конкурирующей религии с населением {4_Population}).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_CITY_CAPTURE_HUMAN">
			<Text>Вы получаете {1_VP} очков победы за захват {@2_CityName} (города конкурирующей религии с населением {3_Population}).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_HOLY_CITY_CAPTURE">
			<Text>{1_CivName:textkey} заработала {2_VP} ОП за захват {@3_CityName}  (Священного города конкурирующей религии с населением {4_Population}).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_HOLY_CITY_CAPTURE_HUMAN">
			<Text>Вы заработали {1_VP} ОП за захват {@2_CityName}  (Священного города конкурирующей религии с населением {3_Population}).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_EXPLORATION_TITLE">
			<Text>Мореплавание</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_EXPLORATION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Мы не прекратим исследовать, и конец всех наших исканий - прийти туда, откуда мы начали, и впервые узнать это место."[NEWLINE][TAB][TAB] - Т. С. Элиот[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_EXPLORATION_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Каравеллу[ENDCOLOR] - дорогостоящий морской юнит, олицетворяющий крупную экспедицию по освоению Нового Света. Стройте их и отправляйте к западному краю карты, чтобы получить ОП.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_EXPLORATION_DESC">
			<Text>Эпоха Великих географических открытий была инициирована португальцами под руководством Генриха Мореплавателя. Опираясь на каравеллы, португальцы продвигались на юг вдоль западного побережья Африки и в конце концов обогнули мыс Доброй Надежды, выйдя в Индийский океан. К моменту плавания Христофора Колумба в 1492 году внимание переключилось на поиск западного пути к богатствам Китая и Индий. На протяжении следующего полувека лидерство перешло к Испании: именно испанцы осуществили первое кругосветное плавание (в экспедиции под руководством, но не завершенной Фернаном Магелланом) и завоевали многие из коренных цивилизаций Америки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_HUMANISM_TITLE">
			<Text>Гуманизм</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_HUMANISM_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Дайте свет, и тьма исчезнет сама собой."[NEWLINE][TAB][TAB] - Дезидерий Эразм[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_HUMANISM_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Оперный театр[ENDCOLOR], который дает значительный прирост [ICON_CULTURE] Культуры. Хотя бы одна цивилизация должна исследовать Гуманизм, прежде чем начнется Протестантская Реформация.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_HUMANISM_DESC">
			<Text>Ренессансный гуманизм представлял собой культурное и образовательное движение, зародившееся в Европе в XIV-XV веках. Гуманисты стремились развивать изучение предметов, ныне относимых к "гуманитарным наукам": философии, истории, языков и религии. Виднейшим из гуманистов был Дезидерий Эразм, чьи латинский и греческий переводы Нового Завета оказали влияние на становление Протестантской Реформации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_HELP_MUSLIM_CAVALRY">
			<Text>Мощный средневековый конный юнит, уязвимый перед Пикинерами. Только Айюбиды могут его строить. В отличие от Рыцаря, которого он заменяет, этот юнит не получает штрафа при атаке Городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_SONGHAI_MUSLIMCAVALRY_STRATEGY">
			<Text>Это уникальный юнит Айюбидов, заменяющий Рыцаря. Юнит обладает теми же характеристиками, что и Рыцарь, но значительно лучше справляется со штурмом городов. Мамлюк может двигаться после атаки. Его скорость не позволяет противнику выстроить оборонительный рубеж до того, как Мамлюк достигнет цели.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_WELSH_LONGBOWMAN_STRATEGY">
			<Text>Валлийский лучник - уникальный юнит кельтов, заменяющий Арбалетчика. Он обладает большей дальностью, чем Арбалетчик, позволяя атаковать врагов на расстоянии трех клеток и нередко уничтожая их прежде, чем те успевают нанести ответный удар. Как и другие дальнобойные юниты, он уязвим в ближнем бою.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_CARAVEL_STRATEGY">
			<Text>В этом сценарии постройка Каравеллы олицетворяет финансирование крупного плавания по освоению Нового Света. После постройки отправьте Каравеллу к западному краю карты, где она исчезнет (принеся вам ОП).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_AUSTRIAN_HUSSAR_STRATEGY">
			<Text>Гусары - отличные разведчики и бойцы для фланговых атак. Они несколько сильнее и быстрее Улана, которого заменяют. Они начинают с Повышениями, дающими +1 к Обзору и увеличивающими бонус при Фланговой атаке на 50%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_RUSSIAN_COSSACK_STRATEGY">
			<Text>Казак - уникальный юнит России, заменяющий Улана. Казаки сильнее Улан и получают значительный боевой бонус в бою против ослабленных юнитов. Это делает Казаков исключительно эффективными в контратаках - позвольте противнику потрепать передовых пехотинцев, а затем разгромите ослабленного врага казачьей лавой!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_HELP_CARAVEL">
			<Text>Морской разведочный юнит эпохи Ренессанса. Отправьте его к западному краю карты, чтобы получить ОП. Сражается как морской юнит ближнего боя.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HELP">
			<Text>Юнит Средневековой эпохи, специализирующийся на разведке и колонизации заморских территорий. Только Испания может его строить. После исследования Мореплавания игрок может отправить 3 Конкистадора к западному краю карты для получения ОП за Новый Свет и [ICON_GOLD] Золота. Заменяет Рыцаря.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_STRATEGY">
			<Text>Конкистадор - многофункциональный юнит, одинаково сильный на суше и на море. Заменяя Рыцаря, он является превосходным разведчиком на суше с расширенным полем зрения. Он также способен основывать новые города, но только на чужом континенте, не содержащем испанской Столицы. На воде Конкистадор обладает повышением защищенной посадки на суда, позволяющим ему обороняться от морских юнитов. Кроме того, он не получает штрафа при атаке городов, в отличие от Рыцаря. После исследования Мореплавания Испания может отправить 3 Конкистадора к западному краю карты для получения ОП за Новый Свет и [ICON_GOLD] Золота.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_WELSH_LONGBOWMAN">
			<Text>Средневековый дальнобойный пехотный юнит. Только кельты могут его строить. Этот юнит имеет на 1 дальность больше, чем Арбалетчик, но немного слабее. Этот юнит может передвигаться по труднопроходимой местности так же, как по равнине.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STAVE_CHURCH_STRATEGY">
			<Text>Ставкирка увеличивает [ICON_PEACE] Веру в городе, ускоряя темп основания религий и их распространения. Прежде чем построить Ставкирку, в городе должно быть Святилище. Ставкирка не требует содержания и строится вдвое быстрее Храма, который она заменяет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STAVE_CHURCH_TEXT">
			<Text>Ставкирки - деревянные каркасные сооружения, широко распространенные в средневековой Скандинавии после принятия викингами христианства. По оценкам, только в Швеции было построено более 1000 ставкирок, древнейшие из которых датируются серединой XII века. Помимо религиозных функций, ставкирки нередко служили залами собраний, культурными центрами, судебными учреждениями и даже рынками. Ранние ставкирки имели частокольную конструкцию с круто скошенными крышами для схода тяжелого снега. Церкви украшались затейливой деревянной резьбой - как правило, христианской, хотя порой изображавшей дохристианских героев и мифологических существ. Позднее в землю вкапывали лишь угловые столбы, а каркас обшивался досками. В настоящее время сохранилось 30 ставкирок, из которых все, кроме двух, находятся в Норвегии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHATEAU_STRATEGY">
			<Text>Шато - здание Средневековой эпохи, повышающее Оборонительную мощь города. Прежде чем построить Шато, город должен иметь Стены. Шато дороже Замка, который оно заменяет, однако также приносит городу [ICON_CULTURE] Культуру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CHATEAU_TEXT">
			<Text>Шато - это усадьба или загородный дом знати, как правило без укреплений. В Средние века шато было в значительной мере самодостаточным, опираясь на господское поместье (наследственные земли). Нередко обширное строение включало надвратный дом, кухни, конюшни, пивоварни, пекарни, кладовые, слуги кие покои, картинные галереи, бальные залы, библиотеки, а также жилые покои семьи. Шато произошли от открытых вилл, которые предпочитали римские аристократы в Галлии, - таких как у Плиния Старшего, Мецената и императора Тиберия. Городским аналогом шато во Франции был palais - великолепный особняк в черте города. В Париже, например, Лувр и Люксембург первоначально были шато, но утратили этот статус и стали дворцами по мере роста города вокруг них.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHATEAU_HELP">
			<Text>В городе должны быть Стены.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MADRASAH_STRATEGY">
			<Text>Медресе - здание Средневековой эпохи. Оно увеличивает выработку науки в городе и еще более эффективно, если город расположен рядом с клетками джунглей. Прежде чем построить Медресе, в городе должна быть Библиотека. В отличие от Университета, который оно заменяет, Медресе также приносит [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MADRASAH_TEXT">
			<Text>"Медресе" по-арабски означает любое учебное заведение; несмотря на религиозную составляющую, медресе нередко носили светский характер и охватывали все - от начального до высшего образования. Обычно связанные с мечетью, медресе могли специализироваться на медицине, праве, науках, философии или образовании женщин. Первое медресе - Джами'ат аль-Карауийин - было основано в 859 году Фатимой аль-Фихри, дочерью состоятельного купца. В эпоху правления династий Фатимидов, Айюбидов и Мамлюков практика меценатства в отношении медресе со стороны правящей и состоятельной элиты распространилась по всему Египту и Ближнему Востоку. Первое османское медресе было основано в 1331 году в Изнике и следовало традициям суннитского ислама. Медресе турок и арабов, пока Европа переживала Темные века, сохраняли лучшее из западных знаний и обогащали их достижениями Востока.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MADRASAH_HELP">
			<Text>+2 [ICON_RESEARCH] Науки от клеток Джунглей, обрабатываемых этим Городом.[NEWLINE][NEWLINE]В городе должна быть Библиотека.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_WONDER_HAGIA_SOPHIA_HELP">
			<Text>Все Миссионеры, рожденные в этом городе, могут распространять религию трижды. Предоставляет бесплатный Храм в городе, в котором построено это чудо.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
