<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT">
			<Text>ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Римская империя, ныне разделенная на Западную и Восточную, правила известным миром почти тысячелетие. Но в IV веке нашей эры границы империи прорываются варварскими вождями, которые создают собственные королевства по мере того, как мощь Рима слабеет. Тем временем на северо-востоке собирается великая буря: Аттила и его гунны начинают сокрушительную волну грабежей и завоеваний. Выберите свою сторону, соберите мужество и сразитесь за то, чтобы определить следующую тысячу лет истории.[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа определяется контролем над городами трех империй: Западного Рима, Восточного Рима и Сасанидской Персии. Империи получают очки победы каждый ход за контроль над каждым имперским городом (сасаниды получают на 50% больше). Варварские цивилизации получают очки победы за захват городов, подконтрольных империи. Более крупные города приносят больше очков. Победа достается цивилизации с наибольшим числом очков победы по окончании 70 ходов.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Юниты под управлением варварских цивилизаций не требуют содержания. Римские империи не могут продавать здания. В игре доступны три отдельных ветви общественных институтов. Одна доступна только Восточной и Западной Римской империям, другая - только сасанидам, третья - варварским державам. Римское дерево институтов работает в обратном направлении: за каждый выбранный институт вы получаете штрафы, а не бонусы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TITLE">
			<Text>Падение Рима</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_DESC">
			<Text>Защитите Рим от нашествия варварских племен или попробуйте сами сокрушить его и основать новое королевство!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_ROME_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_ROME_TEXT_1">
			<Text>После десятилетий войн на границах и экономических кризисов в 293 году нашей эры император Диоклетиан создал новую административную систему для Римской империи. Он учредил двойное императорство, избрав Максимиана управлять западной частью. После отречения Диоклетиана и Максимиана Константин Великий в 330 году основал Константинополь как "второй Рим". Феодосий I был последним, кто правил неразделенной империей; после его смерти в 395 году он передал власть обоим сыновьям: Аркадию - на Востоке, Гонорию - на Западе.[NEWLINE][NEWLINE]По сравнению с Восточной империей Западный Рим был менее населен, раздроблен культурно и политически, его экономика пришла в упадок из-за тяжелого налогового бремени, необходимого для содержания пограничных войск, а сам он был окружен варварами. В 402 году нашей эры его административная столица была перенесена в Равенну, хотя экономическим и культурным центром по-прежнему оставался сам Рим. До IV века его армия была сосредоточена в северной Галлии и вдоль Рейна, однако все больше военных ресурсов приходилось перебрасывать для защиты Италии, что вело к новым мятежам и гражданским войнам в Британии, Галлии, Северной Африке и Германии.[NEWLINE][NEWLINE]В череде узурпаторов и посредственных императоров после Гонория центральная власть слабела, и Рим постепенно утрачивал контроль над провинциями. Римские институты рухнули в регионах Иберии и Галлии по мере того, как миграция варварских племен - готов и вандалов - порождала новые зависимые королевства. После завоевания вандалами Африки империя потеряла контроль над западным Средиземноморьем, что ускорило упадок торговли и, что еще важнее, прекратило жизненно необходимые поставки зерна в Италию. Тем временем в 444 году нашей эры гуны объединились под властью Аттилы, который немедленно вторгся в Западный Рим, сея разрушение вплоть до своей смерти в 453 году.[NEWLINE][NEWLINE]На протяжении следующих 20 лет Рим страдал от серии гражданских войн, кульминацией которых стало свержение Ромула Августа - последнего императора Западного Рима - германским полководцем на римской службе Одоакром в 476 году нашей эры. Хотя восточный император Зенон признал "Королевство Италия" Одоакра, Византия инициировала вторжение остготов в 489 году. Теодорих, вождь остготов, в марте 493 года вошел со своим войском в Рим и убил Одоакра во время совместного пира. Падение Рима на Западе свершилось. Несмотря на краткий период реконкисты со стороны Византии в VI веке, Западная Римская империя так и не возродилась.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_NAME">
			<Text>Гонорий</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_SUBTITLE">
			<Text>Император Западной Римской империи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_LIVED">
			<Text>384 - 423 г. н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_TEXT_1">
			<Text>Гонорий (384-423 гг. н.э.) был младшим сыном римского императора Феодосия I. Когда Феодосий скончался в 395 году, он разделил империю между своим сыном Аркадием на Востоке и восьмилетним Гонорием на Западе. Его правление было хаотичным, хотя поддержка умелого полководца Стилихона - поначалу опекуна Гонория, а впоследствии его тестя - обеспечивала некоторую стабильность. Правление Гонория теперь рассматривается как начало конца Западного Рима, который окончательно рухнет менее чем через столетие.[NEWLINE][NEWLINE]Гонорий был терзаем почти непрекращающимися варварскими нашествиями и восстаниями - в Галлии, Иберии, Северной Африке и самой Италии. Первым кризисом стал двухлетний мятеж в Африке, в конечном счете подавленный Стилихоном. За ним последовало вторжение вестготов в Италию под предводительством их короля Алариха I. Стилихон вернулся и вызвал британские легионы, чтобы разбить их в 406 году нашей эры. В том же году огромная орда, состоявшая из остготов, аланов и вандалов, перешла замерзший Рейн в Галлию. В ответ к 410 году Британия была полностью оставлена, а прежде стоявшие там легионы были брошены на удержание Рейна против новых вторжений. Тем временем Гонорий бежал из Рима с приближением вестготов, которые разграбили город в 410 году перед тем, как отступить.[NEWLINE][NEWLINE]В последние годы своего правления Гонорий был вынужден жаловать римские земли различным варварским племенам. Договор, подписанный в 418 году, позволил вестготам основать королевство на юго-западе Галлии, откуда они распространились на римские владения в Иберии. В северной Галлии было создано зависимое государство франков, номинально подчиненное Гонорию, но фактически управляемое салическим франком Хлодионом. К моменту смерти Гонория значительные части Западной Римской империи находились под варварским контролем, заложив основы средневековых королевств Британии, Франции и Испании. Тем не менее ему удалось сохранить ядро империи. Гонорий скончался от водянки в августе 423 года, не оставив наследника. В следующем году восточноримский император Феодосий II назначил своего двоюродного брата Валентиниана III новым императором на Западе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_BYZANTIUM_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_BYZANTIUM_TEXT_1">
			<Text>В 293 году нашей эры император Диоклетиан создал новую административную систему для непослушной Римской империи. Он учредил должность со-Августа, избрав Максимиана управлять восточной частью. После отречения Диоклетиана и Максимиана Константин I официально разделил римские владения и в 330 году нашей эры основал Константинополь как "второй Рим". Принцип двух Римов укрепился настолько, что Феодосий I после своей смерти в 395 году передал верховную власть обоим сыновьям: Аркадию - на Востоке, Гонорию - на Западе. Феодосий Великий был последним, кто правил неразделенной империей.[NEWLINE][NEWLINE]Восточный Рим, нередко именуемый Византийской империей, охватывал южные Балканы, всю Анатолию и Египет, а также большую часть Леванта. Он был избавлен от большей части потрясений и войн, терзавших Западный Рим в III и IV веках нашей эры, - во многом благодаря череде умелых императоров, более развитой городской культуре и большим финансовым ресурсам. Последние позволяли византийским императорам умиротворять варварских захватчиков данью и нанимать наемников в большом количестве.[NEWLINE][NEWLINE]Богатства и умения, принесенные обширной торговлей, позволили Феодосию II в первые десятилетия 400-х годов расширить и укрепить стены Константинополя, сделав город практически неприступным (стены не были прорваны вплоть до 1204 года нашей эры). Византийские богатства также позволили Феодосию откупиться от Аттилы, направив его на запад. Преемник Феодосия Маркиан отказался платить непомерную ежегодную дань, и Гуннская держава вскоре распалась после смерти Аттилы в 453 году. Действительно, многие выжившие гунны впоследствии служили наемниками в войнах Восточного Рима с сасанидами и арабами.[NEWLINE][NEWLINE]После смерти Аттилы Восточная империя наслаждалась долгим периодом мира и внутренней стабильности, тогда как Западная рухнула под натиском вторжений и хаоса. Конец Рима на Западе принято датировать 476 годом нашей эры, когда Одоакр сверг Ромула Августа. Византийский император Зенон нанял остготов во главе с их королем Теодорихом для возвращения западных земель. Теодорих вошел со своими силами в Италию и сверг Одоакра, основав собственное Королевство Италия. Побудив остготов завоевать Италию и Рим и поддерживая дружественные отношения с Теодорихом, Зенон одновременно избавил Восточный Рим от беспокойной угрозы и добился номинального верховенства над Западным Римом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_PERSIA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_PERSIA_TEXT_1">
			<Text>Последняя доисламская Персидская империя - Сасанидская - правила с 224 по 651 год нашей эры. Основанная Ардаширом I, в период расцвета она охватывала весь современный Ирак, Иран, Афганистан, Сирию, Кавказ, части Аравии и Пакистана, Персидский залив и часть Турции. В могуществе и влиянии она соперничала с Римом и Византией в свой первый золотой век при Бахраме V (421-438 гг. н.э.) и его непосредственных преемниках. Империя просуществовала до тех пор, пока серия арабских вторжений не свергла последнего императора Йездегерда III.[NEWLINE][NEWLINE]Мифы и противоречивые исторические свидетельства окутывают падение Парфянской и возвышение Сасанидской империи. Сасанидское правление, по всей видимости, зародилось в Истахре - столице провинции Персиды под управлением Ардашира, считавшегося потомком рода жрецов. В условиях общего краха парфянской власти безжалостный Ардашир уничтожил своих соперников (включая братьев), провозгласил себя Шаханшахом ("Царем царей") и подавил восстания в соседних провинциях. Его сын Шапур I продолжил экспансию, покорив Армению, Бактрию, значительную часть молодой Кушанской империи и даже предпринял несколько походов против Рима.[NEWLINE][NEWLINE]От смерти Шапура до Бахрама V империя постепенно расширялась на восток и юг, хотя серия безрезультатных войн с Восточным Римом блокировала сасанидскую экспансию на запад. Отдавая предпочтение мирным занятиям, Бахрам V открыл золотой век литературы, музыки и спорта. Однако в течение столетия после его смерти его наследники были вынуждены проводить свои правления, отражая набеги варварских племен, визатийские и арабские вторжения и провинциальные мятежи.[NEWLINE][NEWLINE]Второй золотой век Сасанидов начался при Каваде I (488-531 гг. н.э.). Однако непрекращающиеся войны с Византией истощили казну и ослабили сасанидскую власть в западных провинциях. Тем не менее сасанидские армии захватили Иерусалим (614 г. н.э.), Александрию (619 г.) и весь Египет к 621 году. Однако внезапное расширение перенапрягло их армию, облагаемое налогами население начало проявлять недовольство, а религиозный пыл охватил мусульман на юге. За три десятилетия, к 651 году, Сасанидская империя прекратила существование, сменившись Аббасидским халифатом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_NAME">
			<Text>Бахрам V</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_SUBTITLE">
			<Text>Царь Сасанидов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_LIVED">
			<Text>421 - 438 г. н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_TEXT_1">
			<Text>Бахрам был 14-м сасанидским царем (421-438 гг. н.э.) и взошел на престол после внезапной смерти (или убийства) своего отца Йездегерда I. Бахрам открыл свое правление систематическими преследованиями христиан в своих обширных владениях - политика, которая немедленно привела к войне с Восточным Римом. После безрезультатных сражений и маневров персы и римляне подписали договор в 422 году, зафиксировав возвращение к прежнему положению дел. Однако вскоре после этого (в 428 году н.э.) Бахрам аннексировал Армению вопреки протестам ее христианского патриарха Исаака, вновь обострив византийско-сасанидские отношения.[NEWLINE][NEWLINE]Несмотря на периодические набеги и стычки, мир с Восточным Римом сохранялся несколько лет и дал Бахраму возможность предаться удовольствиям - и тем самым случайно открыть новый персидский золотой век. Он воплощал царское благополучие, развлекаясь охотой, дворцовыми пирами и любовными похождениями. Под его покровительством были созданы некоторые великие произведения сасанидской литературы - например, "Карнамаг-и Пабаган" - и музыки. Такие виды спорта, как поло, стали царским развлечением. Его приключения на войне, охоте и в любви превратились в мифы и легенды, отраженные даже в современных произведениях - таких как знаменитые "Рубаи" Омара Хайяма (четверостишие 17).[NEWLINE][NEWLINE]Последний период правления Бахрама отмечен его конфликтом с гуннами. Хефталитская орда гуннов вторглась с северо-востока и опустошила большую часть северного Ирана. Они перешли в Хорасан и продвинулись до города Рей. Неготовый к войне, Бахрам предложил мир и покорность, что было принято гуннами. Однако, собрав большое войско, Бахрам ночью переправился через провинцию Табаристан, застал гуннский лагерь врасплох и устроил резню, взяв в плен даже жену вождя. Уцелевшие гунны были преследованы и перебиты вплоть до реки Оксус. Хотя Бахрам был к тому времени смертельно болен, один из его полководцев ворвался на родину орды на севере и разграбил ее, положив конец гуннской угрозе для сасанидов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_NAME">
			<Text>Гейзерих</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_SUBTITLE">
			<Text>Король вандалов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_LIVED">
			<Text>389 - 477 г. н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_TEXT_1">
			<Text>Гейзерих, рожденный около 389 года нашей эры, принял власть над вандалами после смерти своего единокровного брата Гундериха в 428 году. Теснимый вестготами, Гейзерих быстро решил увести свой народ из Иберии к менее населенным берегам Африки. Построив флот у пролива, в 429 году нашей эры около 80 000 воинов, женщин и детей переправились в римскую Африку.[NEWLINE][NEWLINE]Воспользовавшись раздорами среди римлян, вандалы быстро сокрушили раздробленные римские гарнизоны. В течение нескольких месяцев они завоевали территории современных Марокко и Алжира, и император Валентиниан III подписал мирный договор, признающий суверенитет Гейзериха. Однако Гейзерих желал большего: в 439 году он нарушил договор и вторгся в земли вокруг римского Карфагена. Застигнутый врасплох город вместе с огромным флотом, стоявшим на якоре в его гавани, пал. С этим флотом, равным совокупным силам Рима и Византии, вандалы нападали на римскую торговлю и побережья, захватив острова в западном Средиземноморье, включая Сицилию.[NEWLINE][NEWLINE]Став бесспорным владыкой обширного королевства, Гейзерих обратился к созданию свода законов и обеспечению торговых путей с Восточным Римом и через него. Это привело к договоренности с Валентинианом о браке дочери императора с сыном Гейзериха. Однако в 455 году Валентиниан III был убит. Гейзерих счел, что это делает его договор недействительным, высадился в Италии, отбросил немногочисленные противостоявшие ему силы и вошел в Рим. Папа Лев I умолял его не разрушать город, и Гейзерих отступил... но лишь после того, как его воины разграбили Рим.[NEWLINE][NEWLINE]В 468 году он стал целью последней совместной кампании двух половин старой Римской империи. Против всех ожиданий, Гейзерих разгромил более крупный византийский флот у мыса Бон. После этого поражения Гейзерих вторгся в Грецию, однако вандалы были отброшены с тяжелыми потерями. В 474 году Гейзерих заключил мир с Византией и в 477 году нашей эры мирно скончался в своем дворце.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_FRANCE_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_FRANCE_TEXT_1">
			<Text>Франки представляли собой непрочное объединение германских племен, осевших в полосе земли вдоль правого берега Нижнего Рейна - границы Рима в Германии. В III веке нашей эры одни франки совершали набеги на римские территории вдоль реки, тогда как другие мигрировали в пределы империи и осели в Галлии. Это привело к разделению франков на рипуарских (первая группа) и салических (вторая).[NEWLINE][NEWLINE]По преимуществу скотоводческий народ, рипуарские франки жили в небольших поселениях и усадьбах вдоль западного берега Рейна, кормясь рыболовством и охотой вперемежку с периодическими набегами на римские владения. Не представляя существенной угрозы, рипуарии были одними из самых мирных соседей Рима. В 310 году нашей эры император Константин приказал построить мост через Рейн у Кельна для облегчения торговли с ними. Рипуарские франки, получив под влиянием управляемого Римом города толчок к социальному сплочению, все больше привлекались к охране империи, служа буфером против более воинственных племен на востоке. Последний вождь рипуарских франков Сигиберт Хромой объединился с Хлодвигом I, который сплотил франков против алеманов и вновь объединил франкские племена.[NEWLINE][NEWLINE]Между тем салические франки, вытесненные натиском варваров с севера, переселились на римскую территорию Токсандрия (область современного Антверпена). Это "дерзкое" занятие римских земель было отвергнуто императором Юлианом Отступником, который предпринял военный поход. В 358 году нашей эры салии сдались римским силам в обмен на гражданство. Под покровительством императора Гонория салические франки при Хлодионе начиная с 420-х годов значительно расширили свои владения. Салии оказались верными друзьями Рима. В 451 году Флавий Аэций призвал своих германских союзников отразить вторжение гуннов Аттилы. Салии сражались бок о бок с римлянами в битве на Каталаунских полях, фактически положившей конец гуннской угрозе Западной Европе. В награду римляне разрешили дальнейшее расширение салических владений. В 486 году Хлодвиг стал единовластным правителем смешанного римско-германского королевства. Он объединил франков и разгромил вестготов и алеманов. Хлодвиг основал новую столицу в Париже, заложив основу французской нации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_NAME">
			<Text>Хлодион</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_SUBTITLE">
			<Text>Король салических франков</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_LIVED">
			<Text>392 - 448 г. н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_TEXT_1">
			<Text>Хлодион был королем - а точнее, вождем - салических франков с 414 года вплоть до своей смерти; некоторые историки считают его основателем династии Меровингов, создавшей Францию. Контролируя район нынешнего Теруана из своей крепости в Дуйсбурге, Хлодион стремился увести свой народ от все возраставшей угрозы со стороны мигрирующих германских племен с востока, вытесненных наступающими гуннами.[NEWLINE][NEWLINE]В 428 году Хлодион оспорил римские ограничения на территории, занятые салическими франками, разгромил римский отряд у Камбре и обустроил свою семью и приближенных в северной Галлии. В 431 году он расширил свои границы на юг до реки Соммы. К 432 году нашей эры салические франки образовали полуавтономное королевство в составе Римской империи с городом Торнак (Турне) в качестве столицы.[NEWLINE][NEWLINE]Салийская экспансия прекратилась лишь в 448 году, когда Хлодион был разбит романо-галльским войском под командованием Флавия Аэция. Заключенный договор признал власть его рода в регионе и обязал франков навечно поддерживать интересы Рима. Несколько лет спустя салические франки под командованием его сына Хильдерика присоединились к Аэцию, остановив продвижение гуннов в Европу. Его внук Хлодвиг объединил франкские племена и основал Франкское королевство, распространившееся на всю Галлию после его побед над алеманами в 496 году и вестготами в 507 году нашей эры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_GERMANY_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_GERMANY_TEXT_1">
			<Text>Готы - восточноевропейское племя скандинавского происхождения, два ветви которого - вестготы и остготы - сыграли значительную роль в падении Римской империи. Несмотря на общий язык, обычаи и верования, вестготы и остготы пошли разными путями и каждый основал собственное средневековое королевство.[NEWLINE][NEWLINE]Вестготы осели в Дакии, мирно уживаясь с римлянами вплоть до 376 года н. э., когда их вождь обратился к византийскому императору Валенту с просьбой переселить свой народ к югу от Дуная, спасаясь от гуннов. Договор действовал до 395 года, когда готский трон занял Аларих I. В 408 году римские войска перебили семьи около 30 000 варварских солдат, служивших наемниками под римским командованием. Аларих незамедлительно объявил войну и вторгся в Италию с одобрения Византии. После военных побед и трех осад самого Рима вестготы Алариха захватили город в августе 410 года. Рим был разграблен и разорен, а Аларих основал в Италии вестготское королевство. На протяжении следующего столетия вестготы неуклонно расширяли свои границы, со временем взяв под контроль южную Галлию и всю Иберию. Со столицей в Тулузе вестготы вытеснили вандалов из Иберии, однако лишились Италии. В 507 году франки под предводительством Хлодвига разгромили вестготов в битве при Вуйе и отвоевали у них Галлию. Это стало началом медленного упадка. Последний вестготский король Родерих погиб, противостоя натиску Омейядов в 711 году, что ознаменовало начало мусульманского завоевания Иберии.[NEWLINE][NEWLINE]История остготов несколько менее запутана. После переселения на юг они основали обширное, но редконаселенное королевство между Дунаем и Днепром. Это была многоплеменная держава, управляемая готской знатью и включавшая сарматов, гепидов, даков, а также небольшие кельтские и славянские племена. Возвышение гуннов сокрушило этот разноязычный союз, и остготы приняли гуннское господство, примкнув к ним. Остготы были одними из главных вассалов Аттилы в его европейских походах - например, в битве при Шалоне в 451 году н. э. Однако, восстав после смерти Аттилы, остготы под командованием Теодемира разгромили власть наследников Аттилы при Недао тремя годами позже. В 454 году родился и Теодорих Великий. В 471 году он стал королем остготов. Менее чем за 20 лет Теодорих правил всей Италией, а также значительной частью Балкан. Однако слабость остготской власти быстро обнаружила себя после его смерти. Византийцы перешли в наступление и вынудили остготского короля Тотилу оставить Рим. В 553 году в битве при Монс Лактариус последние сторонники Тотилы были убиты, взяты в плен или казнены. Остатки остготов отступили и осели в Австрии. Так остготы исчезли из истории.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_NAME">
			<Text>Аларих I</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_SUBTITLE">
			<Text>Король вестготов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_LIVED">
			<Text>370 - 410 н. э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_TEXT_1">
			<Text>Перед лицом наступления гуннов вестготы поступили на службу к Византии в качестве вспомогательных войск в обмен на право селиться на римских землях. Молодым человеком Аларих вступил в легионы. В 394 году он возглавил готский отряд, помогавший империи разбить мятежника Арбогаста. На следующий год Аларих был избран вождем вестготов.[NEWLINE][NEWLINE]В том же году умер Феодосий, император Византии и покровитель Алариха. Несмотря на службу империи и статус короля вестготов, Аларих был обойден и отстранен в ходе перестановки имперских должностей, последовавшей за смертью Феодосия. Вскоре после гибели Феодосия Аларих ударил по Восточному Риму. Опустошив Грецию, он добрался до стен Константинополя в 397 году н. э., после чего император назначил Алариха магистром милитум с самостоятельной военной властью.[NEWLINE][NEWLINE]В 407 году н. э., когда отчуждение между двумя половинами империи грозило гражданской войной, Аларих провел войско вестготов через Юлийские Альпы к окрестностям Рима. В итоге голод вынудил римский сенат пойти на переговоры. Аларих удержал свои силы в регионе, и когда сенат нарушил договор, он вновь осадил Рим. После этой осады и очередного соглашения с сенатом в 409 году, по которому Аларих посадил на римский трон марионеточного императора, вестготы двинулись на север.[NEWLINE][NEWLINE]Однако вскоре Аларих был вынужден вернуться, чтобы свергнуть своего марионетку и объявить себя королем Италии. В августе 410 года вестготы прорвались через Порта Салария в город. Аларих проявил удивительное милосердие к жителям Рима: христианские церкви не были разграблены, а тысячам язычников и христиан, укрывшихся там, была предоставлена защита. Теперь Аларих двинулся на юг, в Калабрию, готовясь вторгнуться в Африку и вернуть утраченные там римские провинции. Но он внезапно скончался, по всей видимости от лихорадки, в порту Козенцы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_SONGHAI_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_SONGHAI_TEXT_1">
			<Text>Вандалы - восточногерманское племя, исконная родина которого находилась в Скандинавии. В какой-то момент во II веке до н. э. вандалы переправились через Балтику в Польшу. К 406 году н. э. они достигли Рейна. Пытаясь переправиться через него, они натолкнулись на яростное сопротивление франков, осевших на романизированных территориях северной Галлии. Вандалы разгромили войско франков наголову и двинулись на юг, грабя все на своем пути. Разорив города франков и римлян, они достигли Пиренеев и перевалили через них в 409 году н. э., войдя в Иберию.[NEWLINE][NEWLINE]Под давлением вестготов Гейзерих в 429 году переправил вандалов через пролив в Северную Африку. Там в 435 году он основал вандальское королевство, когда договор с Римом передал им контроль над провинцией Нумидия. В 439 году Гейзерих нарушил договор и захватил Карфаген вместе с его обширными верфями и флотом. На протяжении следующего десятилетия, не прекращая пиратства и набегов на римлян и византийцев, вандалы захватили Сардинию, Сицилию, Корсику и Балеарские острова.[NEWLINE][NEWLINE]После смерти Аттилы римский император счел, что пришло время положить конец вандальским набегам, и попытался вернуть утраченные земли Риму через брак своей дочери с сыном Гейзериха. Однако череда запутанных событий и взаимное недоверие привели к тому, что в 455 году н. э. вандальская армия высадилась в Италии и захватила Рим.[NEWLINE][NEWLINE]Разграбление Рима стало вершиной вандальского могущества. Смерть Гейзериха в 477 году, религиозные противоречия, восстания в бывших римских провинциях и упадок торговли повлекли за собой медленный закат. В ходе опустошительной войны византийский полководец Велисарий сокрушил вандальские армии, убил вандальского военачальника Цазона и захватил большинство вандальских городов. В 534 году н. э. Гелимер, последний вандальский король, сдал Карфаген римским завоевателям, навсегда положив конец вандальскому владычеству.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FRANK_TRAIT_SHORT">
			<Text>Королевская кровь</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FRANK_TRAIT">
			<Text>Юниты игнорируют затраты на передвижение по клеткам с холмами и быстрее движутся вдоль рек.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_THEODOSIAN_WALLS_SHORT">
			<Text>Феодосийские стены</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_THEODOSIAN_WALLS">
			<Text>+10% [ICON_STRENGTH] бонус к Боевой мощи, если юнит находится в пределах 2 клеток от Форта. Великие полководцы появляются на 50% быстрее и обеспечивают дополнительный боевой бонус +10%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BURNING_UNREST_SHORT">
			<Text>Целительное мародерство</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BURNING_UNREST">
			<Text>Боевые юниты полностью восстанавливают здоровье после разграбления улучшения, не являющегося дорогой.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BARBARIAN_RECRUITMENT_SHORT">
			<Text>Зачисление варваров</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BARBARIAN_RECRUITMENT">
			<Text>Легионы Западной Римской империи будут вербовать побежденных врагов на свою сторону.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_MEDITERRANEAN_PIRATES_SHORT">
			<Text>Средиземноморские пираты</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_MEDITERRANEAN_PIRATES">
			<Text>Военно-морские юниты будут "вербовать" побежденные корабли для сражений на своей стороне.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_SCOURGE_OF_GOD_SHORT">
			<Text>Бич Божий</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_SCOURGE_OF_GOD">
			<Text>+2 [ICON_MOVES] Передвижения для всех наземных боевых юнитов. Начинает игру с Аттилой, Бичом Божьим. После первого захвата города выдается 2 Тарана. +2 [ICON_PRODUCTION] Производства за каждое Пастбище.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_CELTS_SHORT">
			<Text>Раскрашенные бунтари</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_CELTS">
			<Text>Боевой бонус (+50%) в сражениях против цивилизации с большим числом городов. Обращается с лесами на дружественной территории как с дорогами. Юниты на судне имеют +1 [ICON_MOVES] Передвижения и тратят 1 очко передвижения при высадке с моря на сушу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CLIBANARII_TEXT">
			<Text>Клибанарии - сасанидский аналог византийских катафрактариев, хотя и более тяжелобронированный. Лошади и всадники были полностью закованы в железную кольчугу; в бою их применяли клиньями для прорыва вражеской пехоты и рядов лучников. Сасаниды использовали клибанариев преимущественно в западных армиях - главным образом против сил Восточной Римской империи, которые чаще вступали в правильные сражения, нежели варварские племена вдоль северных и восточных рубежей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CLIBANARII_STRATEGY">
			<Text>Клибанарий - уникальный юнит сасанидов, заменяющий Всадника. Его Боевая мощь, Защита и эффективность против городов выше, чем у Всадника, однако он медленнее передвигается. Как конный юнит, он уязвим для атак Копейщиков, Пикинеров и подобных юнитов. Он начинает с повышением "Вихрь", позволяющим дважды атаковать в один ход, и, как другие конные юниты, может двигаться после атаки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CLIBANARII_HELP">
			<Text>Быстрый и мощный конный юнит. Только сасаниды могут его строить. Этот юнит обладает большей [ICON_STRENGTH] Боевой мощью, лучше защищается и эффективнее атакует города, чем Всадник, которого он заменяет. Начинает с повышением "Вихрь".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_FRANK_SEAXMAN_TEXT">
			<Text>Сакс - большой нож или короткий изогнутый меч с зазубренным клинком, излюбленное оружие многих воинов кельтских и франкских племен. Одинаково полезный и как инструмент, и как оружие, сакс был особенно эффективен в ближнем бою. За десятилетия варварских переселений было разработано множество его разновидностей, в том числе шмальсакс (узкий сакс) и брейтсакс (широкий сакс), а также длинные и короткие версии каждого. В эпической поэме "Беовульф" герой использует сакс, чтобы разрубить дракона, а мать Гренделя применяет его в поединке с Беовульфом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRANK_SEAXMAN_STRATEGY">
			<Text>Саксман - уникальный юнит франков. Его Боевая мощь несколько выше, чем у Мечника, которого он заменяет. Кроме того, он не требует ресурсов Железа. Он начинает с повышением "Амфибия", позволяющим атаковать с океана и через реки без штрафа.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FRANK_SEAXMAN">
			<Text>Сильный наземный юнит передовой линии, который могут строить только франки. Этот юнит обладает большей [ICON_STRENGTH] Боевой мощью, чем Мечник, которого он заменяет. Начинает с повышением "Амфибия".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_VANDAL_AXEMAN_TEXT">
			<Text>Хотя варварские племена, терзавшие Рим, использовали самые разные виды боевых топоров, вандалы отдавали предпочтение метательному топору, применявшемуся как снаряд в бою при сближении с противником. Будучи разновидностью франциски - легкого топора, разработанного франками в III веке н. э., - вандальский вариант бросали сверху вниз так, чтобы топор вращался в полете, что повышало точность. Тяжелее стрел и точнее копий, метательный топор оказался еще более грозным оружием в морском бою после того, как вандалы завоевали римский Карфаген.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VANDAL_AXEMAN_STRATEGY">
			<Text>Топорщик - уникальный юнит вандалов. Его Боевая мощь несколько выше, чем у Мечника, которого он заменяет. Кроме того, он не требует ресурсов Железа. Он начинает с повышением "Натиск", дающим боевой бонус против поврежденных юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_VANDAL_AXEMAN">
			<Text>Сильный наземный юнит передовой линии, который могут строить только вандалы. Обладает большей [ICON_STRENGTH] Боевой мощью, чем Мечник, которого он заменяет. Начинает с повышением "Натиск", дающим боевой бонус против поврежденных юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_VANDAL_TRIHEMIOLLA_TEXT">
			<Text>Тригемиолия, созданная на основе греческой конструкции и являвшаяся наиболее распространенным боевым кораблем вандальских флотов, - судно водоизмещением 40 тонн с двумя с половиной рядами гребцов с каждого борта. Более маневренные и быстроходные, чем трирема, эти корабли применялись как для таранных атак, так и для абордажа. Преимущественно использовавшиеся для нападений на торговые суда и прибрежных рейдов, вандальские тригемиолии имели усиленные палубы, позволявшие противостоять все более широкому применению катапульт на римских и византийских военных кораблях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VANDAL_TRIHEMIOLLA_STRATEGY">
			<Text>Тригемиолия - уникальный морской юнит вандалов. Ее Боевая мощь выше, чем у триремы, которую она заменяет, и она ограничена прибрежными клетками. Она также имеет повышение "Снабжение", позволяющее восстанавливать здоровье за пределами дружественной территории, и способна захватывать вражеские корабли. Тригемиолия и совокупность ее возможностей превращают вандалов в грозную морскую силу на Средиземноморье.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_VANDAL_TRIHEMIOLLA">
			<Text>Мощный морской юнит, господствующий на море благодаря атакам ближнего боя против морских юнитов и городов. Может захватывать вражеские корабли. Только вандалы могут его строить.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_GOTH_GADRAUHT_TEXT">
			<Text>У готских племен не было постоянной армии - они полагались на гадраухтов, ополченцев краткосрочной службы. Как правило вооруженные колющими и метательными копьями и щитами, хотя у некоторых были мечи и луки, эти небронированные ополченцы были особенно эффективны в ближнем бою на пересеченной местности, где жесткие боевые построения, предпочитаемые римлянами, оказывались неуклюжими. Обычно организованные в "хундафабы" - буквально "сотни вооруженных мужей" - по племенному принципу, гадраухты были ненадежны в правильном сражении: они могли с одинаковой вероятностью стоять насмерть или обратиться в бегство, когда чаша весов склонялась против них.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GOTH_GADRAUHT_STRATEGY">
			<Text>Гадраухт - уникальный юнит готов. Его Боевая мощь несколько выше, чем у Мечника, которого он заменяет. Кроме того, он не требует ресурсов Железа. Гадраухт может передвигаться по вражеским дорогам так, словно они дружественные.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_GOTH_GADRAUHT">
			<Text>Сильный наземный юнит передовой линии, который могут строить только готы. Этот юнит обладает большей [ICON_STRENGTH] Боевой мощью, чем Мечник, которого он заменяет. Передвигается по вражеским дорогам так, словно они дружественные.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_HUN_SCOURGE_OF_GOD_TEXT">
			<Text>"Бич Божий" - прозвище Аттилы. Эти юниты олицетворяют его полководческое мастерство на поле боя.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HUN_SCOURGE_OF_GOD_STRATEGY">
			<Text>Бич Божий - уникальный Великий человек гуннов, заменяющий стандартного Великого полководца. Боевые бонусы те же, однако Бич Божий передвигается быстрее и может лечить соседние юниты на дополнительные 20 ОЗ за ход. Этот улучшенный полководец гарантирует, что его кавалерийские юниты всегда будут готовы к бою.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_HUN_SCOURGE_OF_GOD">
			<Text>Этот Великий человек гуннов заменяет Великого полководца. Обеспечивая те же боевые бонусы, что и Великий полководец, Бич Божий также передвигается быстрее и лечит соседние юниты.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOR_CEILIDH_HALL_STRATEGY">
			<Text>Зал кейли - здание Классической эпохи, уникальное для кельтов. Оно увеличивает [ICON_CULTURE] Культуру и [ICON_HAPPINESS_1] Довольство города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOR_SATRAPS_COURT_STRATEGY">
			<Text>Двор сатрапа - уникальное здание персов. Он увеличивает доходы города. Кроме того, Двор сатрапа повышает [ICON_HAPPINESS_1] Довольство цивилизации. Перед постройкой Двора сатрапа в городе должен быть Рынок.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MEAD_HALL_TEXT">
			<Text>В древних скандинавских и германских землях Медовый зал представлял собой большое здание с единым залом, служившее одновременно пиршественным залом вождя и центром культурной и религиозной жизни поселения. Охраняемый дружинниками вождя, он также являлся последним убежищем для женщин, детей и стариков племени в годину бедствий. Сложенный из камня и дерева, длиной от 40 до 50 метров, украшенный резьбой, он обычно был самым заметным зданием в селении. Начиная с IV века н. э. Медовые залы нередко также укреплялись и стали предшественниками донжонов средневековых замков.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEAD_HALL_STRATEGY">
			<Text>Медовый зал увеличивает [ICON_HAPPINESS_1] Довольство и [ICON_CULTURE] Культуру на 2.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEAD_HALL_HELP">
			<Text>+2 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства и [ICON_CULTURE] Культуры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_HOV_TEXT">
			<Text>Хов - сооружение, иногда представлявшее собой не более чем ограду без крыши, но куда более внушительное в крупных готских поселениях, где совершался языческий "блот" (ритуальное жертвоприношение животных). Под большую огласку блот проводился германскими жрецами-друидами, чтобы обеспечить хороший урожай, удачную охоту или победу в войне. Жертву, как правило, приносили через обезглавливание; Агафий Миринейский писал во время Готской войны (535-554 гг. н. э.), что готы "приносят в жертву лошадей, быков и бесчисленных других животных, обезглавливая их, и воображают, что совершают благочестивый поступок". Если племени грозила крайняя опасность, жрецы порой доходили до человеческих жертвоприношений - пленников или рабов - в Хове.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOV_STRATEGY">
			<Text>Хов увеличивает [ICON_HAPPINESS_1] Довольство на 1 и [ICON_GOLD] Золото на 2.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOV_HELP">
			<Text>+1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства и +2 [ICON_GOLD] Золота.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_UNIT_HELP_CELT_PICTISH_WARRIOR">
			<Text>Только кельты могут строить этот юнит. Он получает боевой бонус за пределами дружественной территории и может грабить вражеские улучшения без дополнительных затрат передвижения. Также получает бонус 50% к фланговым атакам.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_UNIT_CELT_PICTISH_WARRIOR_STRATEGY">
			<Text>Пиктский воин - уникальный юнит кельтов. Идеально подходит для ранних стремительных набегов: пиктский воин может опустошать земли противника, грабя и перемещаясь в один ход. Они наиболее эффективны в группах благодаря повышению "Братья по оружию", дающему 50% бонус к фланговым атакам.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_VP_TECH">
			<Text>Контроль над имперскими городами</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
			<Text>Захват имперских городов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_CANNOT_UNLOCK">
			<Text>[COLOR_NEGATIVE_TEXT]В сценарии "Падение Рима" нельзя принимать другие ветви институтов.[/ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Римский упадок[ENDCOLOR] отражает угасание величия Римской империи и то, как ее общество разрушается с течением времени.[NEWLINE][NEWLINE]Римские империи начинают игру с "Римским наследием", обеспечивающим +1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства за каждый принадлежащий вам Город [ICON_CONNECTED], связанный со [ICON_CAPITAL] Столицей, и -5% [ICON_HAPPINESS_4] Недовольства от [ICON_CITIZEN] Жителей в незанятых городах.[NEWLINE][NEWLINE]Когда враг-варвар захватит ваш город, вы получите 20 [ICON_CULTURE] Культуры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_SASSANID_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Сасанидское наследие[ENDCOLOR] блистает непреходящим величием Персии. Сасаниды начинают игру с большой армией, немногочисленными варварскими захватчиками и стремлением завершить многовековой конфликт с Римом.[NEWLINE][NEWLINE]Принятие всех институтов сасанидской ветви будет конвертировать всю будущую [ICON_CULTURE] Культуру в [ICON_GOLD] Золото по курсу 3 к 1.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_BARBARIAN_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Варварский пыл[ENDCOLOR] дает чужакам надежду захватить и присвоить часть грандиозной славы Рима.[NEWLINE][NEWLINE]Варварские королевства получают бонус +20 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства. Получают 15 [ICON_CULTURE] Культуры в качестве добычи за каждую единицу [ICON_CULTURE] Культуры, производимой в захваченном городе. Им не нужно платить за содержание юнитов.[NEWLINE][NEWLINE]Принятие всех институтов варварской ветви будет конвертировать всю будущую [ICON_CULTURE] Культуру в [ICON_GOLD] Золото по курсу 3 к 1.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN">
			<Text>Римский упадок</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_SASSANID">
			<Text>Наследие Сасанидов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_BARBARIAN">
			<Text>Варварский пыл</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN_CAP">
			<Text>РИМСКИЙ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_SASSANID_CAP">
			<Text>САСАНИДСКИЙ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_BARBARIAN_CAP">
			<Text>ВАРВАРСКИЙ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ROMAN">
			<Text>Римский упадок</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ROMAN_TEXT">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Римский упадок[ENDCOLOR][NEWLINE]Каждый ваш город, захваченный варварами, приносит вам +20 [ICON_CULTURE] Культуры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о римском упадке</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_ROMAN_TITLE">
			<Text>{@1: gender feminine?Императрица; other?Император;} {1_PlayerName:textkey} из{@2: plural 1? the ; other? ;}{2_CivName:textkey}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_CONSCRIPTION">
			<Text>Варварский призыв</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_CONSCRIPTION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Варварский призыв[ENDCOLOR][NEWLINE]-10% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_CONSCRIPTION_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о варварском призыве</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SERFDOM">
			<Text>Расцвет крепостничества</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SERFDOM_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Расцвет крепостничества[ENDCOLOR][NEWLINE]Города со стенами теряют -2 [ICON_PRODUCTION] Производства.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SERFDOM_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о расцвете крепостничества</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_USURPER">
			<Text>Генерал-узурпатор</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_USURPER_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Генерал-узурпатор[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 [ICON_CULTURE] Культуры за каждые казармы, а у одного из ваших городов не-столиц появляется враждебная армия.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_USURPER_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о генерале-узурпаторе</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NEGLECT">
			<Text>Запущенная инфраструктура</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NEGLECT_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Запущенная инфраструктура[ENDCOLOR][NEWLINE][ICON_GOLD] Золото от городских торговых связей сокращено на 50%. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NEGLECT_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о запущенной инфраструктуре</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ENNUI">
			<Text>Народная апатия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ENNUI_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Народная апатия[ENDCOLOR][NEWLINE]-1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства от каждого ресурса роскоши.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ENNUI_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о народной апатии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DEBASEMENT">
			<Text>Порча монеты</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DEBASEMENT_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Порча монеты[ENDCOLOR][NEWLINE]+10% к стоимости содержания юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DEBASEMENT_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии об имперском покровительстве</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DARK_AGE">
			<Text>Темные века</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DARK_AGE_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Темные века[ENDCOLOR][NEWLINE]-20 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DARK_AGE_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о темных веках</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID">
			<Text>Наследие Сасанидов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Наследие Сасанидов[ENDCOLOR][NEWLINE]бонусы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_SASSANID_TITLE">
			<Text>{@1: gender feminine?Королева; other?Король;} {1_PlayerName:textkey} из{@2: plural 1? the ; other? ;}{2_CivName:textkey}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SACRED_FIRE">
			<Text>Священный огонь</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SACRED_FIRE_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Священный огонь[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства в каждом городе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SACRED_FIRE_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о священном огне</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_PAHLAVI_LITERATURE">
			<Text>Пехлевийская литература</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_PAHLAVI_LITERATURE_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Пехлевийская литература[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 [ICON_CULTURE] Культуры в каждом городе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_PAHLAVI_LITERATURE_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о пехлевийской литературе</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_MERCANTILISM">
			<Text>Меркантилизм</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_MERCANTILISM_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Меркантилизм[ENDCOLOR][NEWLINE]+2 [ICON_GOLD] Золота в каждом городе. Великие люди появляются на 25% быстрее.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_MERCANTILISM_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о меркантилизме</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SILK_ROAD">
			<Text>Шелковый путь</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SILK_ROAD_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Шелковый путь[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 [ICON_GOLD] Золота за каждый торговый пост. [ICON_GOLDEN_AGE] Золотые века длятся на 50% дольше.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SILK_ROAD_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о шелковом пути</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SHAHNAMA">
			<Text>Шахнаме</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SHAHNAMA_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Шахнаме[ENDCOLOR][NEWLINE]Начинается [ICON_GOLDEN_AGE] Золотой век, а за пределами [ICON_CAPITAL] Столицы появляется Великий инженер.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SHAHNAMA_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о Шахнаме</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_STANDING_ARMY">
			<Text>Постоянная армия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_STANDING_ARMY_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Постоянная армия[ENDCOLOR][NEWLINE]+2 [ICON_PRODUCTION] Производства за каждые казармы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_STANDING_ARMY_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о постоянной армии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID_FINISHER">
			<Text>Финальный институт Сасанидов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID_FINISHER_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Финальный институт Сасанидов[ENDCOLOR][NEWLINE]Вся будущая [ICON_CULTURE] Культура конвертируется в [ICON_GOLD] Золото по курсу 3 к 1.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TURNS_REMAINING">
			<Text>Ходов осталось: {1_TurnsRemaining}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_HUN_FIRST_CITY_CAPTURE">
			<Text>После захвата первого города ваша армия собирает из его частей два тарана и пополняет ими свои ряды! Вперед, к завоеваниям!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_ROMAN_CITY_CAPTURE_CULTURE">
			<Text>Городов, потерянных варварским цивилизациям в прошлый ход: {1_NUM}[NEWLINE]Штраф: {2_NUM} [ICON_CULTURE] Культуры[NEWLINE][NEWLINE]Каждый город, утраченный варварам, ввергает ваше общество в еще больший упадок.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN">
			<Text>Варварский пыл</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Варварский пыл[ENDCOLOR][NEWLINE]бонусы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_BARBARIAN_TITLE">
			<Text>{@1: gender feminine?Королева; other?Король;} {1_PlayerName:textkey} из{@2: plural 1? the ; other? ;}{2_CivName:textkey}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILLING_RECRUITS">
			<Text>Добровольные рекруты</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILLING_RECRUITS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Добровольные рекруты[ENDCOLOR][NEWLINE]+50% [ICON_PRODUCTION] Производства при создании боевых юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILLING_RECRUITS_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о добровольных рекрутах</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NATIVE_COERCION">
			<Text>Принуждение туземцев</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NATIVE_COERCION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Принуждение туземцев[ENDCOLOR][NEWLINE]Постройка судебных зданий ускорена на 150%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NATIVE_COERCION_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о принуждении туземцев</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILY_VETERANS">
			<Text>Бывалые ветераны</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILY_VETERANS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бывалые ветераны[ENDCOLOR][NEWLINE]Военные юниты получают на 100% больше опыта в бою.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILY_VETERANS_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о бывалых ветеранах</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_TRIBAL_BLOOM">
			<Text>Племенной расцвет</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_TRIBAL_BLOOM_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Племенной расцвет[ENDCOLOR][NEWLINE]+5 [ICON_PRODUCTION] Производства в каждом городе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_TRIBAL_BLOOM_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о племенном расцвете</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DESTINYS_ARMY">
			<Text>Армия судьбы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DESTINYS_ARMY_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Армия судьбы[ENDCOLOR][NEWLINE]+50% [ICON_STRENGTH] боевой мощи для военных юнитов, рядом с которыми на соседней клетке находится другой военный юнит.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DESTINYS_ARMY_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии об армии судьбы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_KINGDOM_COME">
			<Text>Грядущее царство</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_KINGDOM_COME_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Грядущее царство[ENDCOLOR][NEWLINE]+2 [ICON_FOOD] Пищи, [ICON_PRODUCTION] Производства, [ICON_GOLD] Золота и [ICON_CULTURE] Культуры в каждом городе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_KINGDOM_COME_DESC">
			<Text>Справка Цивилопедии о грядущем царстве</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_FINISHER">
			<Text>Финальный институт варваров</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_FINISHER_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Финальный институт варваров[ENDCOLOR][NEWLINE]Вся будущая [ICON_CULTURE] Культура конвертируется в [ICON_GOLD] Золото по курсу 3 к 1.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_DESTINYS_ARMY">
			<Text>Армия судьбы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_DESTINYS_ARMY_HELP">
			<Text>+50% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи рядом с дружественным юнитом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HEAL_ON_PILLAGE">
			<Text>Целительный грабеж</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HEAL_ON_PILLAGE_HELP">
			<Text>Этот юнит [COLOR_POSITIVE_TEXT]полностью исцеляется[ENDCOLOR], когда разграбляет вражеское улучшение, не являющееся дорогой.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_SPEED">
			<Text>Шпоры Аттилы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_SPEED_HELP">
			<Text>+2 к передвижению.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_MEDIC_GENERAL">
			<Text>Улучшенный медик</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_MEDIC_GENERAL_HELP">
			<Text>Этот юнит и все юниты на соседних клетках [COLOR_POSITIVE_TEXT]восстанавливают дополнительно 20 ОЗ[ENDCOLOR] в ход.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARBARIAN_CONSCRIPT">
			<Text>Варварский призывник</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARBARIAN_CONSCRIPT_HELP">
			<Text>-10% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RECRUITMENT_OFFICER">
			<Text>Офицер по вербовке</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RECRUITMENT_OFFICER_HELP">
			<Text>Вербует побежденных врагов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ENEMY_ROUTE">
			<Text>Знакомые тропы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ENEMY_ROUTE_HELP">
			<Text>Передвижение по вражеским дорогам как по своим собственным.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FLANK">
			<Text>Братья по оружию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FLANK_HELP">
			<Text>+50% к бонусу за фланговую атаку.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TP_GOLD_FROM_CULTURE">
			<Text>{1_Num} от финального института, конвертирующего каждые 3 [ICON_CULTURE] культуры в 1 [ICON_GOLD] золото.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
