<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STATUE_ZEUS">
			<Text>Статуя Зевса</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TEMPLE_ARTEMIS">
			<Text>Храм Артемиды</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAUSOLEUM_HALICARNASSUS">
			<Text>Мавзолей в Галикарнасе</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_STATUE_ZEUS_HELP">
			<Text>Все юниты получают +15% [ICON_STRENGTH] боевой мощи при атаке городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEMPLE_ARTEMIS_HELP">
			<Text>+10% [ICON_FOOD] Рост во всех городах. +15% [ICON_PRODUCTION] Производство при строительстве дальнобойных юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MAUSOLEUM_HALICARNASSUS_HELP">
			<Text>Получайте 100 [ICON_GOLD] Золота каждый раз, когда используется Великий человек. Каждый источник [ICON_RES_MARBLE] Мрамора или [ICON_RES_STONE] Камня, обрабатываемый этим Городом, приносит +2 [ICON_GOLD] Золота.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_STATUE_ZEUS_DESC">
			<Text>Статуя Зевса высотой более 12 метров (40 футов) находилась в храме Зевса в Олимпии, в Греции, и являлась одним из Семи чудес Древнего мира. Известно, что ее создал греческий скульптор Фидий около 440 г. до н. э. Несмотря на то что Зевс был изображен сидящим на золотом троне, колоссальная статуя едва умещалась в самом храме. Считается, что статуя была уничтожена не позднее 425 г. н. э., когда сгорел храм Зевса. Вопрос о том, находилась ли статуя в нем к тому времени, по сей день остается предметом споров.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEMPLE_ARTEMIS_DESC">
			<Text>Храм Артемиды - греческий храм, впервые возведенный в 880 г. до н. э. и посвященный богине Артемиде, покровительнице дикой природы, охоты и луны. Первоначально построенный в городе Эфес, храм, по преданию, разрушался и отстраивался заново не менее семи раз, становясь жертвой как природных катастроф, так и человеческого умысла. Признанный одним из Семи чудес Древнего мира, он был заново открыт британскими археологами в конце XIX века; сегодня на его месте стоит единственная колонна, собранная из фрагментов, найденных при раскопках.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MAUSOLEUM_HALICARNASSUS_DESC">
			<Text>Мавзолей в Галикарнасе был возведен около 350 г. до н. э. как усыпальница Мавсола, правителя Карии (область на территории современной Турции). По преданию, его проектировали и строили лучшие скульпторы и мастера своего времени; гробница прославилась детальными скульптурными рельефами и внушительными размерами - высота достигала почти 47 метров (150 футов). Разрушенная серией землетрясений, сотрясавших регион в I тысячелетии н. э., она была частично раскопана британскими археологами в середине XIX века. Мавзолей являлся одним из Семи чудес Древнего мира; само слово "мавзолей" в современном языке восходит именно к этой гробнице. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_STATUE_ZEUS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Рек - и над темными бровью бессмертноблагоуханные кудри[NEWLINE]Вниз с бессмертной главы потряслись; дрогнул Олимп многохолмный."[NEWLINE][TAB][TAB] - "Илиада"[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEMPLE_ARTEMIS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Лес захватывает сердце человека не столько своей красотой, сколько некой неуловимой сущностью - особым качеством воздуха, дыханием вековых деревьев, которое так удивительно преображает и обновляет усталый дух."[NEWLINE][TAB][TAB] - Роберт Льюис Стивенсон[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MAUSOLEUM_HALICARNASSUS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Вся земля - гробница доблестных мужей, и память о них хранится не только в надписях на камне над их прахом, но живет повсюду, невидимая, вплетенная в ткань жизни других людей."[NEWLINE][TAB][TAB] - Перикл[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STATUE_ZEUS">
			<Text>Статуя Зевса</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STATUE_ZEUS_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при атаке городов.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
