<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_NAVIGATION_SCHOOL_TEXT">
			<Text>
        Картографы, кораблестроители и образованные капитаны не берутся из ниоткуда - многие из этих ученых и мастеровых людей проходили подготовку в таких заведениях, как Школы мореплавания. Опытные капитаны и ученые мужи делились в школе своими накопленными морскими знаниями, передавая эту мудрость менее опытным. Составлялись карты погодных условий новых маршрутов, картографов обучали работе с новейшими приборами, проектировались и строились новые типы судов.[NEWLINE][NEWLINE]Принято считать, что Генрих Мореплаватель из Португалии основал первую Школу мореплавания на своей вилле в Сагреше. Хотя он действительно держал большую группу картографов для нанесения на карту берегов части Африки, неопровержимых свидетельств существования централизованной школы для мореплавателей и ученых так и не было найдено.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_CASTLE_STRATEGY">
			<Text>Замок - здание Средневековой эпохи, которое увеличивает Силу обороны города на 12 и количество Очков здоровья на 25. Перед постройкой Замка город должен иметь Стены.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHOCOLATE_HOUSE_HELP">
			<Text>Каждая плантация, обрабатываемая этим Городом, дает +1 [ICON_GOLD] Золото, за исключением Плантаций какао, которые при обработке этим городом приносят +3 [ICON_GOLD]. [NEWLINE][NEWLINE]Город должен иметь хотя бы одну плантацию поблизости.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHOCOLATE_HOUSE_STRATEGY">
			<Text>Шоколадный дом можно построить только в городе с расположенной поблизости плантацией. Шоколадный дом увеличивает выход [ICON_GOLD] Золота для каждой плантации на единицу, а каждый улучшенный ресурс какао дополнительно увеличивает выход [ICON_GOLD] Золота на 2.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CHOCOLATE_HOUSE_TEXT">
			<Text>В 1643 году н. э. французский двор полюбил шоколад - впервые ввезенный в Испанию из Нового Света в 1585 году - и в следующем десятилетии шоколадная мода охватила всю Европу. Первый шоколадный дом открылся в Лондоне в 1657 году, предлагая напитки и кондитерские изделия из какао, и вскоре подобные заведения стали модными местами встреч для элиты по всему континенту.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GUNSMITH_SHOP_HELP">
			<Text>15% [ICON_PRODUCTION] Производства при создании Юнитов с огнестрельным оружием.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GUNSMITH_SHOP_STRATEGY">
			<Text>Мастерская оружейника увеличивает скорость, с которой город производит Юниты с огнестрельным оружием.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GUNSMITH_SHOP_TEXT">
			<Text>Оружейники - искусные мастера, посвятившие себя проектированию, модификации, изготовлению и ремонту огнестрельного оружия. До появления оружейного завода Эли Уитни на Мельничной реке в 1790-х годов н. э. и массового производства пистолетов Сэмюэля Кольта на его заводах в Хартфорде (США) и Лондоне (Великобритания) в середине 1800-х годов, мастерская оружейника была важнейшим заведением в любом "цивилизованном" поселении.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_LONGHOUSE_HELP">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] Производства и +1 [ICON_PEACE] Веры с каждой обрабатываемой Клетки леса.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_LONGHOUSE_STRATEGY">
			<Text>Длинный дом - уникальное здание ирокезов, заменяющее Мастерскую. Он увеличивает выход [ICON_PRODUCTION] Производства и [ICON_PEACE] Веры города для каждого леса в пределах радиуса города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEETING_HOUSE_HELP">
			<Text>+5% [ICON_PRODUCTION] Производства за каждый Торговый путь вашей цивилизации с Городом-государством.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEETING_HOUSE_STRATEGY">
			<Text>Дом собраний дает [ICON_PRODUCTION] Производство за каждый Торговый путь в вашей цивилизации, связанный с Городом-государством. Торговые пути могут исходить из любой комбинации городов, даже из городов без Дома собраний. Может быть построено только в городах, исповедующих религию с верованием "Дома собраний". Возведите это здание, приобретя его за [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MEETING_HOUSE_TEXT">
			<Text>В Новом Свете социальным и культурным центром большинства протестантских конгрегационалистских колоний был дом собраний, служивший как местом отправления культа, так и площадкой для публичных дискуссий поселенцев. Для многих ранних общин квакеров, меннонитов, унитариев, пуритан, баптистов и других, дом собраний также выполнял роль де-факто городской ратуши, где проводились политические дебаты, голосования и принимались решения.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_MONASTERY_STRATEGY">
			<Text>Монастырь увеличивает [ICON_CULTURE] Культуру города, ускоряя рост территории города и освоение цивилизацией Общественных институтов. Монастырь учетверяет скорость роста культурных границ города. Может быть построено только в городах, исповедующих религию с верованием "Монастыри". Возведите это здание, приобретя его за [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_STABLE_STRATEGY">
			<Text>Каждая Конюшня предоставляет 2 [ICON_RES_HORSE] Лошади. Максимум 5 подобных зданий в вашей Империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_STABLE_HELP">
			<Text>Предоставляет 2 [ICON_RES_HORSE] Лошади. Максимум 5 подобных зданий в вашей Империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLYTHE_INTAGLIOS_STRATEGY">
			<Text>Важное здание для американской цивилизации, стремящейся распространить свою религию по всему миру из Империи с немногочисленными, но многолюдными городами. Также ускоряет рост границ в этом городе. Цивилизация должна иметь Храм во всех городах, прежде чем сможет построить Инталии Блайта.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLYTHE_INTAGLIOS_HELP">
			<Text>Стоимость получения новых Клеток в этом городе по [ICON_CULTURE] Культуре и [ICON_GOLD] Золоту снижена на 25%.[NEWLINE][NEWLINE]Необходимо построить Храм во всех Городах и являться Американской цивилизацией. Стоимость растет по мере увеличения числа городов в Империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BLYTHE_INTAGLIOS_TEXT">
			<Text>Датируемые как минимум 1000 годом до н. э., Инталии Блайта - это группа из нескольких десятков гигантских фигур в пустыне Колорадо к востоку от гор Биг-Мария. Созданные путем соскабливания верхних слоев почвы для обнажения более светлой породы, инталии не были опознаны как таковые вплоть до 1930-х годов; самая крупная фигура достигает около 52 метров в длину. Считается, что они были созданы в церемониальных целях племенами куэчан и мохаве.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_GRAND_TEMPLE_STRATEGY">
			<Text>Важное здание для европейской цивилизации, стремящейся распространить свою религию по всему миру из Империи с немногочисленными, но многолюдными городами. Должно быть построено в Столице. Позволяет Миссионерам, рожденным в этом городе, распространять религию трижды. Цивилизация должна иметь Храм во всех городах, прежде чем сможет построить Великий храм.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_GRAND_TEMPLE_HELP">
			<Text>Все Миссионеры, рожденные в этом городе, могут распространять религию трижды.[NEWLINE][NEWLINE]Должно быть построено в [ICON_CAPITAL] Столице. Необходимо построить Храм во всех Городах и являться Европейской цивилизацией. Стоимость растет по мере увеличения числа городов в Империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_NAVIGATION_SCHOOL_HELP">
			<Text>Устраняет цингу у всех морских юнитов, построенных Империей. Все юниты, начинающие свой ход в городе со Школой мореплавания, лишатся повышения "Цинга". Вблизи Города, где было возведено это Чудо света, появляется Великий адмирал. Необходимо иметь Университет во всех городах.[NEWLINE]Могут строить только Европейцы. Город должен быть расположен на берегу моря.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_NAVIGATION_SCHOOL_STRATEGY">
			<Text>Постройте национальное чудо "Школа мореплавания", чтобы все будущие морские юниты не страдали от повышения "Цинга" и чтобы снять его с юнитов, начинающих свой ход в городе с этим Чудом света.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOOREHEAD_CIRCLE_DESC">
			<Text>Обнаруженный в 2005 году н. э. на юго-западе штата Огайо, Круг Мурхеда - "вудхендж" - был сооружен около 2000 лет назад, между 40 годом до н. э. и 130 годом н. э., предположительно одним из племен культуры Хоупвелл. Состоящий из трех концентрических колец деревянных столбов, оценочная высота каждого из которых достигала около 4,5 метра, - примерно 200 столбов во внешнем кольце диаметром около 60 метров - Круг Мурхеда, по всей видимости, использовался в церемониальных целях, хотя точное его назначение неизвестно. Недавно в центре был обнаружен алтарь, заполненный красной землей, рядом с которым находится прямоугольное сооружение размером около 12 на 15 метров.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOOREHEAD_CIRCLE_HELP">
			<Text>Могут строить только Американцы. Добавляет дополнительный слот Торгового пути, и в Городе появляется Торговый обоз. Уничтожается при завоевании.[NEWLINE][NEWLINE]Город должен быть расположен на Лугу или рядом с ним.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOOREHEAD_CIRCLE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Этот круг, вероятно, был центром их ceremonial жизни... и одной из причин, по которым люди приходили сюда издалека".[NEWLINE][TAB][TAB] - Роберт Риордан[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_WONDER_MACHU_PICHU_HELP">
			<Text>Могут строить только Американцы. 25% [ICON_GOLD] Золота от [ICON_CONNECTED] Торговых путей. Уничтожается при завоевании.[NEWLINE][NEWLINE]Город должен быть построен в пределах 2 Клеток от Горы, находящейся на вашей территории.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_WONDER_CHICHEN_ITZA_HELP">
			<Text>Могут строить только Американцы. Продолжительность [ICON_GOLDEN_AGE] Золотых веков увеличена на 50%. +2 [ICON_PEACE] Веры от Клеток с джунглями. Уничтожается при завоевании.[NEWLINE][NEWLINE]Город не должен быть расположен на Холмах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEXCOTZINGO_DESC">
			<Text>Датируемый Постклассическим периодом Ацтекской империи и расположенный рядом со столицей Тескоко, Тескотцинго служил императорскими летними садами. Посвященный Тлалоку, богу дождя, он был построен монархом Несауалькойотлем в XV веке н. э. Разработанная и передовая ирригационная система превратила Тескотцинго в рекреационный рай для знати, демонстрацию флоры Империи, лекарственный сад и священное место. Занимая 122 гектара, он считается первым в мире ботаническим садом и был источником изумления для испанских конкистадоров.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEXCOTZINGO_HELP">
			<Text>Могут строить только Американцы. Предоставляет бесплатный Сад в городе, в котором построено. Уничтожается при завоевании.[NEWLINE][NEWLINE]Город должен быть расположен рядом с Рекой или Озером.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEXCOTZINGO_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"С их чуткостью к красоте цветов, птиц и драгоценных камней, с силой их религиозного чувства... эти древние мексиканцы были цивилизованными людьми".[NEWLINE][TAB][TAB] - Жак Сустель[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TITLE">
			<Text>Майя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_FACTOID_HEADING">
			<Text>Занимательные факты</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_FACTOID_TEXT">
			<Text>Жрецы в обществе майя нередко были обязаны обеспечивать народ разнообразными видами медицинской помощи, прописывая все - от травяных средств до "паровых бань", похожих на современную сауну.[NEWLINE][NEWLINE]Современные женщины майя традиционно носят тип блузки или платья, известный как "уипиль", отличающийся яркими цветами и характерными узорами, уникальными для деревни их происхождения.[NEWLINE][NEWLINE]Считается, что майя были создателями древнего предшественника горячего шоколада. Какао-бобы, произраставшие преимущественно на территории майя, сушили и перемалывали, смешивали с другими местными ингредиентами в пасту и добавляли в воду, создавая шоколадный напиток.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_2">
			<Text>Климат и рельеф</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_3">
			<Text>Периоды истории майя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_4">
			<Text>Великие города майя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_5">
			<Text>Коллапс</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_6">
			<Text>Классовая структура майя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_7">
			<Text>Земледелие и охота</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_8">
			<Text>Почитание богов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_9">
			<Text>Культура майя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_10">
			<Text>Календарь майя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_11">
			<Text>Колониальное вторжение и упадок</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_12">
			<Text>Современные майя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_1">
			<Text>Проживая преимущественно на территории современных Мексики, Гватемалы и Белиза с III по X век н. э., народ майя жил в сети независимых царств, объединенных общей культурой и религией. Хотя их истинное происхождение окутано тайной, существует множество теорий о раннем развитии цивилизации майя. Согласно археологическим данным, первые отчетливо майяские поселения были основаны около 2000 года до н. э. Развившись из предземледельческих общин в обширные городские центры, города-государства майя стали опираться на сложные методы земледелия как для пропитания, так и для торговли. Хотя многие их поселения пережили необъяснимый коллапс в конце I тысячелетия н. э., многочисленные города продолжали процветать вплоть до прихода испанских конкистадоров в XVI веке.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_2">
			<Text>Поселения майя располагались преимущественно в Белизе и Гватемале, а также на территории современных мексиканских штатов Кинтана-Роо, Кампече и Юкатан, образующих регион, известный как полуостров Юкатан. Территория майя была весьма разнообразна - от горных нагорий до пышных болот и засушливых низменных регионов, от густых джунглей до открытых равнин.[NEWLINE][NEWLINE]Тропические леса на части их территории снабжали майя разнообразной флорой и фауной, дополнявшей сельскохозяйственное производство, и давали доступ к пресной воде, которая в других местах была редкостью. В лесах годовое количество осадков, превышающее 250 см, было не редкостью, а насыщенная водой почва позволяла дождю скапливаться в известняковых карстовых воронках, известных как "сеноты", образуя удобные для сбора водоемы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_3">
			<Text>Относительно происхождения народа майя существуют различные теории, и лишь за последние 50 лет археологи, изучающие Мезоамерику, сумели восстановить хронологию их ранней цивилизации. Прорывы в расшифровке письменности майя в 1960-е и 1970-е годы дали толчок возрождению изучения истории майя, которое прежде тонуло в домыслах из-за нехватки письменных источников.[NEWLINE][NEWLINE]Цивилизация майя делится на несколько отдельных периодов: доклассический, классический и постклассический. Начало доклассического периода связано с формированием первых поселений, предположительно между 2000 и 1500 годами до н. э., когда ранние майя начали переходить от образа жизни строгих охотников-собирателей к более общинному земледельческому укладу. Со временем эти ранние общины эволюционировали во все более сложное общество - осваивая передовые методы земледелия и торговые сети, а также создавая грандиозные произведения искусства и архитектуры.[NEWLINE][NEWLINE]Расцвет цивилизации майя пришелся приблизительно на 250-900 годы н. э., в период, известный как Классический. В это время майя выработали свои наиболее известные черты, перейдя к крупным независимым городам-государствам с обширными городскими центрами, переполненными монументами в честь своих богов и царей.[NEWLINE][NEWLINE]Постклассический период начался с упадка крупных городских центров по всей южной территории майя - необъяснимого коллапса, приведшего к полному запустению некоторых из их величайших городов. Тем не менее многие северные поселения продолжали расти и процветать уже в новом тысячелетии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_4">
			<Text>Хотя огромные города майя были объединены общей культурой, они также были яростно независимы и неизменно воевали друг с другом из-за территорий, торговли и политических разногласий. Несмотря на эту независимость, все великие города майя вносили вклад в формирование их общей культуры, поскольку каждый обладал уникальными чертами, определявшими его самобытность.[NEWLINE][NEWLINE]Считающийся наиболее долго населенным поселением на всем американском континенте, Каминальхуйю был домом для крупного населения майя приблизительно с 1500 года до н. э. до около 1200 года н. э. Десятки археологических раскопок на этом месте за прошедшее столетие показали, что город мог быть основным производителем обсидиана и нефрита в регионе; были обнаружены остатки более 100 курганов и древних строений. К сожалению, коммерческое строительство и освоение прилегающей территории в XIX-XX веках почти полностью уничтожили останки этого некогда великого города, оставив лишь фрагменты.[NEWLINE][NEWLINE]Эль-Мирадор, процветавший приблизительно с 600 года до н. э. до 100 года н. э., был еще одним великим городом майя. Значительное по размерам поселение, Эль-Мирадор известен своими многочисленными насыпными дорогами, известными у майя как "сакбе". Используемые для соединения строений внутри поселения, а также отдаленных торговых центров, сакбе были ключевым механизмом в формировании торговых сетей майя. Схожие с современными эстакадами, поднятыми над нестабильными участками почвы, сакбе пролегали на огромные расстояния - самый длинный соединял древний город Коба с небольшим поселением Яшуна на расстоянии около 96 км.[NEWLINE][NEWLINE]Пожалуй, наиболее известный из Классических городов майя, Тикаль служил столицей могущественного государства Тикаль - амбициозного и агрессивного, нередко ввязывавшегося в жестокие битвы с соседними соперниками. Считается, что Тикаль был заселен почти 2000 лет и в период расцвета насчитывал около 100 000 жителей. Одним из менее известных достижений Тикаля была "агуада" - хитроумная система водохранилищ, предназначенная для сбора дождевой воды, стекавшей со штукатурных стен города.[NEWLINE][NEWLINE]Чичен-Ица было одним из последних сохранившихся поселений майя, и потому оно также является одним из наиболее хорошо сохранившихся их городов. Обширные постройки Чичен-Ицы занимают площадь более 6,5 кв. км и демонстрируют яркие образцы почти всех форм архитектуры майя: массивные ступенчатые пирамиды, несколько площадок для игры в мяч и богато украшенные храмы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_5">
			<Text>По мере приближения к IX веку многие из самых южных поселений майя вступили в период стремительного упадка по причинам, неизвестным по сей день. Получивший название "Коллапс классических майя", распад и запустение этих великих царств по-прежнему остаются предметом споров. Перенаселенность, экологический ущерб, войны и болезни - все эти теории правдоподобны сами по себе, однако наиболее вероятным представляется, что в крупных городах-государствах совокупность этих факторов привела к их запустению.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя загадочный коллапс затронул главным образом поселения на юге территории майя, многие северные города-государства продолжали процветать вплоть до второго тысячелетия н. э. Знаменуя начало Постклассического периода, знаменитый город Чичен-Ица впервые выдвинулся на первый план лишь после коллапса. Чичен-Ица просуществовала несколько сотен лет, прежде чем в 1300-х годах погрузилась в разрушительную гражданскую войну с соседним Маяпаном. Маяпан, вместе с Ушмалем и Кобой, входил в число немногих оставшихся городов майя на севере после коллапса.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_6">
			<Text>Хотя майя никогда не были объединены в единую Империю, а жили в городах-государствах, подобно древним грекам, каждое независимое государство придерживалось схожей классовой структуры. Начиная примерно с III века до н. э. майя управлялись по принципу наследственной преемственности - если только подходящего наследника не находилось. Царя окружали его семья и другие высокопоставленные граждане, образуя высший класс знати. Ниже знати располагалось жреческое сословие шаманов, направлявших царей майя и ведших народ через многочисленные обряды и церемониальные ритуалы на протяжении всего года. За правящими классами большинство майя составляли просто "простой люд" - земледельцы, ремесленники и работники. Еще ниже находился низший класс, состоявший преимущественно из рабов - военнопленных и преступников.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_7">
			<Text>Работая в условиях ограниченного доступа к пресным подземным водам, майя применяли ряд агрокультурных методов, позволявших в полной мере использовать плодородную почву своих владений. Система севооборота "Мильпа", известная как практиковавшаяся среди различных мезоамериканских народов, была особенно эффективна у майя. Представляя собой разновидность подсечно-огневого земледелия, система Мильпа предполагала совместную посадку нескольких видов растений с последующими периодами, когда поля оставлялись под паром - без сева. Как правило, этот цикл чередования включал два-три года посевов, сменявшихся шестью-восемью годами простоя. Основными культурами у земледельцев майя были кукуруза, тыква и бобы, известные под общим названием "Три сестры".[NEWLINE][NEWLINE]Майя были не только умелыми земледельцами, но и искусными охотниками и рыболовами. Пользуясь разнообразными орудиями и оружием, майя охотились прежде всего на оленей, кроликов и пекари - похожее на свинью животное, обитающее в тропических лесах. Майя также применяли новаторское копьеметалку - атлатль, которую использовали как на охоте, так и в бою. Деревянный шест с углублением на конце служил ложем для копья (или дротика), и благодаря удлинению, которое давало устройство, копье выпускалось с помощью естественного движения метателя со значительно большей скоростью. Говорят, что копья, запущенные с помощью атлатля, способны достигать скорости свыше 160 км/ч (100 миль/ч), что давало майя значительное преимущество при охоте на крупную и быструю добычу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_8">
			<Text>Как и другие политеистические общества по всему миру, майя поклонялись обширному пантеону богов во главе с богом-творцом Ицамной. Особое место занимали небесные боги - прежде всего Кинич Ахау, бог солнца, и богиня луны Ишчель. У майя также были боги погоды, урожая и различных ремесел. Бог кукурузы приобрел особое значение, когда этот злак стал основой пропитания на более поздних этапах развития цивилизации.[NEWLINE][NEWLINE]На протяжении всего года майя проводили многочисленные ритуалы в честь богов, опираясь главным образом на свои астрономические знания и календарь. Среди культур, практиковавших человеческие жертвоприношения, майя были далеко не самыми активными, однако во время важнейших обрядов они прибегали к кровопусканию и жертвоприношениям. Считалось, что человеческие жертвы способствуют плодородию; майя были известны тем, что жертвовали людей, бросая их в пресноводные карстовые воронки в честь бога дождя Чаака. Знаменитый Священный Сенот, обнаруженный в Чичен-Ице, был местом многочисленных человеческих жертвоприношений в классический период истории майя.[NEWLINE][NEWLINE]Наряду со многими другими мезоамериканскими культурами, майя играли в ритуальную игру в мяч, стремясь провести твердый резиновый мяч (весом 2-5 кг) через вертикально установленное кольцо, используя бедра. Игра велась как в развлекательных целях, так и на церемониальных мероприятиях; она также служила состязательным способом урегулирования территориальных споров, нередко оборачиваясь гибелью проигравшей команды.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_9">
			<Text>В эпоху расцвета своей цивилизации майя создали множество великих произведений искусства с замысловатой резьбой и рельефами по камню и нефриту; мастера каждого города привносили в свое творчество уникальные региональные особенности. Майя также разработали целый ряд пигментов и красителей на основе ресурсов джунглей - наиболее известен "синий майя": насыщенный голубой оттенок, полученный из индиго, который впоследствии был заимствован европейскими колонистами после упадка цивилизации майя.[NEWLINE][NEWLINE]Среди архитектурных памятников майя наиболее узнаваемы ступенчатые пирамиды, десятки которых были возведены в поздний период их цивилизации. Как следует из самого названия, ступенчатая пирамида состояла из каменных ярусов, образующих ступени и завершающихся плоской вершиной, где нередко проводились религиозные церемонии. Считается, что мезоамериканские ступенчатые пирамиды строились на месте погребальных холмов или более ранних храмов и, возможно, перестраивались со временем в соответствии с календарными циклами. Наиболее выдающийся образец ступенчатой пирамиды майя находится на территории Чичен-Ицы на полуострове Юкатан - хорошо сохранившийся памятник, находящийся под охраной правительства Мексики.[NEWLINE][NEWLINE]Система письма майя основана на знаках, которые нередко называют глифами или иероглифами из-за их сходства с древнеегипетским письмом. Встречающиеся в надписях на памятниках по всей территории майя и постепенно расшифрованные за последнее столетие, эти знаки использовались для увековечивания многих аспектов культуры. Хотя существуют свидетельства того, что писцы майя создавали переплетные тома из коры и кожи животных, значительная часть этих трудов была уничтожена в ходе испанских колониальных вторжений XVI века - как предполагаемые еретические сочинения.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_10">
			<Text>Среди многочисленных примечательных аспектов культуры майя их календарная система стала наиболее известной благодаря неутихающим теориям о ее истинном предназначении. Долгий счет - сложнейшая система счисления времени - был одним из трех календарей майя; два других назывались Хааб и Цолкин.[NEWLINE][NEWLINE]Ставший источником апокалиптических предсказаний на 2012 год, Долгий счет использовался майя как историческая летопись времен от сотворения мира людей. По этому календарю цивилизация началась 11 августа 3114 года до н. э. и, согласно избирательной интерпретации сторонников грядущей катастрофы, заканчивается 21 декабря 2012 года. Апокалиптики убеждены, что майя предсказали конец света через свой календарь, однако большинство исследователей просто трактуют его как завершение одного цикла и начало другого - без катастрофического конца привычного нам мира.[NEWLINE][NEWLINE]В сочетании с Долгим счетом менее известный Хааб представлял собой 365-дневный календарь, приближенно соответствующий одному солнечному году, тогда как календарь Цолкин следовал 260-дневному циклу, используемому для определения сроков сбора урожая и проведения ритуалов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_11">
			<Text>Появление испанцев быстро привело к гибели оставшихся северных городов майя, и хотя народ майя существует по сей день в Мексике и других частях Центральной и Южной Америки, значительная часть их культуры и истории была утрачена в ходе завоевания конкистадорами. С начала 1500-х годов Испания снаряжала экспедиции на полуостров Юкатан в надежде основать постоянное поселение. Однако децентрализованный характер городов-государств майя позволял им независимо сопротивляться испанским вторжениям, и испанцам потребовалось почти 200 лет, чтобы окончательно покорить народ майя во всем регионе.[NEWLINE][NEWLINE]В ходе покорения майя предпринимались различные попытки обратить население в римский католицизм. Среди этих усилий наиболее печальную известность получили действия испанского епископа Диего де Ланды, служившего в Римско-католической архиепископии Юкатана. Считается, что де Ланда провел инквизицию в небольшом поселении Мани, где сжег идолов майя, а также редкие письменные кодексы - стремясь искоренить местную религию. Хотя его поступки вызывают широкое осуждение, некоторые историки отмечают, что де Ланда оставил собственные подробные записи о религии и языке майя, которые он наблюдал непосредственно, путешествуя среди них.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_12">
			<Text>По различным оценкам, в наши дни в Мексике, Белизе, Гватемале, Гондурасе и Сальвадоре проживает около семи миллионов потомков майя, многие из которых по-прежнему хранят элементы своего культурного наследия. Несмотря на то что более 20 различных языков разделяют народ майя, как и их предки, они объединены общей культурой и традициями и вместе продолжают чтить наследие древней цивилизации майя.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TITLE">
			<Text>Нидерланды</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_FACTOID_HEADING">
			<Text>Интересные факты</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_FACTOID_TEXT">
			<Text>Тюльпаны - один из крупнейших экспортных товаров Голландии - производятся в стране в огромных количествах. В эпоху расцвета нидерландского экономического могущества в XVII веке событие, вошедшее в историю как "Тюльпаномания", породило повсеместные спекуляции и ценовые манипуляции на рынке тюльпанов: цены на редкие сорта взлетели до астрономических высот, после чего рынок неизбежно рухнул.[NEWLINE][NEWLINE]Пиво Heineken, широко потребляемое по всему миру, впервые сваренное в Амстердаме в 1873 году, сегодня повсеместно воспринимается как знаковый продукт Нидерландов - благодаря своей характерной зелено-красной этикетке.[NEWLINE][NEWLINE]Считается, что название "Голландия" произошло от нидерландского слова "holtland", означающего "лесистая земля" или "земля лесов".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_2">
			<Text>География и климат</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_3">
			<Text>Доисторический период</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_4">
			<Text>Римское владычество</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_5">
			<Text>Фризы и франки</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_6">
			<Text>Смена империй</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_7">
			<Text>Переходы власти</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_8">
			<Text>Протестантская Реформация</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_9">
			<Text>Восстание против Испании</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_10">
			<Text>Господство в торговле</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_11">
			<Text>Борьба за морское господство</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_12">
			<Text>Основание королевства</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_13">
			<Text>Мировые войны</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_14">
			<Text>Современные Нидерланды</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_15">
			<Text>Культурные символы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_1">
			<Text>Королевство Нидерландов, которое нередко называют просто "Голландией", под влиянием многих амбициозных империй выросло из незначительной провинции Северной Европы в один из ведущих мировых торговых центров. Начиная с завоеваний римлян, последующего возвышения франков и в конечном счете Священной Римской империи, Нидерланды становились постоянным объектом экспансии европейских держав. Однако никто не оставил более глубокого следа, чем испанские Габсбурги, чье преследование нидерландских протестантов при короле Филиппе непосредственно способствовало началу Восьмидесятилетней войны. Бросив нидерландских граждан против испанских владык в почти столетней борьбе за независимость, освободившись от испанского владычества, народ Нидерландов неустанно трудился над созданием собственной национальной идентичности. По мере того как новая республика становилась ведущей экономической державой, из только что образованного государства вышло немало великих деятелей культуры и науки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_2">
			<Text>Королевство Нидерландов расположено вдоль побережья Северной Европы и также управляет территориями Арубы, Кюрасао и Синт-Мартена в Карибском море. Провинции Нидерландов в Европе отличаются крайне низкой высотой над уровнем моря: значительная часть территории была отвоевана у моря с помощью разветвленной системы дамб. Несмотря на относительно небольшую площадь - примерно вдвое больше американского штата Нью-Джерси, - в Нидерландах проживает более 16 миллионов человек. Ввиду минимального количества пригодных земель Нидерланды выработали многовековые традиции градостроительства и городского планирования: большинство нидерландцев сосредоточено в плотных городских центрах, включая столицу - Амстердам.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_3">
			<Text>До прихода римлян в I веке до н. э. территорию Нидерландов населяло множество германских племен. Мигрировавшие из соседних областей - прежде всего из Скандинавии - они также являлись ранними потомками кельтов, чьей прародиной считаются Австрия и Германия. Среди этих племен наиболее могущественными и грозными были батавы, обитавшие на острове в дельте Рейна. Хотя батавы не были особо известны торговлей или ремеслами, их воинская слава сама по себе обеспечивала им господствующее положение среди окрестных племен.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_4">
			<Text>Самый южный регион Нидерландов, известный римлянам как провинция Нижняя Германия, был занят римскими войсками в I веке н. э. Как свидетельствует Юлий Цезарь в "Записках о Галльской войне", племенные батавы, по имеющимся сведениям, служили наемниками в римских армиях в ходе их походов по Европе. В конечном счете батавы подняли восстание против все более жесткого римского контроля, что привело к их подчинению. Римские войска безраздельно господствовали в этом районе почти 400 лет, вплоть до распада империи в целом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_5">
			<Text>Хотя письменных источников этого периода сохранилось немного, после упадка Римской империи территории, прежде занятые римлянами на землях Нидерландов, быстро поглотили франки и фризы. Эти племенные группы жили по всему региону на протяжении столетий, однако с исчезновением некогда могущественных римлян возможности для их расширения значительно возросли. Империя франков в конечном счете охватила почти все Нидерланды и Германию, за исключением Фризского королевства, расположенного вдоль северного побережья. Живя в тесном соседстве, франки и фризы превратились в непримиримых соперников, разрешая территориальные споры в череде войн. В 734 году победа франков в битве при Боарне ознаменовала распад Фризского королевства и его поглощение Франкской империей. Последующее завоевание Италии и расширение владений франков при Карле Великом заложили основы нескольких будущих королевств - в том числе Франции и Германии, - под чьей властью Нидерланды оказались в последующие столетия.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_6">
			<Text>После смерти Карла Великого в 814 году Франкская империя была разделена на три части: Среднефранкское, Восточнофранкское и Западнофранкское королевства. Большая часть Нидерландов вошла в состав Среднего королевства под властью Лотаря I. Распад некогда обширной империи также дал начало Германскому королевству (которое впоследствии стало Священной Римской империей) и Франции; обе державы боролись за влияние и территории в Нидерландах. Хотя большая часть региона в конечном счете перейдет под власть Священной Римской империи вплоть до XV века, герцоги Бургундии - боковая ветвь французского королевского дома - обратили взоры на Нидерланды, движимые стремлением к приобретению новых земель.[NEWLINE][NEWLINE]В этот же период страну поразило первое из многих разрушительных наводнений: в 1287 году катастрофическое наводнение в день Святой Луции унесло жизни более 50 000 человек и превратило небольшое озеро в залив Северного моря, известный как Зейдерзе. Зейдерзе был окончательно отделен от Северного моря лишь в XX веке, когда пресноводное озеро было восстановлено в прежних границах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_7">
			<Text>В XIV-XV веках Нидерланды и соседняя Бельгия почти полностью перешли под власть бургундских герцогов. На протяжении 1400-х годов французские герцоги неуклонно расширяли свои владения в Нидерландах и нидерландских Низких странах - посредством браков и наследования, тщательно рассчитанных покупок и аннексии.[NEWLINE][NEWLINE]Бургундские владения в Нидерландах перешли к Дому Габсбургов через брак Марии Бургундской с герцогом Австрии Максимилианом I. Хотя его права на бургундские земли оспаривал французский король, в итоге они перешли к сыну Марии, Филиппу I, закрепив власть над ними за Габсбургами.[NEWLINE][NEWLINE]В 1521 году Дом Габсбургов разделился на испанскую и австрийскую ветви: испанские Габсбурги сохранили контроль над Нидерландами, тогда как австрийские удерживали Германию и прилегающий регион в качестве последовательных императоров Священной Римской империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_8">
			<Text>В период Протестантской Реформации в Европе, когда традиционный авторитет Римской католической церкви оказался под вопросом, протестантское движение прочно утвердилось в Нидерландах. Распространение протестантских взглядов в стране вызывало серьезную обеспокоенность у ее католических правителей - сначала Карла V, а затем, что еще важнее, его сына Филиппа II Испанского. Все более жестокие преследования нидерландских протестантов королем Филиппом в ближайшие годы породили нарастающее недовольство среди нидерландского народа.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_9">
			<Text>По мере того как возмущение политикой Филиппа охватывало Нидерланды, наиболее заметной фигурой нидерландского восстания стал Вильгельм Оранский - убежденный сторонник религиозной терпимости. Сам Вильгельм был воспитан в протестантской вере, однако принял католичество в рамках своего аристократического воспитания. Невзирая на собственные религиозные взгляды, он твердо верил, что каждый человек вправе исповедовать свою веру. Будучи нидерландским дворянином и верным подданным Испании, он поначалу не решался выступить против короля. Однако когда Филипп не предпринял никаких попыток удовлетворить требования нидерландцев, Вильгельм был вынужден действовать. К 1567 году небольшие восстания уже вспыхнули, и, решившись финансировать мятеж и отвернувшись от Филиппа, Вильгельм был объявлен Испанией вне закона.[NEWLINE][NEWLINE]После того как Вильгельм привел свою армию к нескольким победам в открытых сражениях с Испанией, в 1581 году в освобожденных северных территориях была провозглашена Республика Семи Соединенных Провинций. Однако первоначальные успехи стали лишь началом долгого конфликта, известного как Восьмидесятилетняя война, в ходе которой испанский король сохранял контроль над южными нидерландскими территориями. В 1584 году Вильгельм Оранский был убит католиком, преданным королю Филиппу, а война продолжалась вплоть до 1648 года, когда Нидерландская республика в полном составе окончательно освободилась от испанского владычества.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_10">
			<Text>После Восьмидесятилетней войны и образования Нидерландской республики на севере Нидерланды стремительно превратились в главный торговый центр Европы. Благодаря Нидерландской Ост-Индской компании - первой в мире транснациональной корпорации - нидерландские торговцы проложили новые коммерческие маршруты и основали колонии по всему миру. Период, вошедший в историю как "Золотой век Нидерландов", ознаменовался также стремительным развитием науки, военных инноваций и расцветом культуры искусства и музыки в стране.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_11">
			<Text>По мере того как Англия все более обеспокоенно следила за нидерландской торговлей с английскими, французскими и испанскими колониями, подрывавшей британские торговые усилия и прибыльность, британский парламент в 1651 году принял ряд актов, направленных на ограничение нидерландского судоходства. Известные как Навигационные акты, эти правила стремились закрыть нидерландцам доступ в английские порты. Усилия Англии по установлению господства на море непосредственно привели к серии конфликтов, получивших название Англо-нидерландских войн, которые велись на протяжении XVII века. На протяжении последующих 100 лет и вплоть до середины 1700-х годов нидерландское могущество как в политических кругах, так и в мировой торговле значительно ослабло в результате многочисленных морских сражений, сократившихся численно и по боевой мощи нидерландского флота.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_12">
			<Text>В период Наполеоновских войн Нидерланды в целом были захвачены Францией в 1795 году, что привело к образованию недолговечной Батавской республики - сателлита Французской республики. С подписанием Фонтенблоского договора в 1814 году, официально положившего конец наполеоновским завоеваниям в Европе, нидерландский народ вновь обрел независимость, основав Объединенное Королевство Нидерландов. Вскоре после этого Бельгия, до того считавшаяся частью Нидерландов, отделилась и образовала в 1830 году самостоятельное государство.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_13">
			<Text>С момента обретения суверенитета Нидерланды неизменно стремились придерживаться политики строгого нейтралитета. В годы Первой мировой войны страна сохраняла нейтралитет, не участвуя в боевых действиях, однако поддерживая экономические связи с обеими воюющими сторонами.[NEWLINE][NEWLINE]С началом Второй мировой войны Нидерланды вновь объявили о своем нейтралитете. Однако на этот раз Германия не намеревалась мириться с независимым положением ценных нидерландских территорий. Вторгшись в 1940 году, нацисты поначалу столкнулись с сопротивлением голландской армии, но в конечном счете захватили и оккупировали страну. В период немецкой оккупации нидерландское правительство покинуло страну и действовало в эмиграции, оставив нацию под властью нацистских сил. Несмотря на то что внутри Нидерландов зрело движение Сопротивления, нацистам удалось уничтожить тысячи нидерландских евреев, а также еврейских беженцев из Германии, в том числе Анну Франк, чей дневник стал широко читаемым свидетельством о Холокосте.[NEWLINE][NEWLINE]В 1944 году с целью захвата мостов через Рейн и Маас, ведущих из Нидерландов в Германию, союзники осуществили одну из крупнейших воздушно-десантных операций в истории - операцию "Маркет Гарден". В регион были переброшены тысячи парашютистов, однако операция принесла лишь ограниченный успех. Союзные командиры объясняли неудачу плохой погодой и проблемами со связью. В результате Нидерланды оставались под властью нацистского режима вплоть до капитуляции германских сил весной 1945 года.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_14">
			<Text>Современное Королевство Нидерланды - конституционная монархия с выборным парламентом, действующим совместно с королевой-регентом Беатрикс. Являясь одним из государств-основателей Европейского союза, королевство давно вносит вклад в усилия союза по установлению мирных отношений и экономической стабильности в регионе. Гаага, третий по величине город Нидерландов, является резиденцией как нидерландского правительства, так и Международного суда ООН.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_15">
			<Text>На протяжении своей истории Нидерланды подарили миру выдающихся художников, ученых, исследователей и мыслителей, многие из которых заложили основы современной практики в своих областях. Прославленные живописцы Рембрандт ван Рейн и Винсент ван Гог были голландцами, и сегодня их работы входят в число наиболее почитаемых - и дорогостоящих - произведений в мире искусства. Такие ученые, как Христиан Гюйгенс, первым открывший кольца Сатурна, и Антони ван Левенгук, "отец микробиологии", внесли огромный вклад в развитие науки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_NAME">
      <Text>Пакаль</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TITLES_1">
      <Text>Король</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_SUBTITLE">
      <Text>Правитель майя</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_LIVED">
      <Text>603 н. э. - 683 н. э.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_FACT_1">
      <Text>Имя Пакаль означает "Щит", или "Солнечный щит", на языке майя.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_2">
      <Text>Ранние годы</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_3">
      <Text>Возрождение Паленке</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_4">
      <Text>Суд истории</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_1">
      <Text>Широко известный как "Пакаль Великий", царь майя К'инич Хана'аб Пакаль - пожалуй, самый прославленный из всех правителей майя. Взойдя на трон в нежном возрасте 12 лет и правив почти 70 лет, Пакаль унаследовал город-государство Паленке в период великих потрясений. Хотя исторические подробности его царствования нередко туманны, Пакаль более всего известен тем, что возродил разоренный город, многократно разграбленный при его предшественниках. Развернув масштабное строительство, Пакаль руководил возведением грандиозных и поразительно детально украшенных сооружений по всему своему владению. Наибольшую известность приобрела его погребальная гробница - Храм надписей, с искусно вырезанной историей жизни царя в майяских иероглифах. Благодаря удивительному числу хорошо сохранившихся надписей храм дал современным археологам бесценное представление об утраченной истории и культуре этого великого города майя.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_2">
      <Text>Мать Пакаля, леди Сак-Кук, была одной из немногих женщин, самостоятельно правивших городом-государством майя. Как правило, корона передавалась лишь сыну царя, однако в отсутствие подходящего наследника мужского пола власть досталась леди Сак-Кук, утвердившей свое право на трон как внучка прежней царицы. Правив три года до совершеннолетия Пакаля, это необычное отступление от традиционно патриархального общества напрямую обусловило позднейшие усилия Пакаля по укреплению легитимности своего правления и власти своей династии.[NEWLINE][NEWLINE]Когда в 615 году Пакаль взошел на трон, Паленке переживал смутные времена: в предшествующие годы город неоднократно подвергался набегам соседнего царства Калакмуль. Решительно заявив о себе в самом начале правления, Пакаль направил собственные карательные отряды против Калакмуля, захватив нескольких его вождей и принеся их в жертву в отместку за нападения.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_3">
      <Text>Стремясь и вернуть Паленке прежнее величие, и утвердить законность своей власти, Пакаль развернул строительство грандиозных монументов по всему городу с рельефами, прославлявшими достоинства его династии. Было возведено множество впечатляющих сооружений, в том числе Храм Счета и большой центральный комплекс, известный просто как "Дворец", с примечательной четырехъярусной башней - не имевшей аналогов во всем мире майя. И все же ни одно из возведенных при нем строений не превзошло Храм надписей. Предназначенный служить погребальной гробницей Пакаля, ступенчатый пирамидальный храм начали строить в последние годы его жизни, а завершили при его преемнике Кан-Балам II.[NEWLINE][NEWLINE]Знаменитый изящной резьбой и иероглифическими текстами, храм наиболее известен благодаря хранящемуся в нем великолепному саркофагу Пакаля. Обнаруженные мексиканскими археологами в 1952 году стены погребальной камеры в нижнем ярусе храма содержат самый длинный из когда-либо найденных наборов иероглифов майя. Хотя их трактовка по сей день остается предметом дискуссий, иероглифы, по всей видимости, повествуют о событиях жизни Пакаля вплоть до его смерти и восхождения на трон наследника.[NEWLINE][NEWLINE]Крышка самого саркофага украшена искусно вырезанным каменным рельефом с изображениями планет и нескольких созвездий. Именно эти небесные образы стали поводом для спорных теорий об участии инопланетян в культуре майя - по аналогии с теориями вокруг древнеегипетских пирамид. Большинство авторитетных исследователей полагает, что на саркофаге изображено путешествие Пакаля в подземный мир, однако другие интерпретируют этот образ как Пакаля за управлением космическим кораблем, готовящимся к старту. Внутри саркофага археологи обнаружили скелетные останки Пакаля в великолепной нефритовой мозаичной маске.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_4">
      <Text>Историки считают Пакаля Великого одним из наиболее почитаемых правителей в истории майя - благодаря замечательным монументам и скульптурным творениям, найденным по всему Паленке. За время его царствования в городе было возведено около 1000 сооружений из камней весом до 15 тонн. Хотя его прошлое продолжают открывать и сегодня, можно с уверенностью утверждать: усилия по возрождению царства Паленке привели к созданию некоторых из величайших монументов и произведений искусства, когда-либо созданных народом майя.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_NAME">
      <Text>Вильгельм Оранский</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TITLES_1">
      <Text>Принц Оранский</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_SUBTITLE">
      <Text>Правитель Нидерландов</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_LIVED">
      <Text>1533 н. э. - 1584 н. э.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_FACT_1">
      <Text>Среди многочисленных версий происхождения прозвища Вильгельма "Молчаливый" выделяются две основные. Согласно одной, оно появилось благодаря его исключительной осмотрительности при обсуждении государственных дел на службе у императора Карла V. Согласно другой, причиной была его природная невозмутимость, позволявшая ему оставаться тихим, но проницательным в своих обязанностях, - и это не менее правдоподобно, исходя из того, что нам известно о его наследии.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_FACT_2">
      <Text>Один из потомков Вильгельма, Вильгельм III, впоследствии стал королем Англии после нидерландского вторжения в Англию в ходе Славной революции, когда был свергнут король Яков II.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_2">
      <Text>Благородное воспитание</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_3">
      <Text>Истоки восстания</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_4">
      <Text>Начало выступления</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_5">
      <Text>Начало войны</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_6">
      <Text>Истоки независимости</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_7">
      <Text>Покушения</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_8">
      <Text>Суд истории</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_1">
      <Text>Широко почитаемый как основатель и освободитель Нидерландов, Вильгельм, принц Оранский, известный также как "Вильгельм Молчаливый", в середине XVI века возглавил успешное восстание против испанской династии Габсбургов, господствовавшей над нидерландскими Низкими землями. Некогда верный слуга испанского короля Филиппа II, Вильгельм в конечном счете стал главным предводителем восстания, когда его нарастающее неприятие непрекращавшихся испанских преследований нидерландских протестантов достигло предела. Сплотив своих соратников-дворян вокруг общего дела, Вильгельм стал изгоем в глазах испанского монарха и повел нидерландские силы к ряду побед над королевскими войсками, пока в 1584 году не пал от пули убийцы.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_2">
      <Text>Рожденный в семье графа Вильгельма Нассауского в 1533 году, Вильгельм унаследовал титул принца Оранского в возрасте 11 лет, когда его кузен Рене, тогдашний принц, умер, не оставив наследника своего титула и земельных владений. В тот период Нидерланды находились под властью императора Священной Римской империи Карла V, правившего во главе монархии Габсбургов и одновременно занимавшего испанский трон. Получив образование и воспитание, подобавшие знатному человеку, Вильгельм впоследствии стал одним из любимцев императорского двора. Связь императора с испанской короной сыграла важную роль в будущих усилиях Вильгельма вырвать Нидерланды из-под власти Испании.[NEWLINE][NEWLINE]Продвигаясь по военной службе, уже в начале двадцатых лет Вильгельм командовал войсками имперской армии, занимая одновременно различные дипломатические посты советника императора. Однако расположение императора досталось Вильгельму ценой веры: лютеранское воспитание пришлось оставить ради католичества, что открывало путь к вершинам власти.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_3">
      <Text>В 1555 году Карл передал испанскую корону своему сыну Филиппу II. Филипп был известен своим беспощадным пренебрежением к жизни протестантов, находившихся под его властью: он проявлял мало сочувствия к их убеждениям и расширял полномочия инквизиции против Реформации. Служа новому королю, Вильгельм начал понимать истинные намерения Филиппа, не гнушавшегося никакими средствами для уничтожения протестантов. Хотя Вильгельм принял католичество в ходе своего образования, он был воспитан лютеранином и по-прежнему твердо верил в право людей следовать собственным убеждениям. По преданию, во время охоты Вильгельм подслушал разговор между Филиппом и французским королем Генрихом II, обсуждавшими будущее истребление протестантов в обоих их королевствах. Это событие, как считается, и подтолкнуло Вильгельма к решению выступить против Филиппа и испанского господства над Нидерландами.[NEWLINE][NEWLINE]В попытке подавить укоренившихся протестантов в Нидерландах и вынудить их к изгнанию или худшему, Филипп ввел систему "плакатов" - эдиктов, объявлявших исповедание лютеранства и кальвинизма преступлением, карой за которое служили пытки и смерть. Преследования были столь жестокими, что многие нидерландские католики примкнули к протестантам в противодействии политике Филиппа.[NEWLINE][NEWLINE]Вильгельм начал открыто критиковать короля, недвусмысленно выражая свое мнение и призывая других противостоять репрессивной политике Филиппа. В 1566 году Компромисс дворян - объединение нидерландских нобилей - обратился с петицией к испанской регентше Маргарите Пармской с требованием прекратить преследования протестантов в Нидерландах. Несмотря на усилия достичь мирного урегулирования, Филипп отверг петицию, и в ответ по нидерландским землям прокатился иконоборческий погром: протестантские бунтовщики уничтожали католические образа по всей стране.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_4">
      <Text>По мере распространения иконоборчества и все более открытых запрещенных протестантских богослужений Филипп направил в Нидерланды герцога Альбу, Фернандо Альвареса де Толедо, прозванного "Железным герцогом", для подавления восстания и расправы над бунтовщиками. По прибытии герцог учредил Совет по делам мятежей, впоследствии известный среди протестантов как "Совет крови", для суда над повстанцами и их руководством. Многие из вызванных на совет ушли в подполье, в том числе сам Вильгельм, однако говорят, что около 1000 и более протестантов были осуждены и казнены руками Железного герцога.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_5">
      <Text>Финансируя восстание из своего имения в Нассау, Вильгельм и повстанцы сформировали несколько армий для удара по испанцам на нескольких фронтах. Группа протестантских изгнанников и нидерландских дворян, сопротивлявшихся испанцам, стала известна как "гезы" ("нищие"), а наиболее известным их отрядом были "ватергезы" - Морские гезы. Вильгельм использовал свое состояние для финансирования Морских гезов и снаряжения их судов, совершавших набеги на прибрежные города по всей территории Нидерландов в качестве каперов.[NEWLINE][NEWLINE]Брат Вильгельма Людвиг Нассауский во главе армии наемников и французских гугенотов (французских протестантов) выступил против испанских сил под командованием Жана де Линя - самого нидерландского дворянина, оставшегося верным Филиппу. В битве при Хейлигерлее в северной нидерландской провинции Гронинген в 1568 году Людвиг разгромил испанскую армию, а Жан де Линь погиб. К несчастью, второй брат Вильгельма и Людвига, Адольф, также пал, ведя в атаку нидерландскую конницу. Эта историческая битва считается историками началом Восьмидесятилетней войны - так стала называться великая борьба за нидерландскую независимость.[NEWLINE][NEWLINE]Вскоре после этого в битве при Йеммингене армия Людвига была разгромлена испанцами при попытке захватить сам Гронинген, и ему пришлось отступить. Вильгельм лично возглавил наступление и повел нидерландские силы к ряду побед, вдохновляя нидерландский народ по мере того, как все больше городов вырывалось из-под испанского контроля. Несмотря на успехи нидерландцев, захвативших и удерживавших значительную часть северных территорий на протяжении следующего десятилетия, Испания по-прежнему сохраняла твердую хватку на южных Нидерландах.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_6">
      <Text>В 1573 году в северном нидерландском городе, давшем документу имя, была подписана Утрехтская уния, объединившая северные провинции в противостоянии Испании. Хотя полная независимость еще не была достигнута, уния ознаменовала явный перелом в отказе от испанского управления регионом. Пока Испания удерживала южные территории, в 1581 году Акт об отречении наконец стал официальным провозглашением независимости Низких земель от власти Филиппа. К несчастью для Вильгельма, ему не суждено было дожить до полного освобождения Нидерландов от испанского владычества.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_7">
      <Text>Когда король Филипп назначил за голову Вильгельма немалую награду, вскоре последовала первая попытка покушения: в 1582 году испанец Хуан де Хауреги выстрелил в Вильгельма и ранил его в шею. Хотя рана оказалась тяжелой, Вильгельм выжил, однако долгое выздоровление ограничило его участие в восстании. Менее чем два года спустя на Вильгельма было совершено новое покушение - на этот раз французским католиком по имени Балтазар Жерар. Напав на Вильгельма в его собственном доме, Балтазар произвел три выстрела; смертельная пуля поразила Вильгельма в грудь.[NEWLINE][NEWLINE]В ближайшие дни Балтазар был осужден и приговорен к смертной казни. Наказание включало пытки, растянувшиеся на целую неделю. Единственным избавлением для Балтазара стало наконец отрубание головы.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_8">
      <Text>Вильгельм почитается сегодня как основатель нидерландского движения за независимость и суверенного государства в его нынешнем виде. Воодушевив народ Нидерландов подняться против испанского владычества и злоупотреблений, которым подвергались нидерландские протестанты, Вильгельм отдал свою жизнь во имя просвещенного убеждения: каждый человек вправе исповедовать собственную веру.</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PROMOTION_WITHDRAW_BEFORE_MELEE_HELP">
			<Text>Юнит отступает при атаке противника в ближнем бою. Шанс отступления снижается против быстрых вражеских юнитов или при ограниченном числе свободных клеток позади юнита.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_MAYA_PYRAMID_STRATEGY">
			<Text>Пирамида - здание Древней эпохи, уникальное для майя и заменяющее Святилище. Она увеличивает [ICON_RESEARCH] Науку и [ICON_PEACE] Веру города, ускоряя исследования и обретение цивилизацией Религий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_BUILDINGS_MAYA_PYRAMID_TEXT">
			<Text>Эти впечатляющие пирамидальные сооружения строились майя в церемониальных целях почти 3000 лет назад. Мастера майя вручную обтесывали каждый камень, придавая постройкам характерный "ступенчатый" облик. По одному из боков пирамиды пролегала длинная лестница, ведущая к небольшому святилищу на вершине, обычно посвященному одному из богов майя. Крупнейшая пирамида майя находится в Эль-Мирадоре и достигает почти 80 метров в высоту. По объему (около 2,8 млн кубических метров) она является одной из крупнейших пирамид в мире.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_POLDER_HELP">
			<Text>Польдер можно строить только на Пойменных равнинах и Болотах. Он сразу увеличивает производство Пищи. Кроме того, после изучения Экономики дает +1 [ICON_PRODUCTION] Производства и +2 [ICON_GOLD] Золота.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_POLDER_TEXT">
			<Text>Польдер - это низменный участок, огороженный дамбами и осушенный от воды. Как правило, польдер - это земля, отвоеванная у озера, морского дна, поймы или болота. Со временем осушенная земля оседает, так что все польдеры в итоге оказываются ниже уровня окружающих водоемов. Из-за этого вода просачивается на осушенную территорию, и ее приходится откачивать или отводить иными способами. Дамбы обычно возводятся из подручных материалов - земли или песка; в наши дни такие барьеры могут покрываться бетоном или целиком из него выполняться. Осушенная земля чрезвычайно плодородна и прекрасно подходит для пастбищ и пашни.[NEWLINE][NEWLINE]Первые польдеры из отвоеванной земли были созданы в XI веке н. э., хотя строительство насыпей в качестве водных заграждений восходит еще к римлянам. Нидерланды имеют давнюю историю освоения болот, заболоченных угодий и даже морского дна и сосредоточивают половину всех площадей польдеров в Европе. Хотя польдеры существуют и в других странах Европы, а примеры встречаются в Азии и Северной Америке, в Голландии насчитывается около 3000 польдеров, занимающих примерно 27 процентов территории страны. Сам Амстердам в значительной мере построен на польдерах. Как гласит нидерландская пословица: "Бог создал мир, а голландцы создали Голландию".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILD_POLDER">
			<Text>Построить польдер</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_POLICY_CITIZENSHIP">
      <Text>Гражданство</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_POLICY_CITIZENSHIP_HEADING">
      <Text>Гражданство</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PRIVATEER_STRATEGY">
			<Text>Каперское судно - это юнит, доступный после изучения технологии "Пиратство", которую необходимо исследовать прежде, чем европейские державы смогут объявить войну. Используйте каперские суда для нападения на вражеские корабли и захвата сокровищ.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PRIVATEER_TEXT">
			<Text>
        Рыщущий по морям в поисках новой жертвы, капер - это законный пират, получивший от своего суверена каперское свидетельство для нападения на суда врага в военное время. Главной целью капера было нарушение торговых путей противника, подрыв его экономики и способности снаряжать флот и армию. Как правило, капер был предприимчивым купцом, уже владевшим собственным кораблем, имевшим опытную команду и хорошо знавшим моря и торговые пути. Обычно капер действовал в одиночку, но порой они объединялись в более крупные флотилии, чтобы брать на абордаж хорошо вооруженные суда.[NEWLINE][NEWLINE]Цель капера состояла не в том, чтобы потопить вражеский корабль, - а в том, чтобы захватить его вместе с грузом. Добыча обычно выставлялась на аукцион, а вырученные средства делились между капером, возможными инвесторами и короной.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PRIVATEER_HELP">
			<Text>Военно-морской юнит эпохи Возрождения, используемый для нападения на европейские державы и захвата сокровищ.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_COMANCHE_RIDERS_STRATEGY">
			<Text>Всадники команчей доступны только американцам через институт "Всадники прерий". Они имеют повышения "Ночной налетчик" (+1 к Передвижению) и "Выживание I" (+5 HP восстановления в ход за пределами дружественной территории и +25% к Защите). Их можно размещать внутри города или вплотную к нему для защиты от миссионеров, пытающихся распространить чужие религии в этот город. Данный юнит не требует стратегических ресурсов. (Символизирует огнестрельное оружие и лошадей, полученных американцами от европейцев.)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_COMANCHE_RIDERS_HELP">
			<Text>Конный юнит, специализирующийся на стремительных атаках и защите от военных и религиозных юнитов. Может быть получен только американцами при принятии института "Всадники прерий".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_GREAT_ADMIRAL_STRATEGY">
			<Text>Великий адмирал способен мгновенно восстановить все военно-морские и находящиеся на судне юниты в той же клетке, а также в соседних клетках. Великий адмирал может выполнить ослабленную версию "торговой миссии" Великого торговца. При выполнении любого из этих действий Великий адмирал расходуется. Кроме того, Великий адмирал дает бонус +15% к боевой мощи всех военно-морских юнитов игрока в радиусе 2 клеток. При предоставлении этого бонуса Великий адмирал НЕ расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NEWWORLD_SCENARIO_HELP_INQUISITOR">
			<Text>Используется для изгнания чужих религий из городов. Можно получить только путем покупки за [ICON_PEACE] Веру. [COLOR_POSITIVE_TEXT]Не требует содержания.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_LANCER_STRATEGY">
			<Text>Улан - это конный юнит эпохи Возрождения, приходящий на смену Рыцарю. Он быстрее и сильнее Рыцаря и способен сметать некогда грозных противников с карты. Улан может разорять вражеские улучшения без дополнительных затрат.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_MYSTIC_WARRIOR_STRATEGY">
			<Text>Перед вступлением в ближний бой Мистический воин выполняет бросок копья, способный нанести урон вражескому юниту или уничтожить его до начала контакта. После первого боя Мистический воин получает дополнительное повышение. Единственный способ получить его - заключить союз с милитаристским Городом-государством.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_MYSTIC_WARRIOR_HELP">
			<Text>Юнит ближнего боя, вооруженный мистическим оружием, чьи способности откроются при первом применении в бою. Также наносит дальнобойный удар первым ударом перед боем. Может быть получен только через Города-государства.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNITS_MYSTIC_WARRIOR_TEXT">
			<Text>Воины различных североамериканских племен в периоды конфликтов проходили торжественные мистические обряды, призванные укрепить их мужество, силу, мастерство и/или живучесть. Самые ранние свидетельства подобных "мистических воинов" относятся к войне пекотов с английскими колонистами (1634-1638 гг. н.э.), однако подобные примеры многочисленны в истории индейцев Северо-востока и Великих равнин.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_NAU_STRATEGY">
			<Text>Этот юнит ближнего морского боя искусен в исследованиях. Кроме того, он приносит [ICON_GOLD] Золото, если достигает Китая, но после этого исчезает. Используйте этот юнит для исследования карты и обнаружения местоположения других игроков.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_NAU_HELP">
			<Text>Военно-морской юнит ближнего боя, превосходящий другие в морских исследованиях. Имеет больше [ICON_MOVES] Передвижения, чем Каравелла, и при достижении Китая предоставляет [ICON_GOLD] Золото.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_SEABEGGAR_STRATEGY">
			<Text>Военно-морской юнит, специализирующийся на атаках прибрежных городов для получения золота и захвата вражеских кораблей. Восстанавливает здоровье за пределами дружественной территории. Начинает игру с первыми двумя повышениями "Прибрежный налетчик", позволяющими получать золото за атаки прибрежных городов. Может захватывать любые побежденные вражеские военно-морские юниты в качестве призовых судов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_SEABEGGAR_HELP">
			<Text>Военно-морской юнит, специализирующийся на атаках прибрежных городов для получения золота и захвата вражеских кораблей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_SHIPOFTHELINE_STRATEGY">
			<Text>Линейный корабль обладает несколько большей Стрелковой мощью, чем Фрегат, а также большей базовой мощью. Он может стрелять на большее расстояние, чем Фрегат, позволяя контролировать более широкую зону.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_SHIPOFTHELINE_HELP">
			<Text>Мощнейший военно-морской юнит эпохи Возрождения, используемый для завоевания господства на морях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_NEWWORLD_SCENARIO_SHOSHONE_PATHFINDER">
			<Text>Превосходный исследователь и грозный боец - этот уникальный юнит шошонов заменяет Разведчика. Обладает повышением, дающим [ICON_PEACE] Веру за открытие природных чудес.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NEWWORLD_SCENARIO_SHOSHONE_PATHFINDER_STRATEGY">
			<Text>Следопыт - замена Разведчика, доступная только шошонам. Он исследует карту так же хорошо, как Разведчик, и сражается почти так же эффективно, как Воин. Дает бонус [ICON_PEACE] Веры за открытие природных чудес. Стоит дороже Разведчика.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
