<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_CALUSA">
			<Text>Калуса</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_CALUSA_ADJ">
			<Text>Калуса</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_CALUSA_TEXT">
			<Text>Когда в 1513 году нашей эры в эти земли прибыл Хуан Понсе де Леон, калуса господствовали над Эверглейдсом и югом Флориды. Обладая сложной культурой и торговлей, основанной на аквакультуре, их экономическое влияние распространялось на север вплоть до территории нынешней Джорджии. Испанцы записали, что они торговали сетями, рыболовными крючками, сизалем, поплавками, рыболовными ловушками, веслами, чашами, украшениями для ушей, масками, табличками, кипарисовой древесиной и "декоративными штандартами" с другими племенами. Калуса и европейцы сосуществовали в неустойчивом перемирии вплоть до испано-английской войны 1702 года, в ходе которой вооруженные и союзные англичанам крики и ямасси практически уничтожили калуса; немногие выжившие бежали в глубь болот.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_KAMBEBA">
			<Text>Камбеба</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_KAMBEBA_ADJ">
			<Text>Камбеба</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_KAMBEBA_TEXT">
			<Text>Камбеба (также известные как омагуа) - коренное племя в глубине бассейна Амазонки, чья территория в период наибольшего расцвета простиралась до Перу. Первый европеец, достигший их земель, - испанский исследователь Франсиско де Орельяна в 1541 году нашей эры - сообщал об аграрном, многолюдном, процветающем и высокоорганизованном государстве, тянувшемся на сотни миль вдоль реки. Несмотря на то что они не оставили каменных строений - вероятно, из-за использования исключительно дерева, - раскопки обнаружили изощренную керамику, свидетельствующую о высокой культуре. Однако инфекционные болезни, завезенные европейцами, опустошили камбеба в XVI-XVII веках, и государство распалось на разрозненные полукочевые племена.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_KARANKAWA">
			<Text>Каранкава</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_KARANKAWA_ADJ">
			<Text>Каранкава</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_KARANKAWA_TEXT">
			<Text>Разрозненная группа коренных племен, рассеянных вдоль побережья Техаса с общей культурой и языком, каранкава, по имеющимся сведениям, практиковали ритуальный каннибализм, а мужчины совершали обрядовые татуировки, пирсинг и раскраску тела. Кабеса де Вака, живший среди каранкава, также отмечал, что их культура признавала три гендерные роли - мужскую, женскую и ту, которую принимали некоторые мужчины, известные как бердаши ("двойные духи"), игравшие особую роль в религиозных обрядах, среди прочего. Впервые столкнувшись с европейцами в 1697 году нашей эры, каранкава в целом сосуществовали с белыми людьми, пока не встали на сторону Мексики во время Техасской войны за независимость, после чего были рассеяны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_MIXTEC">
			<Text>Миштеки</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_MIXTEC_ADJ">
			<Text>Миштеки</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MIXTEC_TEXT">
			<Text>Коренное мезоамериканское племя, миштеки были одним из наиболее значимых доколумбовых государств Мексики со столицей Тилантонго и дюжиной других крупных городов. Их прославленное богатство создавалось умелыми мастерами, чьи изделия из дерева, камня и драгоценных металлов высоко ценились по всему региону. Хотя большую часть своей истории миштеки платили дань Ацтекской империи, большинство их городов пользовалось значительной самостоятельностью. С крушением ацтеков миштеки яростно сопротивлялись испанскому господству, пока их окончательно не сломили войска лейтенанта Кортеса Педро де Альварадо.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_TAIRONA">
			<Text>Тайрона</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_TAIRONA_ADJ">
			<Text>Тайрона</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_TAIRONA_TEXT">
			<Text>Государство тайрона объединяло группу слабо союзных вождеств в горах Сьерра-Невада-де-Санта-Марта (нынешняя Колумбия), уходящих корнями в I век нашей эры. Контакты с вторгшимися испанцами оставались ограниченными вплоть до 1599 года, когда тайрона подняли восстание и напали на церкви и священников в знак протеста против религиозных преследований; испанцы ответили с молниеносной быстротой, и к 1602 году тайрона были разгромлены и рассеяны. Религия тайрона существенно отличалась от традиций большей части Южной Америки: она допускала развод и гомосексуальность, а также "порок жевания коки", что неизбежно столкнуло ее с католической церковью.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_TZINTZUNTZAN">
			<Text>Цинцунцан</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_TZINTZUNTZAN_ADJ">
			<Text>Цинцунцан</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_TZINTZUNTZAN_TEXT">
			<Text>Тараски, чья столица Цинцунцан располагалась в озерном краю Пацкуаро, сохраняли независимость от ацтекского владычества с момента основания своего небольшого государства в 1200-х годах нашей эры. В пору расцвета Цинцунцан был торговым центром с населением около 30 000 человек: большую площадь окружали дома знати и жречества, а над ними возвышались пять якат (полукруглых пирамид), обращенных к озерам. Вплоть до завоевания испанцами в 1520-х годах - последний король Тангашоан II был сожжен на костре в 1529 году - город господствовал в торговле по всей центрально-южной Мексике.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_WENDAT">
			<Text>Вендат</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_WENDAT_ADJ">
			<Text>Вендат</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_WENDAT_TEXT">
			<Text>Вендат - коренные народы Канады, населявшие преимущественно северный берег озера Онтарио в период первого контакта с европейцами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_INUIT">
      <Text>Инуиты</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_INUIT_ADJ">
      <Text>Инуиты</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_SEMINOLE">
      <Text>Семинолы</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_SEMINOLE_ADJ">
      <Text>Семинолы</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_LAKOTA">
      <Text>Лакота</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_LAKOTA_ADJ">
      <Text>Лакота</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_CARIB">
      <Text>Карибы</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_CARIB_ADJ">
      <Text>Карибы</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_CHEROKEE">
      <Text>Чероки</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_CHEROKEE_ADJ">
      <Text>Чероки</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_ALGONQUIN">
      <Text>Алгонкины</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_ALGONQUIN_ADJ">
      <Text>Алгонкины</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_MUSCOGEE">
      <Text>Маскоги</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_MUSCOGEE_ADJ">
      <Text>Маскоги</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_WABANAKI">
      <Text>Вабанаки</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_WABANAKI_ADJ">
      <Text>Вабанаки</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_MAPUCHE">
      <Text>Мапуче</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_MAPUCHE_ADJ">
      <Text>Мапуче</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_ARAWAK">
      <Text>Аравакки</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_ARAWAK_ADJ">
      <Text>Аравакки</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_MAYA">
      <Text>Майя</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_MAYA_ADJ">
      <Text>Майя</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_YANOMAMI">
      <Text>Яномами</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_YANOMAMI_ADJ">
      <Text>Яномами</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_MUISCA">
      <Text>Муиски</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_MUISCA_ADJ">
      <Text>Муиски</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_HOPI">
      <Text>Хопи</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_HOPI_ADJ">
      <Text>Хопи</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_ANASAZI">
      <Text>Анасази</Text>
    </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CITYSTATE_ANASAZI_ADJ">
      <Text>Анасази</Text>
    </Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
