<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TITLE">
			<Text>Инки</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_2">
			<Text>География и климат</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_3">
			<Text>Ранняя история: Королевство Куско</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_4">
			<Text>Продолжение экспансии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_5">
			<Text>Приходят белые люди</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_6">
			<Text>Конец империи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        Лидер: Пачакути[NEWLINE]        Уникальный юнит: Пращник[NEWLINE]        Уникальное улучшение: Террасное поле[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_1">
			<Text>Крупнейшая доколумбовая империя Америки, Империя инков протянулась от Перу до Чили вдоль Анд. Эта великая империя имела скромное начало в виде небольшого королевства, но выросла, чтобы господствовать над всей "цивилизованной" Южной Америкой. Хотя империя просуществовала лишь одно краткое столетие, она немало сделала для объединения народа и культуры разных племен, живших на горных вершинах. Несмотря на почти полное уничтожение инков, многие артефакты и архитектурные памятники сохранились до сих пор, в том числе знаменитый Мачу-Пикчу - свидетельство могущества, которым некогда обладали правители инков.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_2">
			<Text>
				Империя располагалась вдоль андских горных хребтов и охватывала территории, включающие части современных Аргентины, Эквадора, Перу, Чили, Боливии и Колумбии. Климат и рельеф были горными, однако инки рано освоили искусство террасного земледелия и легко жили среди горных гребней. Плодородные долины, укрытые между горными вершинами, давали инкам достаточно пространства для жизни и хозяйства.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_3">
			<Text>
				До того как стать великой империей, инки происходили из небольшого Королевства Куско, расположенного в западном Перу. Под руководством Пачакути, девятого Сапа Инки, Куско начало поход по объединению окрестных племен под единым знаменем. Используя как военные завоевания, так и мирную ассимиляцию, Пачакути и его сын Тупак заложили основу Империи Тауантинсуйу. Это название буквально отражало устройство империи, состоявшей из четырех отдельных провинций: Чинчасуйу на северо-западе, Антисуйу на северо-востоке, Контисуйу на юго-западе и Колласуйу на юго-востоке.[NEWLINE][NEWLINE]Пачакути создал новую систему управления, чтобы держать свои приобретения в порядке. Дети из правящих семей были обязаны переехать в Куско (столицу) и учиться непосредственно у инков, усваивая их культуру и образ жизни. Повзрослев, дети возвращались в свои исконные провинции, помогая распространять культуру инков.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_4">
			<Text>После смерти Пачакути в 1471 году его сын Тупак Инка Юпанки начал новые завоевания на севере. К тому времени у инков оставался лишь один главный соперник на западном побережье - племя чимор. Тупак быстро разгромил его и присоединил их владения к растущей империи.[NEWLINE][NEWLINE]Сын Тупака Уайна Капак впоследствии присоединил еще несколько земель нынешнего Эквадора, однако его южная экспансия была остановлена в битве при реке Мауле. Там племена мапуче преградили инкам путь. Это была не полная потеря для инков, поскольку большая часть земель в том районе представляла собой преимущественно пустынные пространства, а основная часть населения по-прежнему оставалась в Андах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_5">
			<Text>В 1526 году господство инков над землей начало клониться к упадку. Испанский конкистадор Франсиско Писарро достиг территории инков, исследуя земли к югу от Панамы, и немедленно обратился к короне за разрешением на вторжение - он был твердо убежден, что земля богата сокровищами.[NEWLINE][NEWLINE]В 1532 году он вернулся с небольшим отрядом и обнаружил, что империя готова пасть. Двое сыновей Уайны - Уаскар и Атауальпа - вели гражданскую войну за контроль над территориями, а занесенная оспа нанесла огромный урон населению. Силы Писарро (168 человек, 1 пушка и 27 лошадей) уступали инкам численно, однако превосходящие технологии и военная тактика в итоге принесли им победу.[NEWLINE][NEWLINE]Первое сражение Писарро - битва при Пуне - произошло позже в том же году близ современного Гуаякиля в Эквадоре, и он одержал в ней легкую победу. Один из его людей, Эрнандо де Сото, был направлен вглубь страны с разведкой, пока Писарро основывал в том районе новый город - Пьюру. Де Сото встретил торжествующего Атауальпу и вернулся к Писарро с приглашением на встречу. Испанцы потребовали, чтобы инки признали Карла I Испанского своим императором и немедленно приняли христианство. Возможно, из-за языкового барьера или неудовлетворительных навыков общения в целом Атауальпа не вполне понял смысл переговоров и направил ответные послания с просьбой дать дополнительные разъяснения. Разочарованные и раздраженные, испанцы вместо поиска лучшего переводчика атаковали лагерь Атауальпы и захватили вождя в заложники.[NEWLINE][NEWLINE]Правитель инков предложил Писарро огромное количество золота и серебра за свое освобождение, которое тот охотно принял. Однако Писарро не выполнил своего обещания и отказался отпустить Атауальпу к инкам. Тем временем был убит Уаскар, и Писарро воспользовался этим в своих интересах, заявив, что за этим грязным делом стоит Атауальпа. На сомнительном судилище, устроенном испанцами, Атауальпа был приговорен к смерти в августе 1533 года.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_6">
			<Text>После того как Атауальпа и Уаскар сошли со сцены, испанцы поставили во главе их младшего брата Манко, который на время послушно сотрудничал с ними. Манко, укрепившись в собственной власти, попытался вернуть империю, захватив Куско в 1536 году, но не смог устоять перед испанскими захватчиками. Он вместе со своим двором бежал в горы Перу, где продолжал править еще 36 лет. Однако в 1572 году последний оплот инков пал, а сын Манко и действующий правитель Тупак Амару был казнен.[NEWLINE][NEWLINE]После гибели всей инкской знати новые испанские правители жестоко угнетали коренное население и пытались лишить его культуры, религии и традиций. Каждая семья инков была обязана отправлять одного из своих членов работать в испанские золотые и серебряные рудники и немедленно заменять его после гибели работника, которая случалась примерно раз в один-два года из-за тяжелых условий труда. Оспа продолжала стремительно распространяться по остаткам империи, унося от 60 до 90% населения. Тиф, грипп, дифтерия и корь довершили остальное - к 1618 году почти все следы культуры инков были утрачены. Все, что осталось от некогда великой цивилизации, - это разрозненные племена и каменные развалины, реликты далекого прошлого.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_FACTOID_HEADING">
			<Text>Интересные факты об инках</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_FACTOID_TEXT">
			<Text>Инки использовали систему узелков и окрашенных нитей для хранения учетных данных.[NEWLINE][NEWLINE]Инки считали растение коку священным и магическим, а его листья применялись во многочисленных религиозных обрядах.[NEWLINE][NEWLINE]Самое высокогорное постоянное поселение инков из известных на сегодняшний день расположено примерно на высоте 5 300 м над уровнем моря.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_LIVED">
			<Text>ок. 1410 - 1471 г. н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_NAME">
			<Text>Пачакути</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_SUBTITLE">
			<Text>Лидер инков</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_TITLES_1">
			<Text>Сапа Инка</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_HEADING_2">
			<Text>Восхождение на трон</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_HEADING_3">
			<Text>Создание империи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_HEADING_4">
			<Text>Суд истории</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_TEXT_1">
			<Text>Пачакути был девятым правителем Королевства Куско, который в годы своего царствования превратил крошечное королевство в обширную империю - Тауантинсуйу. Империя инков Пачакути простиралась от современного Чили до Эквадора, включая большую часть Перу, Боливии и северной Аргентины, и заложила основу для еще более великой Империи инков в будущем.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_TEXT_2">
			<Text>
				Пачакути был сыном Инки Виракочи, вторым в очереди на трон после своего старшего брата Урко. Королевство Куско в то время было весьма небольшим и постоянно находилось под угрозой со стороны соседнего племени чанка. О ранних годах жизни Пачакути известно немного - до того момента, когда он получил возможность произвести впечатление на своего отца в ходе одного из нашествий чанка. Пока отец и брат бежали с поля боя, Пачакути сплотил оставшееся войско и не только одержал победу, но и так сокрушительно разгромил чанка, что ходили легенды, будто сама земля поднялась, чтобы сражаться на его стороне. Пачакути, "Потрясатель земли", был провозглашен новым наследным принцем и даже соправителем Куско.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_TEXT_3">
			<Text>
				В 1438 году Пачакути стал единоличным правителем королевства после смерти отца и незамедлительно начал серию успешных вторжений в соседние королевства. Его новая империя протянулась от Эквадора до Чили и превратилась в одно из самых могущественных государств Южной Америки.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя многие королевства были завоеваны силой, Пачакути также прибегал к более хитрому способу расширения. Сначала он засылал лазутчиков в интересующие его земли, собирая сведения о богатстве и военной силе. Если страна вызывала интерес, он приглашал ее правителей мирно подчиниться, расхваливая достоинства жизни под властью инков. Многие соглашались (не желая повторить судьбу чанка) и отправляли своих детей жить в Куско, где те воспитывались по законам инков. Затем их приобщали к инкской знати и выдавали замуж или женили на представителях инкской аристократии, после чего возвращали на родину управлять исконными землями, обеспечивая расширение и сохранение мира в империи.[NEWLINE][NEWLINE]Чтобы поддерживать порядок на новых землях, он учредил четыре провинции, каждая из которых управлялась местным наместником. Он также создал отдельные ветви власти для жречества и армии, сформировав одну из первых систем сдержек и противовесов. Сам Куско был перестроен, чтобы стать имперской столицей, и каждая провинция имела в городе собственный квартал. В этот же период был возведен знаменитый Мачу-Пикчу, который ныне считается горной усадьбой, построенной для личного пользования Пачакути.[NEWLINE][NEWLINE]После смерти Пачакути в 1471 году следующим императором Империи инков стал его младший сын Тупак - старший, Амару, был обойден, поскольку не был воином, как его отец.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_TEXT_4">
			<Text>В Перу Пачакути почитается как национальный герой, и многие возведенные им памятники по всей империи сохранились до наших дней. Хотя он был широко известен своими политическими и военными способностями, добродетельным правителем его назвать нельзя. Ради сохранения своей империи он переселял сотни тысяч людей, перемещая их по своему усмотрению. Несмотря на все недостатки, Пачакути открыл величайшую эпоху завоеваний инков, расширив их империю до господства почти над всей известной населенной частью Южной Америки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_FACTOID_HEADING">
			<Text>Интересный факт о Пачакути</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_FACTOID_TEXT">
			<Text>
				На президентских выборах в Перу 2000 года кандидат Алехандро Толедо получил прозвище Пачакути.[NEWLINE][NEWLINE]Пачакути иногда называют Наполеоном Анд - в знак признания его военных талантов.[NEWLINE][NEWLINE]Пачакути был поэтом и автором Священных гимнов Ситуа.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_SLINGER_HEADING">
			<Text>Пращник</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_SLINGER_TEXT">
			<Text>
				Воины инков были прославлены как искусные пращники. Их излюбленным снарядом был округлый камень. Хотя праща уступает луку со стрелами по дальности и останавливающей силе, она представляет собой исключительно легкое и небольшое оружие, которое пеший воин может без труда нести, не отягощаясь. И как написано в Ветхом Завете, опытный пращник способен сразить даже самого крупного противника всего одним камнем...
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_SLINGER_HELP">
			<Text>
        Один из первых доступных дальнобойных юнитов, этот уникальный юнит инков заменяет Лучника. Пращник не превосходит Лучника по мощи и еще более уязвим в ближнем бою. Однако он обладает повышением, дающим ему хороший шанс отступить назад до того, как произойдет вражеская атака в ближнем бою.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_SLINGER_STRATEGY">
			<Text>
        Пращник - это дальнобойный пехотный юнит Древней эпохи, способный наносить удары по врагам издалека. Этот уникальный юнит инков может отступать перед большинством атак в ближнем бою: используйте его для изматывания противника. Однако Пращника легко уничтожить, если враг прижмет его к препятствиям или преследует быстрыми юнитами.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_TERRACE_FARM_HELP">
            <Text>Террасное поле можно возводить только на холмах, и для этого не требуется источник пресной воды. Если оно построено рядом с горой, то будет давать дополнительную Пищу.</Text>
        </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_TERRACE_FARM_TEXT">
			<Text>
				Террасное земледелие развивалось в горных районах одновременно в разных уголках мира: на Бали, Филиппинах, в Китае и Перу. Эти узкие ступенчатые поля вырезаются в склонах холмов и гор, предотвращая смыв ирригационной воды и создавая пространство для пашни там, где прежде это было невозможно. Инки в особенности были мастерами террасного земледелия и возводили высокие сухие каменные стены, чтобы удерживать террасы на месте. Выстроив форму террасы, инки создавали системы каналов и акведуков для постоянного снабжения террас водой, повышая плодородие земли. Методы террасирования древних инков оказались настолько успешными, что современные перуанские фермеры по сей день применяют их в своих хозяйствах.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILD_TERRACE_FARM">
			<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_TERRACE_FARM]Террасное поле[\LINK]</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
