<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_TITLE">
			<Text>Испания</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_HEADING_2">
			<Text>География и климат</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_HEADING_3">
			<Text>Ранняя история: от кроманьонцев до кельтов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_HEADING_4">
			<Text>Приход римлян</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_HEADING_5">
			<Text>Появление мавров</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_HEADING_6">
			<Text>Реконкиста, объединение и инквизиция - всего и не перечесть</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_HEADING_7">
			<Text>Имперская Испания, владычица Нового Света</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_HEADING_8">
			<Text>Смуты и войны, или Испании не везет</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_HEADING_9">
			<Text>Настоящее и будущее</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        Лидер: Изабелла[NEWLINE]        Уникальный юнит: Терций[NEWLINE]        Уникальный юнит: Конкистадор[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_TEXT_1">
			<Text>Расположение Испании на Пиренейском полуострове, между Северной Африкой и Европой, делало ее важной территорией с доисторических времен и по сей день. Некогда первая мировая имперская держава, Испания впоследствии была вынуждена выживать в условиях опустошительных войн и многовековой политической нестабильности. От открытия и колонизации Нового Света до участия в бесчисленных войнах за независимость - Испания является одной из немногих стран, способных похвалиться столь долгосрочным и всеобъемлющим мировым влиянием.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_TEXT_2">
			<Text>
				Королевство Испания - 51-я по площади страна в мире, всего примерно на 31 000 квадратных миль больше штата Калифорния. Большую часть страны занимают высокогорные плато и горные хребты, в том числе Сьерра-Невада на юге и Пиренеи на западе. Высочайшая вершина Испании находится на одном из островных владений - вулкан Тейде на Тенерифе, одном из Канарских островов.[NEWLINE][NEWLINE]Климат Испании поразительно разнообразен - даже если принять во внимание лишь материковую часть страны, без учета колоний. Южные районы, граничащие со Средиземным морем, отличаются мягким средиземноморским и полузасушливым климатом, центральная равнина имеет континентальный характер, а северные районы демонстрируют колебания между океаническим и горным климатом. Вопреки расхожему мнению, дожди в Испании выпадают отнюдь не на равнинах - их обычно ищут в горах.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_TEXT_3">
			<Text>Археологические свидетельства указывают на то, что люди впервые появились на Пиренейском полуострове около 32 000 лет назад; знаменитым артефактом их пребывания служат наскальные рисунки в пещере Альтамира. Полуостров был заселен двумя основными группами - иберами и кельтами: первые населяли южные и восточные районы, вторые - северные и западные. Выгодное положение полуострова открывало кельтам и иберам широкие возможности для торговли, и многие финикийские и греческие купцы наладили здесь процветающую торговлю золотом и серебром, прежде всего в городе Тартесс, расположенном на месте нынешней Севильи. Вдоль средиземноморского побережья полуострова возникло несколько финикийских, греческих и карфагенских торговых колоний, однако местное население сохраняло контроль над большей частью своей территории, невзирая на приток иностранного золота и власти.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_TEXT_4">
			<Text>
				Так продолжалось примерно до 210 года до н.э., когда в ходе Второй Пунической войны римляне захватили карфагенские колонии. После этого римляне предприняли поход вглубь Пиренейского полуострова и покорили почти весь его. На протяжении следующих 500 лет кельты и иберы постепенно "романизировались" - местные аристократические роды вливались в римское дворянство, по всей стране пролегали римские дороги и торговые посты, внедрялись новые ирригационные технологии, в том числе знаменитые акведуки. В этот же период было введено христианство, быстро принятое местным населением.[NEWLINE][NEWLINE]Однако Рим начал утрачивать власть над полуостровом (который к тому времени именовался "Испанией" или "Иберией"), когда германское вторжение в Галлию в 409 году н.э. вытеснило свевов и вандалов в Иберию. Переселившиеся племена основали новое королевство на территории современных Галисии и Португалии, а Рим не располагал достаточными ресурсами, чтобы им противостоять. Вандалы стремительно распространились по всей Иберии, оставив римлянам лишь небольшой южный плацдарм на побережье - Спанию. Византийские римляне надеялись отвоевать Иберию с этих позиций, но вскоре весь полуостров оказался под властью вестготов.

			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_TEXT_5">
			<Text>
				Вестготы удерживали контроль над Иберией еще три столетия, пока внезапное вторжение Омейядского исламского халифата не захлестнуло полуостров. Многочисленные мавританские армии перешли из Северной Африки через Гибралтар и за семь коротких лет - с 711 по 718 год н.э. - завоевали почти весь полуостров. Новые исламские правители позволили христианам и евреям продолжать религиозные обряды, однако обязали их платить особые налоги и подчиняться ряду дискриминационных ограничений. Несмотря на эти незначительные (для того времени) притеснения, многие местные жители стали принимать ислам.[NEWLINE][NEWLINE]Сами завоеватели не отличались единством, невзирая на общую веру и цели, и вскоре различные группы мавров стали откалываться и основывать собственные поселения - преимущественно в районах Валенсии и Гранады. В XI веке мусульманские территории вновь раздробились, что позволило некоторым уцелевшим христианским королевствам расширить свои границы. Христиане и мусульмане на протяжении веков боролись за господство над Иберией, и в итоге эта борьба обрела имя - Реконкиста.

			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_TEXT_6">
			<Text>
				Официально начавшись с битвы при Ковадонге в 722 году (хотя набрала ход значительно позже), Реконкиста - так называли попытку христиан вернуть Иберию из-под власти мусульман. В ходе Реконкисты возникло немало важных христианских королевств, в том числе Астурия и Арагон, однако большинство мусульманских королевств упорно держались за свои земли. В течение последующих 700 лет за Пиренейский полуостров шла непрекращающаяся борьба между христианами и мусульманами: крепости возводились и падали, расстановка сил менялась, а границы перекраивались едва ли не ежегодно. Несмотря на медленное продвижение христианских королевств по Иберии, явного победителя не было.[NEWLINE][NEWLINE]Все изменил судьбоносный союз королевств Кастилии и Арагона, скрепленный браком Изабеллы I и Фердинанда II в 1469 году. Оба монарха предприняли целенаправленный удар по исламской твердыне Гранаде и в 1492 году окончательно положили конец 781-летнему владычеству мусульман на Пиренейском полуострове.[NEWLINE][NEWLINE]1492 год выдался богатым на события для обоих монархов: Христофор Колумб под покровительством Изабеллы достиг берегов Америки (что положило начало колонизации Нового Света), а иберийским евреям было предписано принять христианство под угрозой изгнания или даже смерти по приговору инквизиции.[NEWLINE][NEWLINE]Новое объединенное королевство Изабеллы и Фердинанда получило название Эспания (Испания) и, опираясь на богатые колонии в Новом Свете, стала первой "мировой державой" своего времени.

			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_TEXT_7">
			<Text>
				В период расцвета Испанская империя владела территориями по всему миру - от огромных пространств Северной и Южной Америки и небольших владений в Европе до ряда городов в Северной Африке и всей Ост-Индии. Испания лидировала в эпоху великих открытий, накапливая колоссальные богатства и торговые связи через свои многочисленные колонии и вассальные владения. С полным основанием говорили, что в Испанской империи никогда не заходит солнце.[NEWLINE][NEWLINE]Новые торговые пути Испании с Новым Светом принесли не только новые знания и культуру, но и новые ресурсы в виде драгоценных металлов (прежде всего золота), пряностей и растений. Испанский Золотой век ознаменовался также интеллектуальными и духовными преобразованиями: расцветом гуманизма, зарождением Реформации и основанием Саламанкской школы.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_TEXT_8">
			<Text>
				Большая власть влечет большую ответственность - особенно если не желаешь, чтобы берберийские пираты устраивали набеги за рабами на прибрежные владения твоей империи. Помимо растущей угрозы со стороны пиратов и Османской империи, Испания регулярно оказывалась втянутой в войны с Францией. Религиозные волнения и войны потрясали католическую державу: Реформация вовлекала ее во все более масштабные военные конфликты по всей Европе. Туда, куда не достигали смуты и религия, приходила чума, и в 1650-х годах империю сотрясла Великая чума Севильи.[NEWLINE][NEWLINE]С этого момента могущество и влияние Испании стало убывать - поначалу постепенно, а затем все стремительнее. Она начала терять европейские владения, прежде всего в результате отделения Португалии и Нидерландов, а затем понесла военные потери в опустошительной Тридцатилетней войне.[NEWLINE][NEWLINE]На протяжении следующих двух веков некогда великую державу терзали войны одна за другой. В XVIII веке Наполеон Бонапарт хитростью вторгся в страну, заявив, что направляется в Португалию. Затем в начале XIX века националистическое восстание против французской оккупации переросло в Испанскую войну за независимость, известную также как Пиренейская война. Несмотря на итоговую победу над французами (во многом благодаря катастрофическому провалу русского похода Наполеона), страна погрузилась в политический хаос.[NEWLINE][NEWLINE]Вскоре Испания столкнулась с волной войн за независимость в собственных заморских колониях, кульминацией которых стала Испано-американская война. XX век не принес державе облегчения: Гражданская война 1930-х годов установила в стране фашизм и авторитарное правление, унеся более полумиллиона жизней. Эту войну нередко называют первым сражением Второй мировой войны.[NEWLINE][NEWLINE]Лишь со смертью генерала Франсиско Франко в 1975 году была восстановлена монархия и впервые за 300 лет дела в Испании пошли на лад.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_TEXT_9">
			<Text>
				В 1978 году с принятием испанской Конституции в стране была установлена демократия; король Хуан Карлос наконец положил конец мятежным и радикальным националистическим движениям, орудовавшим по всей стране, - прежде всего группировке баскских террористов. В 1982 году Испания вступила в НАТО, а в 1986 году - в Европейское сообщество, впоследствии преобразованное в Европейский союз.[NEWLINE][NEWLINE]Пройдя путь от блистательных дней имперского величия через столетия внутренних и международных потрясений, Испания восстановилась и вновь заняла место среди ведущих мировых держав, обладая девятой по величине экономикой и занимая десятое место по качеству жизни. Значительная часть мирового сообщества прослеживает корни своей национальной идентичности или культуры в Испании - от кованых чугунных украшений в Новом Орлеане до католической веры на Филиппинах. Немногие современные государства могут похвалиться таким широким и долгосрочным влиянием, каким обладала Имперская Испания - и в пору своего расцвета, и сегодня.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_FACTOID_HEADING">
			<Text>Любопытные факты об Испании</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_FACTOID_TEXT">
			<Text>Одно из самых узнаваемых наследий Имперской Испании - ее язык: сегодня на испанском говорят около 500 миллионов человек, что делает его вторым по распространенности языком в мире.[NEWLINE][NEWLINE]Испания является ведущей страной по производству солнечной энергии - в 2010 году она обогнала США благодаря вводу в строй огромной солнечной электростанции "Ла Флорида". Кроме того, более 50% вырабатываемой в стране энергии обеспечивается ветряными мельницами - к большому неудовольствию Дон Кихота.[NEWLINE][NEWLINE]Теоретически, пусть и не на практике, нудизм легален на всей территории Испании.[NEWLINE][NEWLINE]Берет был изобретен в Испании басками на северо-востоке Пиренеев.[NEWLINE][NEWLINE]Испанский писатель Мигель де Сервантес Сааведра написал "Дон Кихота" - произведение, которое принято считать первым современным романом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_LIVED">
			<Text>1451 - 1504 гг. н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_NAME">
			<Text>Изабелла</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_SUBTITLE">
			<Text>Лидер Испании</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_TITLES_1">
			<Text>Королева Кастилии и Леона</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_TITLES_2">
			<Text>Королева-консорт Арагона, Майорки, Неаполя и Валенсии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_HEADING_2">
			<Text>Ранние годы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_HEADING_3">
			<Text>Генрих терпит неудачу в роли свата</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_HEADING_4">
			<Text>Фердинанд и борьба за престол</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_HEADING_5">
			<Text>1492</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_HEADING_6">
			<Text>Никто не ждет инквизиции</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_HEADING_7">
			<Text>Поздние годы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_HEADING_8">
			<Text>Историческое наследие</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_TEXT_1">
			<Text>Изабелла I была королевой Кастилии и Леона на протяжении 30 лет и вместе с мужем Фердинандом заложила основу для объединения Испании. За роль в испанском объединении, покровительство плаваниям Колумба в Америку и завершение Реконкисты (отвоевания) Пиренейского полуострова Изабелла считается одним из самых любимых и значимых монархов в испанской истории.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_TEXT_2">
			<Text>
				Изабелла родилась 22 апреля 1451 года в Авиле у Хуана II Кастильского и Изабеллы Португальской. У нее был старший брат Генрих (старше ее на 26 лет) и впоследствии младший брат Альфонсо, оттеснивший ее в очереди на престол. Когда в 1454 году умер ее отец, Генрих занял кастильский трон под именем Генриха IV, а Изабелла с семьей переехала в Аревало, где они жили в запустевшем замке, пока мать Изабеллы медленно не лишалась рассудка. Лишь спустя годы, когда жена Генриха родила ребенка, он позволил своим братьям и сестрам вернуться ко двору в Сеговии.[NEWLINE][NEWLINE]Здесь Изабелла получила образование по всем дисциплинам, приличествующим королеве, и ее жизнь значительно улучшилась, однако Генрих поставил ей одно ограничивающее условие - ей запрещалось покидать Сеговию без его разрешения. Генрих объяснял это желанием уберечь Изабеллу от политической смуты, охватившей королевство из-за выбора наследника (его новорожденной дочери Хуаны), хотя истинной причиной могло быть стремление отрезать ее от взбунтовавшихся дворян.[NEWLINE][NEWLINE]Однако дворяне не стали ждать и обратились к ее младшему брату Альфонсо, который в 1467 году поднял Вторую битву при Ольмедо, требуя сделать его наследником Генриха. В качестве компромисса Генрих присвоил Альфонсо титул принца Астурийского - звания, которое носил наследник престола Кастилии и Леона, - и обдумывал идею выдать свою дочь Хуану замуж за Альфонсо. Но Альфонсо недолго наслаждался новым положением: вскоре он скончался, по всей видимости от чумы. В своем завещании Альфонсо назвал Изабеллу преемницей, и титул перешел к ней.[NEWLINE][NEWLINE]Не желая продолжать мятеж против старшего брата, Изабелла встретилась с Генрихом в Торос-де-Гисандо и договорилась о постоянном мирном соглашении. Генрих официально объявлял Изабеллу своей наследницей, но она не имела права выходить замуж без его согласия. Вместе с тем Генрих не мог принудить ее к браку против ее воли. Довольные достигнутым соглашением, оба разошлись, и Генрих принялся искать подходящего мужа для своей младшей сестры.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_TEXT_3">
			<Text>
				В то время Изабелла была обручена с Фердинандом, сыном Хуана II Арагонского (это соглашение существовало с трехлетнего возраста), однако Генрих расторг его. Вместо этого он попытался выдать Изабеллу замуж за Карла IV Наваррского, другого сына Хуана, но тот отверг предложение.[NEWLINE][NEWLINE]Вскоре, в 1464 году, Генрих предпринял попытку обвенчать Изабеллу с английским королем Эдуардом IV, однако и тот отказал. Затем последовало несколько попыток выдать ее за Альфонсо V Португальского, но она отвергла его у алтаря из-за преклонного возраста жениха.[NEWLINE][NEWLINE]Кастильская мыльная опера продолжалась: Изабеллу просватали за Педро Хирона, брата любимого гранда Генриха. Изабелла истово молилась о расстройстве этого брака, ведь дон Педро был старше ее на 27 лет. Изабелла искренне верила, что Бог услышал ее молитву, когда дон умер от разрыва аппендикса по дороге к встрече с невестой.[NEWLINE][NEWLINE]Следующим в сокращающемся списке претендентов Генриха стал Карл, герцог Беррийский, брат Людовика XI. К этому моменту Изабелла вполне насытилась едва прикрытыми попытками Генриха отстранить ее от наследования через невыгодный политический брак и начала тайно вести переговоры с Хуаном II Арагонским, добиваясь возобновления помолвки с его сыном Фердинандом.

			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_TEXT_4">
			<Text>Хотя все стороны поддерживали брак Изабеллы и Фердинанда (кроме, разумеется, Генриха, продолжавшего заигрывать с Францией и Португалией), существовало одно небольшое затруднение - молодые люди приходились друг другу троюродными братом и сестрой. По церковным законам для венчания близких родственников требовалась папская булла, однако папа не спешил ее выдавать, опасаясь мести со стороны Кастилии, Португалии и Франции.[NEWLINE][NEWLINE]Тем не менее Изабелла твердо решила не вступать в брак без папского разрешения, поскольку к тому времени была глубоко верующей женщиной. Фердинанд обратился за помощью к Родриго Борджиа в Риме (будущему папе Александру VI) и преподнес Изабелле "папскую буллу" от Пия II. Эта, по всей видимости, поддельная грамота вполне устроила ее, и она быстро дала согласие на брак. Под предлогом посещения гробницы брата в Авиле Изабелле удалось ускользнуть от надзора Генриха, а Фердинанд тайно пробрался в Кастилию под видом купца. Это поистине шекспировское путешествие Изабеллы завершилось 19 октября 1469 года, когда она обвенчалась с Фердинандом в Вальядолиде.[NEWLINE][NEWLINE]Генрих узнал о браке довольно скоро и стал умолять папу его расторгнуть. Новый папа, Сикст IV, не разделял опасений своего предшественника насчет кастильской враждебности и вместо этого одарил новобрачных настоящей папской буллой, тем самым расстроив планы Генриха.[NEWLINE][NEWLINE]Несколько лет спустя, в 1474 году, Генрих скончался, и по всей Кастилии разгорелась война за престолонаследие. Португалия поддержала дочь Генриха Хуану, Изабелла же опиралась на поддержку Арагона (через Фердинанда) и впоследствии Франции. Война затянулась на четыре года, но в итоге Сикст IV вновь пришел на выручку Изабелле. Папа аннулировал брак Хуаны с Альфонсом V Португальским - иронично, сославшись именно на их близкое родство. Хуана была вынуждена отречься от титулов принцессы и королевы Кастилии, и 20 января 1479 года трон перешел к Изабелле.[NEWLINE][NEWLINE]Ранние годы правления Изабеллы были посвящены главным образом укреплению власти и продолжению Реконкисты (отвоевания) Пиренейского полуострова. Однако ее царствование обрело особую славу в знаменательном 1492 году.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_TEXT_5">
			<Text>
				Почти все, чем известна Изабелла в истории, произошло именно в этом году: завершение Реконкисты, покровительство Христофору Колумбу и усиление Инквизиции.[NEWLINE][NEWLINE]Реконкиста - длившаяся семь веков война, которую вели иберийские монархи, стремясь вернуть контроль над регионом и изгнать мусульман. На протяжении последних двухсот лет из этих семи веков последним оплотом мусульманских династий на Иберийском полуострове оставался Гранадский эмират. Изабелла и Фердинанд продолжили войну и в 1482 году начали решительное наступление на это королевство. Изабелла нередко лично воодушевляла солдат молитвой прямо посреди поля боя и даже возвела свою крепость у стен Гранады в форме креста, веря, что исполняет волю Господа. В конечном счете войска Изабеллы одержали победу, и она подписала Гранадский договор, положив конец Реконкисте после 700 лет борьбы.[NEWLINE][NEWLINE]В начале своего правления Изабелла познакомилась с молодым мореплавателем по имени Христофор Колумб, который искал финансирование для новой экспедиции в Индию западным морским путем. Ее советники сочли план неосуществимым и полагали, что предполагаемое им расстояние до Азии слишком мало. Однако вместо того чтобы отказать ему - как это сделала Португалия, - Изабелла назначила ему небольшое годовое жалованье и бесплатный постой во всех своих городах. Он продолжал предлагать свой проект монархам, а те раз за разом отвергали его.[NEWLINE][NEWLINE]Вернувшись из Гранады, Изабелла снова встретила Христофора Колумба. По совету своего духовника она на этот раз твердо отказала ему. Когда Колумб в отчаянии уже покидал Кордову, Фердинанд убедил Изабеллу передумать. Она послала королевского гвардейца вернуть его и приступила к разработке плана финансирования. 3 августа 1492 года Колумб отправился в свое судьбоносное плавание и 12 октября достиг берегов Америки. Покровительство Изабеллы и Фердинанда отважному мореплавателю открыло для Испании Золотой век исследований и колонизации.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_TEXT_6">
			<Text>
				Трибунал Святого Официума Инквизиции в Испании (или, проще говоря, Испанская инквизиция) был основан Изабеллой в 1478 году для поддержания католического вероучия в Кастилии и Арагоне и должен был заменить средневековую инквизицию, находившуюся под папским управлением. Однако в 1492 году события приняли мрачный оборот.[NEWLINE][NEWLINE]Доминиканский монах Томас де Торквемада стал первым Великим инквизитором и побуждал обоих монархов проводить более активную политику религиозного единства. Хотя Изабелла не спешила принимать жесткие меры против евреев в своем королевстве (руководствуясь прежде всего экономическими соображениями), Торквемаде удалось убедить Фердинанда, а через него - и Изабеллу. 31 марта 1492 года был подписан Альгамбрский эдикт, предписывавший принудительное изгнание евреев. Около 200 000 евреев немедленно покинули Испанию, часть же предпочла принять крещение, однако эта последняя группа оказалась под неусыпным надзором Инквизиции.[NEWLINE][NEWLINE]Мусульмане Гранадского региона, которым изначально была обещана свобода вероисповедания, оказались под давлением с требованием обратиться в христианство. После того как многие из них восстали, была введена политика принудительного обращения или изгнания - аналогично тому, как это произошло с евреями.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_TEXT_7">
			<Text>
				На протяжении всего своего правления Изабелла продолжала укреплять разраставшуюся империю и стремилась породниться с другими европейскими державами, надеясь избежать новой войны за престол, подобной той, через которую прошла сама. Она мечтала наконец объединить Иберийский полуостров под одной короной. Она выдала старшего сына замуж за австрийскую эрцгерцогиню, установив связь с Габсбургами, а старшую дочь - за Мануэла I Португальского. Однако планы Изабеллы рухнули, когда оба ребенка вскоре скончались, и корона перешла к ее третьей дочери - Хуане Безумной. Хуана вышла замуж за Филиппа Бургундского и стала последней монархиней из династии Трастамара. После нее корона перешла к Габсбургам.[NEWLINE][NEWLINE]Изабелла скончалась в 1504 году и была погребена в Королевской капелле Гранады.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_TEXT_8">
			<Text>При Изабелле Испания объединилась, Реконкиста Иберийского полуострова завершилась, а власть в регионе сосредоточилась в одних руках. Она также заложила основы самой грозной военной машины следующего столетия (Непобедимой армады), провела реформу испанской церкви и возглавила испанскую экспансию в новые американские колонии. Хотя многие осуждают ее роль в Инквизиции и преследованиях евреев и мусульман, другие сегодня добиваются канонизации покойной королевы в католической церкви. Как бы то ни было, невзирая на ее сомнительные поступки в отношении инакомыслящих, Изабелла остается одним из самых влиятельных и значимых монархов Испании.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_FACTOID_HEADING">
			<Text>Факт об Изабелле</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ISABELLA_FACTOID_TEXT">
			<Text>Изабелла стала первой женщиной, изображенной на американской почтовой марке - в честь ее роли в судьбе Христофора Колумба, - а также первой женщиной, чей портрет появился на монете США. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_TERCIO_HEADING">
			<Text>Терцио</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_TERCIO_TEXT">
			<Text>
				Терцио - блестящее военное новшество, представлявшее собой смешанный боевой порядок из пикинеров и аркебузиров (солдат, вооруженных крайне примитивным огнестрельным оружием). Оно было создано в начале XVI века испанским военачальником Гонсало Фернандесом де Кордовой. Терцио (известное также как "испанский квадрат") строилось в шахматном порядке: пикинеры и аркебузиры чередовались в поддерживающих друг друга блоках. Преимущества такого построения очевидны: аркебузиры могут поражать противника на расстоянии, а пикинеры вступают в ближний бой. Эта формация господствовала на полях сражений эпохи Возрождения более столетия.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HEADING">
			<Text>Конкистадор</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_TEXT">
			<Text>
				Конкистадоры - испанские солдаты и первопроходцы, завоевавшие значительную часть Нового Света в XVI-XVII веках. Только что изгнав мавров из Испании, конкистадоры были закаленными ветеранами легкой кавалерии. Умение преодолевать труднопроходимую местность верхом делало их особенно грозными противниками для коренных жителей Нового Света, у которых не было лошадей и которые не могли спастись бегством от своих устрашающих врагов.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_TERCIO_HELP">
			<Text>Главный военный Юнит Эпохи Возрождения. Доступен только Испании. Этот Юнит обладает более высокой [ICON_STRENGTH] Боевой мощью, чем заменяемый им Мушкетер, а также Повышением "Бонус против конницы". Однако его производство обходится дороже.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_TERCIO_STRATEGY">
			<Text>Терцио - один из двух уникальных Юнитов Испании, заменяющий Мушкетера. В бою этот Юнит сильнее Мушкетера и сражается с повышенной мощью против конных юнитов. Однако производство Терцио обходится дороже.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HELP">
			<Text>Юнит Средневековой эпохи, специализирующийся на разведке и колонизации заморских территорий. Доступен только Испании. Заменяет Рыцаря.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_STRATEGY">
			<Text>Конкистадор - многофункциональный юнит, одинаково эффективный как на суше, так и на море. Заменяя Рыцаря, он превосходит его как разведчик на суше благодаря расширенному полю обзора. Он также способен основывать новые города, но только на чужом континенте, где нет испанской Столицы. На воде Конкистадор обладает Повышением защитной посадки на суда, позволяющим ему обороняться от морских юнитов. Кроме того, в отличие от Рыцаря, он не получает штрафа при атаке городов.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
