<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TITLE">
			<Text>Завоевание Нового Света</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DESC">
			<Text>Плыви на запад в поисках пути на Восток и посмотри, что ты обнаружишь. Или сыграй за цивилизацию коренных американцев, столкнувшуюся с неожиданной угрозой с моря.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_NEWWORLD_TEXT">
			<Text>
			  ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]1492 год. Ко дворам Англии, Франции и Испании стекаются неустрашимые мореплаватели, горящие желанием пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Найдут ли они новый торговый путь и несметные богатства азиатских берегов? Или, быть может, сядут на мель у берегов неоткрытых земель? Примут ли туземные народы знания и торговые возможности, которые им предлагают, или же восстанут против захватчиков своей родины? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится бросить вызов неизведанным водам? Какой путь выберешь ты? Кто возьмет верх в борьбе за господство над этим Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается первой цивилизации, набравшей 1000 очков победы. Вы получаете бонусные очки за достижение Китая на исследовательской каравелле и за доставку юнитов-сокровищ в свою столицу. Играйте сколько угодно раз, пробуя каждую из шести цивилизаций: карта Америки меняется при каждом начале новой игры.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Юниты в море поражены цингой - "повышением", которое может заставить их терять здоровье каждый ход, проведенный вне дружественных земель. Постройте национальное чудо "Школа навигации", чтобы бороться с этим недугом. Европейские державы не могут объявлять войну друг другу, пока одна из них не исследует технологию пиратства. Юниты-сокровища создаются при сносе городов или из природных чудес Эльдорадо и Потоси (если они существуют на данной карте). Переместите этих гражданских юнитов в свою столицу, чтобы получить золото и очки победы.
			  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TURNSREMAINING">
			<Text>Осталось ходов: {1_TurnsRemaining}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BRIEFING">
			<Text>Вводный инструктаж</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
			<Text>Сокровища</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_VP_WONDERS">
			<Text>Чудеса света</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_FUTURE_TECH">
			<Text>{1_Num} за сокровища</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_WONDERS">
			<Text>{1_Num} за чудеса света</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_MAY_NOT_ATTACK_MOD">
			<Text>Нельзя атаковать этого игрока, пока вы не исследуете технологию пиратства.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_IMPERIALISM_DESC">
			<Text>
			  В самом общем виде империализм описывает неравное отношение между одной нацией и другой, при котором первая в той или иной мере контролирует вторую - как правило, в форме некоей империи. Имперские династии встречаются во всех мировых историях - от Китая до Рима и Британии, а империализм как концепция существует уже тысячи лет, почти столько же, сколько и сами государства в целом. Однако термин "империализм" был введен лишь в XVI веке, когда он использовался для описания внешней политики и действий таких держав, как Испания, Британия, Бельгия и Нидерланды, стремительно устанавливавших имперские связи с Америкой.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя империализм традиционно ассоциируется с крупной, общеизвестной, милитаристской империей, он может проявляться и в значительно более тонкой форме. Прямой контроль над правительством более слабого государства не всегда необходим: более сильная цивилизация порой подчиняет слабую исключительно через косвенные экономические, политические или религиозные механизмы.
			  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_IMPERIALISM_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Империализм - это бумажный тигр."[NEWLINE][TAB][TAB] - Мао Цзэдун[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_NAVAL_TRADITION_DESC">
			<Text>
			  Морская традиция описывает как приверженность цивилизации к мореплаванию и содержанию постоянного флота, так и индивидуальные традиции и обычаи, принятые в этих флотах. Многие островные и приморские цивилизации - например, Британия и Испания - имеют давние морские традиции, поскольку океан играл ключевую роль в их экономическом и политическом развитии. Тогда как некоторые сухопутные страны содержали профессиональных солдат для поддержания порядка и ведения войн, морские цивилизации держали флотилии и эскадры кораблей вместо сухопутных армий, рыская по волнам в поисках вражеских судов и пиратов.[NEWLINE][NEWLINE]Многие традиции, зародившиеся на борту первых боевых кораблей, сохранились у моряков по сей день, а некоторые вышли далеко за пределы корабля в жизнь людей на суше. Такие обычаи, как ношение брюк-клеш, декоративные пуговицы на рукавах мундиров или выражение "блюди свои п. и к." - все они уходят корнями в морские традиции.
			  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_NAVAL_TRADITION_HELP">
			<Text>Rise of the NEWORLDs</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_NAVAL_TRADITION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Не говорите мне о морских традициях. Это не что иное, как ром, содомия и плеть."[NEWLINE][TAB][TAB] - Уинстон Черчилль[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PROSOLDIERS_DESC">
			<Text>
			  Профессиональные солдаты представляют собой значительный шаг вперед по сравнению со сбродными ополчениями, характерными для большинства ранних цивилизаций. Эти солдаты, несущие службу на постоянной основе, лучше вооружены, лучше обучены и в целом куда эффективнее, чем среднестатистический крестьянин с кожаной безрукавкой и вилами. Римская империя создала одну из первых в мире постоянных армий, укомплектованных профессиональными солдатами, - они сыграли ключевую роль в ее масштабных военных победах. В Европе одними из первых профессиональных солдат завербовал Карл VII Французский в 1445 году, а позднее - король Яков II Британский в 1685 году.[NEWLINE][NEWLINE]Профессиональные солдаты являются неотъемлемой частью армии и системы обороны современной цивилизации и состоят на службе во многих развитых странах мира.
			  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PROSOLDIERS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Хотя я солдат по профессии, я никогда не испытывал никакой склонности к войне и никогда не ратовал за нее, за исключением тех случаев, когда она является средством достижения мира."[NEWLINE][TAB][TAB] - Улисс С. Грант[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PIRACY_DESC">
			<Text>
			  Грабеж, мародерство, невыразимое насилие на морях - жизнь пирата хороша. Часто романтизируемые популярным кино и СМИ, пираты - это совсем не те остроумные и находчивые капитаны Джеки Воробьи и Пиратские Короли, что развлекают юную аудиторию. Эти морские преступники захватывали грузы силой у других кораблей, совершали набеги на прибрежные города и были подлинной угрозой для всех форм цивилизованного общества. Пиратство, по всей видимости, существует столь же долго, сколько цивилизации перевозят товары и людей через моря - один из первых задокументированных случаев пиратства относится к XIII веку до н. э.[NEWLINE][NEWLINE]Среди наиболее известных историй о пиратстве выделяются европейские викинги, которые терроризировали прибрежные деревни и поселения, и карибские пираты, охотившиеся за испанскими галеонами, отяжелевшими от золота. Эта "классическая" эпоха пиратства наиболее часто изображается в фильмах и книгах; она длилась примерно с 1560 по 1720 год. Хотя образ лихого пирата с саблей и залихватской шляпой ныне отошел в область художественного вымысла, пиратство по-прежнему процветает во многих акваториях - особенно у берегов Аравийского полуострова. Тем не менее пиратство не следует путать с каперством - формой морского набега, санкционированной законным правительством, как правило, в военных целях.
			  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PIRACY_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Капера[ENDCOLOR] и дает европейским державам право объявлять войну друг другу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PIRACY_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Существуют только два правила, которые действительно важны: что человек может сделать и чего не может... Я могу дать тебе утонуть, но не могу привести этот корабль в Тортугу в одиночку, понял? Так можешь ты служить под командой пирата или нет?"[NEWLINE][TAB][TAB] - Капитан Джек Воробей[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_WARSHIPS_DESC">
			<Text>
			  Тогда как многие корабли созданы для быстрого пересечения океанов или перевозки максимального груза в минимальном объеме, боевые корабли проектировались с единственной целью - уничтожать другие суда. Помимо очевидного вооружения (традиционно пушки или тараны), боевые корабли способны выдерживать больший урон и значительно маневреннее, чем, например, торговое или пассажирское судно.[NEWLINE][NEWLINE]По мере развития морских технологий совершенствовался и боевой корабль. Галеры и триремы были ранними формами боевых кораблей, способных таранить вражеские суда, однако обычно бой велся силами армии на борту. Когда же пушки стали допускать быструю перезарядку, в ход пошли большие парусные корабли с рядами орудий вдоль бортов. В конечном счете деревянные корабли уступили место железным и стальным, а паруса были заменены паровыми машинами и ядерными силовыми установками. Хотя современные боевые корабли мало напоминают древнейшие галеры, они по-прежнему следуют тем же основным принципам конструкции: нанести удар по противнику раньше, чем он нанесет удар по тебе.
			  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_WARSHIPS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"К черту торпеды, полный вперед!"[NEWLINE][TAB][TAB] - Адмирал Дэвид Глазго Фаррагут[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_ROYAL_GUARDS_DESC">
			<Text>
			  Как правило, формируемые из элитных вооруженных телохранителей, королевские гвардейцы представляют собой традиционный военный или церемониальный юнит, предназначенный для охраны монархов или высокопоставленного духовенства. Исторически эти элитные воины также выполняли двойную политическую функцию: их исключительное положение позволяло им влиять на мнение монарха или играть ключевую роль в любом перевороте или восстании.[NEWLINE][NEWLINE]Некоторые полки королевской гвардии приобрели широкую известность за пределами своих стран - например, испанские Тропас де ла Каса Реаль и французские мушкетеры. Технически французские мушкетеры были лишь младшим подразделением Французской королевской гвардии, уступая Гарде дю Кор, на которую фактически возлагалась основная часть охранных обязанностей. Однако во многом благодаря произведению Александра Дюма "Три мушкетера" они стали одними из самых знаменитых и узнаваемых королевских гвардейцев любой цивилизации.
			  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_ROYAL_GUARDS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Мушкетера[ENDCOLOR] - улучшенную версию стандартного мушкетера.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_ROYAL_GUARDS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Этот мир - ненадежное место, полное опасностей. Честь подрывается погоней за властью, свобода приносится в жертву, когда слабых угнетают сильные. Но есть те, кто противостоит этим мощным силам, кто посвящает свою жизнь правде, чести и свободе. Этих людей называют мушкетерами. Вставайте!"[NEWLINE][TAB][TAB] - Король Людовик[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_RELIGIOUS_ORDERS_DESC">
			<Text>
			  Во многих мировых религиях существуют особые общины и организации набожных верующих, живущих в стороне от большинства общества - как правило, для того чтобы точнее следовать своим конкретным религиозным убеждениям. Эти религиозные ордена нередко принимают физическую форму монастырей - зданий или комплексов, где благочестивые могут трудиться и жить.[NEWLINE][NEWLINE]Тогда как некоторые религиозные ордена были довольны тем, что пребывали и молились в своих родных странах, другие были основаны с единственной целью - расширения и распространения своих убеждений среди новых народов. Иезуитские миссионеры в Америке были одним из таких орденов. Эти иезуиты пересекали Атлантику и основывали монастыри и миссии на американской земле, где учили местных жителей основам своей веры и началам западного образования.
			  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_RELIGIOUS_ORDERS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Иезуиты, которых я знаю, умерли и всю жизнь были великими учителями - их помнят меньше всего."[NEWLINE][TAB][TAB] - Дэниел Берриган[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_TREASURE_FLEET_DESC">
			<Text>
			  Когда испанцы прибыли в Америку и начали переправлять свои находки и сокровища обратно в Европу, им потребовалось разработать новый, более эффективный метод мореплавания, чтобы противостоять возросшему давлению пиратских набегов на их корабли. Ответом стал Испанский флот сокровищ - особая система конвоев, строго регламентированных как по местам стоянки, так и по условиям плавания. Корабли, отплывавшие из Америки вдоль Испанского Мейна, получали указание идти совместно по конкретному морскому маршруту, что позволяло их защите быть более эффективной при меньших силах охраны. Эти корабли заходили только в определенные, защищенные портовые города (такие как Севилья), что также снижало риск пиратского нападения.[NEWLINE][NEWLINE]Флот сокровищ успешно использовался Испанией с XVI по XVIII век и по сей день считается одной из самых прибыльных и эффективных морских операций в истории. Однако потеря ряда важных прибрежных городов вдоль Испанского Мейна в 1700-х годах начала угрожать дальнейшему существованию флота. В попытке исправить положение король Карл III в 1765 году ослабил жесткую систему, а в 1780-х годах предоставил больше колоний доступ к флоту. Тем не менее последний полный конвой вышел в море в 1790 году, после чего судоходство между двумя континентами было переведено на режим небольших групп кораблей по мере необходимости.
			  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_TREASURE_FLEET_HELP">
			<Text>Дает всем сухопутным юнитам повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Защищенная посадка на суда[ENDCOLOR], позволяющее им защищаться от морских атак. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_TREASURE_FLEET_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Золото - это сокровище, и тот, кто им владеет, делает в этом мире все, что пожелает, и преуспевает в том, чтобы помогать душам попасть в рай."[NEWLINE][TAB][TAB] - Христофор Колумб[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNITS_TREASURE_TEXT">
			<Text>Юнит-сокровище воплощает всю систему Испанского флота сокровищ в Новом Свете - от рудника до пункта назначения. После добычи золота или серебра в различных местах Америки оно доставлялось по суше на ламах и мулах по хорошо известным маршрутам к конкретным портовым городам вдоль Испанского Мейна. Из этих портов сокровища грузились на галеоны и торговые суда, которые вместе в огромном конвое пересекали Атлантический океан. Эти корабли следовали строго определенным курсом каждый раз, когда пересекали Атлантику в направлении Испании, что позволяло обеспечивать надежную защиту от пиратов и грабителей. Эти юниты-сокровища сделали Испанию богатейшей цивилизацией того времени и сыграли ключевую роль в создании одной из самых впечатляющих морских операций в мировой истории.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNIT_TREASURE_STRATEGY">
			<Text>Гражданский юнит, уникальный для данного сценария, представляющий собой сухопутный мулиный обоз (или, будучи на судне, флот сокровищ) с золотом или серебром из Нового Света. Доставьте его в свою столицу, чтобы получить золото и очки победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_FIRST_SPANISH_EXPLORER">
			<Text>Колумб</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_FIRST_FRENCH_EXPLORER">
			<Text>Верраццано</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_FIRST_ENGLISH_EXPLORER">
			<Text>Кабот</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_TERCIO_HELP">
			<Text>Доминирующий военный юнит эпохи Возрождения. Данный юнит обладает высокой [ICON_STRENGTH] Боевой мощью, а также повышением "Бонус против конницы (100)". Может строиться любой цивилизацией.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_TERCIO_STRATEGY">
			<Text>Этот юнит превосходит мушкетера в ближнем бою и сражается вдвое эффективнее против кавалерийских юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_HELP">
			<Text>Юнит эпохи Возрождения, специализирующийся на разведке и колонизации заморских территорий. Может строиться любой цивилизацией.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_STRATEGY">
			<Text>Конкистадор - многофункциональный юнит, одинаково силен как на суше, так и на море. Это выдающийся разведчик на суше с расширенной дальностью обзора и возможностью основывать новые города. На воде конкистадор имеет повышение "Защищенная посадка на суда", позволяющее ему защищаться от морских юнитов. Кроме того, он не получает штрафа при атаке городов, в отличие от рыцаря.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNIT_HELP_MAYAN_ATLATLIST">
			<Text>Только майя могут строить этот юнит. Он дешевле и доступен раньше лучника, которого он заменяет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNIT_MAYAN_ATLATLIST_STRATEGY">
			<Text>Атлатлист - уникальный юнит майя, заменяющий лучника. Атлатлисты как дешевле обычного лучника, так и доступны раньше - без необходимости исследовать стрельбу из лука. Это раннее преимущество позволяет сосредоточиться на других приоритетах исследований.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYAN_ATLATLIST_TEXT">
			<Text>Атлатлисты были узкоспециализированными метателями дротиков, использовавшими длинный деревянный предмет, похожий на копье, чтобы с большой скоростью метать свои дротики в цель. Это приспособление, называемое атлатлем, имело небольшое углубление на одном конце, на которое укладывался дротик, и желоб, прорезанный по всей длине, по которому тот скользил при броске. С помощью атлатля атлатлист мог запустить дротик на расстояние свыше 90 метров со скоростью до 100 км/ч - значительно дальше и быстрее, чем при простом броске рукой. Атлатлисты майя были способны опустошать вражеские ряды с большого расстояния при наличии прямой видимости до цели.[NEWLINE][NEWLINE]Одни из старейших атлатлей датируются примерно 400 000 лет назад и принадлежали вымершему виду Homo heidelbergensis. Считается, что Homo sapiens начали использовать раннюю версию атлатля в эпоху верхнего палеолита, около 15 500 лет до н. э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_MUSKETEER_HELP">
			<Text> Данный юнит обладает более высокой [ICON_STRENGTH] Боевой мощью, чем мушкетер, что делает его самым мощным юнитом ближнего боя в игре. Может строиться любой цивилизацией.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_MUSKETEER_STRATEGY">
			<Text>Мушкетер значительно мощнее стандартного мушкетера, что делает его самым мощным пехотным юнитом в игре.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_SPAIN_TEXT">
			<Text>
			  ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]1492 год. Ко дворам Англии, Франции и Испании стекаются неустрашимые мореплаватели, горящие желанием пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Найдут ли они новый торговый путь и несметные богатства азиатских берегов? Или, быть может, сядут на мель у берегов неоткрытых земель? Примут ли туземные народы знания и торговые возможности, которые им предлагают, или же восстанут против захватчиков своей родины? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится бросить вызов неизведанным водам? Какой путь выберешь ты? Кто возьмет верх в борьбе за господство над этим Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается первой цивилизации, набравшей 1000 очков победы. Вы получаете бонусные очки за достижение Китая на исследовательской каравелле и за доставку юнитов-сокровищ в свою столицу. Играйте сколько угодно раз, пробуя каждую из шести цивилизаций: карта Америки меняется при каждом начале новой игры.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Юниты в море поражены цингой - "повышением", которое может заставить их терять здоровье каждый ход, проведенный вне дружественных земель. Постройте национальное чудо "Школа навигации", чтобы бороться с этим недугом. Европейские державы не могут объявлять войну друг другу, пока одна из них не исследует технологию пиратства. Юниты-сокровища создаются при сносе городов или из природных чудес Эльдорадо и Потоси (если они существуют на данной карте). Переместите этих гражданских юнитов в свою столицу, чтобы получить золото и очки победы.
			  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_ENGLAND_TEXT">
			<Text>
			  ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Год 1492-й. Ко дворам Англии, Франции и Испании являются бесстрашные первооткрыватели, горящие желанием пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Откроют ли они новый Торговый путь и несметные богатства азиатских берегов? Или, быть может, сядут на мель у неведомых земель? Примут ли коренные народы их знания и торговые предложения или встанут на защиту родной земли от захватчиков? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится бороздить неизведанные воды? Какой путь выберете вы? Кто одержит верх в борьбе за господство над Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается первой цивилизации, набравшей 1000 очков победы. Вы получаете бонусные очки за то, что исследовательский Каравелл достигает Китая, а также за доставку юнитов Сокровищ в Столицу. Сыграйте столько раз, сколько пожелаете, попробовав каждую из шести цивилизаций: карта Америки меняется при каждом новом начале игры.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Юниты на море страдают от Цинги - "Повышения", которое может лишать их здоровья каждый ход, заканчиваемый вне дружественных земель. Постройте Национальное чудо "Навигационная школа", чтобы бороться с этим недугом. Европейские державы не могут объявлять войну друг другу, пока одна из них не исследует Технологию Пиратства. Юниты Сокровищ появляются при сносе городов или у природных чудес Эль-Дорадо и Потоси (если они есть на данной карте). Переместите этих гражданских юнитов в Столицу, чтобы получить Золото и очки победы.
		  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_FRANCE_TEXT">
			<Text>
			  ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Год 1492-й. Ко дворам Англии, Франции и Испании являются бесстрашные первооткрыватели, горящие желанием пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Откроют ли они новый Торговый путь и несметные богатства азиатских берегов? Или, быть может, сядут на мель у неведомых земель? Примут ли коренные народы их знания и торговые предложения или встанут на защиту родной земли от захватчиков? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится бороздить неизведанные воды? Какой путь выберете вы? Кто одержит верх в борьбе за господство над Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается первой цивилизации, набравшей 1000 очков победы. Вы получаете бонусные очки за то, что исследовательский Каравелл достигает Китая, а также за доставку юнитов Сокровищ в Столицу. Сыграйте столько раз, сколько пожелаете, попробовав каждую из шести цивилизаций: карта Америки меняется при каждом новом начале игры.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Юниты на море страдают от Цинги - "Повышения", которое может лишать их здоровья каждый ход, заканчиваемый вне дружественных земель. Постройте Национальное чудо "Навигационная школа", чтобы бороться с этим недугом. Европейские державы не могут объявлять войну друг другу, пока одна из них не исследует Технологию Пиратства. Юниты Сокровищ появляются при сносе городов или у природных чудес Эль-Дорадо и Потоси (если они есть на данной карте). Переместите этих гражданских юнитов в Столицу, чтобы получить Золото и очки победы.
		  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_INCA_TEXT">
			<Text>
			  ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Год 1492-й. Ко дворам Англии, Франции и Испании являются бесстрашные первооткрыватели, горящие желанием пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Откроют ли они новый Торговый путь и несметные богатства азиатских берегов? Или, быть может, сядут на мель у неведомых земель? Примут ли коренные народы их знания и торговые предложения или встанут на защиту родной земли от захватчиков? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится бороздить неизведанные воды? Какой путь выберете вы? Кто одержит верх в борьбе за господство над Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается первой цивилизации, набравшей 1000 очков победы. Вы получаете бонусные очки за то, что исследовательский Каравелл достигает Китая, а также за доставку юнитов Сокровищ в Столицу. Сыграйте столько раз, сколько пожелаете, попробовав каждую из шести цивилизаций: карта Америки меняется при каждом новом начале игры.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Юниты на море страдают от Цинги - "Повышения", которое может лишать их здоровья каждый ход, заканчиваемый вне дружественных земель. Постройте Национальное чудо "Навигационная школа", чтобы бороться с этим недугом. Европейские державы не могут объявлять войну друг другу, пока одна из них не исследует Технологию Пиратства. Юниты Сокровищ появляются при сносе городов или у природных чудес Эль-Дорадо и Потоси (если они есть на данной карте). Переместите этих гражданских юнитов в Столицу, чтобы получить Золото и очки победы.
		  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_AZTECS_TEXT">
			<Text>
			  ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Год 1492-й. Ко дворам Англии, Франции и Испании являются бесстрашные первооткрыватели, горящие желанием пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Откроют ли они новый Торговый путь и несметные богатства азиатских берегов? Или, быть может, сядут на мель у неведомых земель? Примут ли коренные народы их знания и торговые предложения или встанут на защиту родной земли от захватчиков? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится бороздить неизведанные воды? Какой путь выберете вы? Кто одержит верх в борьбе за господство над Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается первой цивилизации, набравшей 1000 очков победы. Вы получаете бонусные очки за то, что исследовательский Каравелл достигает Китая, а также за доставку юнитов Сокровищ в Столицу. Сыграйте столько раз, сколько пожелаете, попробовав каждую из шести цивилизаций: карта Америки меняется при каждом новом начале игры.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Юниты на море страдают от Цинги - "Повышения", которое может лишать их здоровья каждый ход, заканчиваемый вне дружественных земель. Постройте Национальное чудо "Навигационная школа", чтобы бороться с этим недугом. Европейские державы не могут объявлять войну друг другу, пока одна из них не исследует Технологию Пиратства. Юниты Сокровищ появляются при сносе городов или у природных чудес Эль-Дорадо и Потоси (если они есть на данной карте). Переместите этих гражданских юнитов в Столицу, чтобы получить Золото и очки победы.
		  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_IROQUOIS_TEXT">
			<Text>
			  ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Год 1492-й. Ко дворам Англии, Франции и Испании являются бесстрашные первооткрыватели, горящие желанием пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Откроют ли они новый Торговый путь и несметные богатства азиатских берегов? Или, быть может, сядут на мель у неведомых земель? Примут ли коренные народы их знания и торговые предложения или встанут на защиту родной земли от захватчиков? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится бороздить неизведанные воды? Какой путь выберете вы? Кто одержит верх в борьбе за господство над Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается первой цивилизации, набравшей 1000 очков победы. Вы получаете бонусные очки за то, что исследовательский Каравелл достигает Китая, а также за доставку юнитов Сокровищ в Столицу. Сыграйте столько раз, сколько пожелаете, попробовав каждую из шести цивилизаций: карта Америки меняется при каждом новом начале игры.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Юниты на море страдают от Цинги - "Повышения", которое может лишать их здоровья каждый ход, заканчиваемый вне дружественных земель. Постройте Национальное чудо "Навигационная школа", чтобы бороться с этим недугом. Европейские державы не могут объявлять войну друг другу, пока одна из них не исследует Технологию Пиратства. Юниты Сокровищ появляются при сносе городов или у природных чудес Эль-Дорадо и Потоси (если они есть на данной карте). Переместите этих гражданских юнитов в Столицу, чтобы получить Золото и очки победы.
		  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Добро пожаловать. Я - Франциск I, великий покровитель искусств Ренессанса!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Приветствую вас, незнакомец! Я - Франциск I, король Франции! Верен друзьям, смерть врагам. Кем вы будете для меня?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_3">
			<Text>О. Наконец мы встретились. Я - Франциск I, король Франции. Прошу вас: обсудим раздел заморских земель между нашими двумя великими державами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_4">
			<Text>Приветствую. Я - Франциск I, Валуа, король Франции. Не желаете ли взглянуть на мой новый замок?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_NAPOLEON_SUBTITLE">
			<Text>Король Франции</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_NAPOLEON_LIVED">
			<Text>1494 - 1547 AD</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_NAPOLEON_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_NAPOLEON_TEXT_1">
			<Text>Франциск I был королем Франции с 1515 по 1547 год. В этот период он способствовал заключению франко-османского союза с Сулейманом I. Главным врагом Франциска был император Священной Римской империи Карл V - объект нескольких его военных кампаний. В битве при Павии в 1525 году Франциск был пленен Карлом и провел в плену более года, пока не передал в качестве заложников своих сыновей - Генриха и Франциска - в обмен на свободу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_CITY_STATE_FRIENDSHIP_SHORT">
			<Text>Союзники среди коренных народов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SCURVY">
			<Text>Цинга</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SCURVY_HELP">
			<Text>65% шанс получить 1 урон при окончании хода вне дружественной территории</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_SCURVY">
			<Text>Теряет здоровье вне дружественных земель</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_MISC_YOU_UNIT_WAS_DESTROYED_ATTRITION">
			<Text>Ваш {@1_UnitName} погиб от цинги!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_MISC_YOU_UNIT_WAS_DAMAGED_ATTRITION">
			<Text>Цинга</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_FIRST_CIRCUMNAVIGATION">
			<Text>{@1_UnitName} достиг Китая! За это первое кругосветное достижение вы получаете {3_VPAmount} очков победы. Еще два Великих адмирала могут получить награды за плавание в Китай.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_SECOND_CIRCUMNAVIGATION">
			<Text>{@1_UnitName} достиг Китая! За это второе кругосветное достижение вы получаете {3_VPAmount} очков победы. Еще один Великий адмирал может получить награду за плавание в Китай.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_THIRD_CIRCUMNAVIGATION">
			<Text>{@1_UnitName} достиг Китая! За это третье кругосветное достижение вы получаете {3_VPAmount} очков победы. Дополнительные награды за плавание в Китай больше не выдаются.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_OTHER_CIRCUMNAVIGATION">
			<Text>Первооткрыватель из {@1_PlyrName} достиг Китая. Еще {2_Num} Великий(их) адмирал(ов) могут получить очки победы за плавание в Китай.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_FOUND">
			<Text>Сокровище найдено</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_RAZED_CITY">
			<Text>После сноса {@1_CityName} появилось сокровище.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_CAPTURED_CITY">
			<Text>После захвата {@1_CityName} появились 3 сокровища.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_NATURAL_WONDER">
			<Text>Вблизи {@1_NWName} найдено сокровище.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_RETURNED_SHORT">
			<Text>Сокровище доставлено</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_RETURNED">
			<Text>Сокровище доставлено в {@1_CityName} - вы получаете {2_GoldAmount} [ICON_GOLD] Золота и {3_VPAmount} очков победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_RESCH_AGREEMENT_NO_TECH">
			<Text>Торговля соглашениями об исследованиях в этом сценарии недоступна.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ABLTY_DECLARE_WAR_ALL">
			<Text>Позволяет объявлять войну любой державе</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_TRAPPING_HELP">
			<Text>Позволяет Рабочим возводить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Лагеря[ENDCOLOR] на источниках [ICON_RES_DEER] Оленей, [ICON_RES_IVORY] Слоновой кости и [ICON_RES_FUR] Мехов.[ENDCOLOR], что увеличивает выход [ICON_GOLD] Золота с клеток карты.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_MATHEMATICS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Катапульту[ENDCOLOR] - мощное осадное орудие.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_NAVIGATION_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Навигационную школу[ENDCOLOR] - Здание, избавляющее морские юниты от цинги. Также позволяет прибрежным городам строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Морской порт[ENDCOLOR], который дает [ICON_PRODUCTION] Производство с морских ресурсов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_MONASTERY_HELP">
			<Text>Стоимость [ICON_CULTURE] Культуры на присоединение новых клеток в этом городе снижена на 75%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INUIT_TEXT">
			<Text>Инуиты - коренные народы, населяющие арктические районы Гренландии и Северной Америки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SEMINOLE_TEXT">
			<Text>Семинолы - один из коренных народов Флориды, тесно связанный с маскогами (оба относятся к народам крик).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_LAKOTA_TEXT">
			<Text>Лакота - группа коренных жителей североамериканских равнин.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_CARIB_TEXT">
			<Text>Карибы - один из коренных народов Вест-Индии. Они вели одни из первых войн против испанцев.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_CHEROKEE_TEXT">
			<Text>Чероки - группа коренных жителей юго-востока Соединенных Штатов. Они тесно связаны с ирокезами, поэтому считается, что в доисторические времена чероки мигрировали на юг из района Великих озер.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ALGONQUIN_TEXT">
			<Text>Алгонкины - группа коренных жителей Квебека. Они стали заклятыми соперниками ирокезов, с которыми конкурировали в торговле мехами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_HURON_TEXT">
			<Text>Гуроны - один из коренных народов Канады, в эпоху европейского контакта преимущественно проживавший на северном берегу озера Онтарио.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MUSCOGEE_TEXT">
			<Text>Маскоги - один из коренных народов юго-востока Соединенных Штатов, ведущий происхождение от миссисипской культуры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_WABANAKI_TEXT">
			<Text>Вабанаки - "люди рассвета", коренные народы приморских провинций восточной Канады.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAPUCHE_TEXT">
			<Text>Мапуче - один из коренных народов Чили и Аргентины. Испанские колонисты называли их арауканами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ARAWAK_TEXT">
			<Text>Аравакии - группа коренных жителей Вест-Индии. Они стали первыми туземцами, которых встретил Христофор Колумб.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT">
			<Text>Майя - коренные жители полуострова Юкатан. Они были цивилизацией, искусной в математике и астрономии, строительницей грандиозных резных каменных пирамид.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_YANOMAMI_TEXT">
			<Text>Яномами - коренной народ бассейна Амазонки. Это культура каменного века, которая не имела известных контактов с европейцами вплоть до 1929 года.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MUISCA_TEXT">
			<Text>Муиски - группа коренных жителей центральных высокогорий Колумбии. Они впервые вступили в контакт с испанцами в 1537 году и, по всей видимости, стали источником легенды об Эль-Дорадо.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_HOPI_TEXT">
			<Text>Хопи - один из коренных народов юго-запада Соединенных Штатов. Они стали первыми, кого встретила экспедиция Коронадо в 1540 году.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ANASAZI_TEXT">
			<Text>Анасази - древняя коренная культура, предшественница современных пуэблоанских народов. Анасази известны тем, что построили скальные жилища Меса-Верде.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_GREAT_ANDEAN_ROAD_SHORT">
			<Text>Великая андская дорога</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_GREAT_ANDEAN_ROAD">
			<Text>Юниты игнорируют стоимость передвижения по клеткам с Холмами. Нет затрат на содержание Улучшений на Холмах; вдвое меньше - в остальных местах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_INCA_TITLE">
			<Text>Инки</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_SEVEN_CITIES_SHORT">
			<Text>Семь городов золота</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_SEVEN_CITIES">
			<Text>Бонус [ICON_GOLD] Золота за открытие природного чуда (бонус увеличен, если вы открыли его первыми). [ICON_CULTURE] Культура, [ICON_HAPPINESS_1] Довольство и выход клеток природных чудес удваиваются.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_SPAIN_TITLE">
			<Text>Испания</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLDDLX_SCENARIO_TITLE">
			<Text>Завоевание Нового Света: расширенное издание</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLDDLX_SCENARIO_DESC">
			<Text>Отправьтесь на запад в поисках пути на Восток или сыграйте за цивилизацию коренных американцев, столкнувшуюся с неожиданной угрозой с моря. На основе оригинального сценария "Завоевание Нового Света" - откройте Новый Свет как никогда прежде.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLDDLX_SCENARIO_CIV5_NEWWORLD_BRIEFING_TEXT">
			<Text>
			  УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается игроку с наибольшим счетом после 150 ходов. Державы могут получать бонусные очки победы за то, что исследовательский Великий адмирал достигает Китая.[NEWLINE][NEWLINE]Американцы получают 1 очко победы за каждые 2 [ICON_PEACE] Веры из:[NEWLINE][ICON_BULLET]Веры, получаемой в начале хода[NEWLINE][ICON_BULLET]Веры, получаемой за убийства в бою[NEWLINE][ICON_BULLET]Веры, получаемой первопроходцем шошонов[NEWLINE][NEWLINE]Европейцы получают 1 очко победы за каждые 12 [ICON_GOLD] Золота из:[NEWLINE][ICON_BULLET]Совокупного дохода Золота в начале хода[NEWLINE][ICON_BULLET]Золота, получаемого за убийства в бою[NEWLINE][ICON_BULLET]Золота от доставки Сокровищ в Столицу[NEWLINE][ICON_BULLET]Золота от торговых миссий[NEWLINE][ICON_BULLET]Золота от достижения Китая на Нао.[NEWLINE][ICON_BULLET]Золота от Уникальной способности Испании[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Юниты на море страдают от Цинги - "Повышения". Постройте Национальное чудо "Навигационная школа", чтобы бороться с этим недугом. Европейские державы не могут объявлять войну друг другу, пока одна из них не исследует Технологию Пиратства. Юниты Сокровищ появляются при сносе городов или у природных чудес Эль-Дорадо и Потоси (если они есть на данной карте). Все города могут быть [ICON_RAZING] снесены, кроме европейских и последнего города американской цивилизации. Все морские юниты получают штраф -1 к дальности обзора, кроме Великих адмиралов (у которых +2 к обзору). Очки для получения Великого адмирала начисляются автоматически каждый ход и за выдающиеся открытия. Информацию об европейских и американских религиях можно найти, наведя курсор на показатель Веры на информационной панели в верхней части экрана.
		  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLDDLX_SCENARIO_CIV5_DAWN_AMERICAN_NEWWORLD_TEXT">
			<Text>
			  ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Год 1492-й. Ко дворам Европы являются бесстрашные первооткрыватели, горящие желанием пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Откроют ли они новый Торговый путь и несметные богатства азиатских берегов? Или, быть может, сядут на мель у неведомых земель? Примут ли коренные народы их знания и торговые предложения или встанут на защиту родной земли от захватчиков? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится бороздить неизведанные воды? Какой путь выберете вы? Кто одержит верх в борьбе за господство над Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа достается игроку с наибольшим счетом после 150 ходов. Вы получаете бонусные очки за то, что исследовательский Великий адмирал достигает Китая. Американцы зарабатывают очки победы за [ICON_PEACE] Веру, европейцы - за [ICON_GOLD] Золото. Сыграйте столько раз, сколько пожелаете, попробовав каждую из десяти цивилизаций: карта Америки меняется при каждом новом начале игры.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Юниты Сокровищ появляются при сносе городов или у природных чудес Эль-Дорадо и Потоси. Все города могут быть [ICON_RAZING] снесены, кроме европейских и последнего города американской цивилизации. Каждая американская цивилизация основывает малую религию в первый ход после основания Столицы. Малые религии состоят из одного (мощного) Верования Пантеона и распространяются в каждый новый основанный город. Полные сведения об особых правилах см. на экране БРИФИНГА.
		  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLDDLX_SCENARIO_CIV5_DAWN_NEWWORLDLOAD_TEXT">
			<Text>
			  ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Год 1492-й. Ко дворам европейских монархов являются отважные мореплаватели, жаждущие пересечь Атлантику в поисках западного пути в Китай и Индию. Откроют ли они новый торговый путь и несметные богатства азиатских берегов? Или же окажутся у берегов неизведанных земель? Встретят ли туземные народы пришельцев с открытой душой - ради знаний и торговли - или дадут им отпор? Какие богатства, слава и возможности ждут тех, кто осмелится выйти в неизведанные воды? Каким путем пойдете вы? Кто победит в борьбе за господство над Новым Светом?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победу одерживает игрок с наибольшим счетом по истечении 150 ходов. Бонусные очки VP даются за достижение Китая с помощью исследующего Великого адмирала. Американцы зарабатывают очки за [ICON_PEACE] Веру, а европейцы - за [ICON_GOLD] Золото. Играйте столько раз, сколько захотите, за каждую из десяти цивилизаций: карта Америки меняется при каждом прохождении.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Европейские державы не могут объявлять друг другу войну до тех пор, пока одна из них не исследует Пиратство. Юниты-Сокровища создаются при сносе городов или из природных чудес "Эльдорадо" и "Потоси". Юниты на море страдают от Цинги - "повышения", с которым борется Национальное чудо "Навигационная школа". Европейские цивилизации стремятся распространить свою религию в Новый Свет. Подробности об особых правилах см. на экране БРИФИНГА.
		  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIFIC_DIPLO_STRING_1">
			<Text>[COLOR_NEGATIVE_TEXT]Эти земли принадлежат мне.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ERA_0">
			<Text>Архаическая эпоха</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ERA_1">
			<Text>Формативная эпоха</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ERA_2">
			<Text>Лесная эпоха</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ERA_3">
			<Text>Классическая эпоха</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ERA_4">
			<Text>Эпоха позднего горизонта</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ERA_5">
			<Text>Эпоха исследований</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ERA_6">
			<Text>Эпоха Просвещения</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TP_RELIGION_TOOLTIP">
			<Text>Каждая европейская цивилизация начинает сценарий католической или протестантской страной. Даже если Священный город находится не в ее границах, европейские нации получают бонусы Верования основателя за распространение своей формы христианства как можно в большем числе городов. Эти христианские державы могут строить Миссионеров и Инквизиторов за Веру.[NEWLINE][NEWLINE]Каждая американская цивилизация может основать малую религию на первом ходу после основания Столицы. Эти малые религии состоят из одного (мощного) Верования Пантеона и распространяются в каждый новый основанный город. Они могут покупать свой Уникальный юнит и Колизеи за Веру. Однако Миссионеры и Инквизиторы недоступны никогда.[NEWLINE][NEWLINE]Великие пророки и религиозное давление в этом сценарии не действуют. Религия распространяется только через деятельность Миссионеров.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_RO_STATUS_CAN_CREATE_PANTHEON">
			<Text>Может основать малую религию через один ход после основания Столицы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_AUTO_FAITH_PURCHASE_DISABLED">
			<Text>[COLOR_NEGATIVE_TEXT]Отключено для короткого сценария.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_SUBTITLE">
			<Text>Королева Португалии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_LIVED">
			<Text>1507-1578 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TEXT_1">
			<Text>Инфанта Кастилии Катарина была дочерью Хуаны Кастильской и Филиппа Габсбурга. В 18 лет она вышла замуж за своего двоюродного брата Иоанна III Португальского - в 1525 году н.э. - и родила ему девятерых детей, двое из которых дожили до совершеннолетия. После смерти Иоанна в 1557 году она стала регентом при наследнике, своем внуке Себастьяне. В 1562 году она передала регентство своему деверю кардиналу Энрике, младшему брату Иоанна. В качестве королевы и впоследствии регента Катарина поддерживала расширение Португалии в Бразилии, а также колониальные предприятия в Африке. Она скончалась в возрасте 71 года в феврале 1578 года - всего за несколько месяцев до гибели самого короля Себастьяна в Марокко.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MARIA_I_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Я Катарина, королева и регент Португалии. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MARIA_I_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Я Катарина. Не желаете ли предложить брачный союз для наших детей?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MARIA_I_TRIBUTE_NO_HAPPY">
			<Text>Как я должна расширять свою колониальную империю при столь щедрых даяниях?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CHOOSE_BELIEF_1">
			<Text>Выбрать первое Верование</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CHOOSE_BELIEF_2">
			<Text>Выбрать второе Верование</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_MAYA_PANTHEON_PARTIAL">
			<Text>Первое Верование</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_MAYA_PANTHEON_CONFIRM">
			<Text>Вы уверены, что хотите принять эти Верования?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_AMERICAN">
			<Text>Американский</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_AMERICAN_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Американский[ENDCOLOR][NEWLINE]Может строить Чудеса света. +1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольство от каждого Храма.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ARISTOCRACY_NWS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Аристократия[ENDCOLOR][NEWLINE]+15% [ICON_PRODUCTION] Производства при строительстве Чудес и +1 [ICON_PEACE] Веры от каждой Мастерской.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_BARTER_SYSTEM">
			<Text>Система бартера</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_BARTER_SYSTEM_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Система бартера[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 [ICON_GOLD] Золото от каждого Торгового поста и Лагеря бразильского дерева. +2 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства от каждого Ресурса роскоши.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_BARTER_SYSTEM_TEXT">
			<Text>В Новом Свете господствовала система бартера - взаимного обмена товарами и услугами: среди туземцев, между туземцами и европейскими поселенцами, а также между самими колонистами. Вплоть до появления первых монет, отчеканенных в Новом Свете, - медных мараведи в Санто-Доминго в 1502 году н.э., - бартер оставался основой экономики Америки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CITIZENSHIP_NWS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Гражданство[ENDCOLOR][NEWLINE]Стоимость покупки зданий за [ICON_GOLD] Золото снижена на 33%. +1 [ICON_PEACE] Веры от каждого здания, требующего улучшенного Ресурса. (Шоколадный дом, Цирк, Кузница, Монетный двор и Камнерезная мастерская)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CITY_SACK">
			<Text>Разграбление города</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CITY_SACK_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Разграбление города[ENDCOLOR][NEWLINE]+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при атаке городов, и Передвижение юнита-Сокровища увеличено на +1. (Юниты получают Повышение "Разграбление города", а все юниты-Сокровища начинают с Повышением "+1 к движению")</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CITY_SACK_TEXT">
			<Text>Разграбление захваченных городов в Новом Свете было системной политикой европейских завоевателей - для подавления боевого духа туземцев или просто ради добычи. Примером первого служит разграбление новой столицы инков Вилькабамбы Гонсало Писарро в 1539 году н.э.; примером второго - разграбление Панама-Сити буканьером Генри Морганом в 1671 году.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CONQUEST">
			<Text>Завоевание Нового Света</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CONQUEST_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Завоевание Нового Света[ENDCOLOR][NEWLINE]Все военные юниты получают бонус +25% к атаке в течение первых 50 ходов после принятия этого института. Двойное [ICON_GOLD] Золото от Сокровищ.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CONQUEST_TEXT">
			<Text>За эпохой исследований Нового Света последовала эпоха завоеваний и государственной колонизации: европейские державы стремились приумножить свое могущество и богатство. Менее чем за 200 лет после плавания Колумба Испания, Португалия, Франция, Англия, а также Нидерланды и Швеция включились в гонку за огромными территориями Америки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CONVOY_SYSTEM">
			<Text>Система конвоев</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CONVOY_SYSTEM_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Система конвоев[ENDCOLOR][NEWLINE]+6 [ICON_GOLD] Золота от всех ваших морских Торговых путей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CONVOY_SYSTEM_TEXT">
			<Text>Хотя конвои применялись еще с IX века н.э. для охраны транспортов с войсками, растущая дерзость пиратов и каперов в Карибском море вынудила испанских купцов, а затем и корону ввести систему конвоев для защиты богатств, вывозимых из Нового Света в Европу. Некоторые испано-португальские конвои насчитывали несколько сотен торговых судов - например, испанские серебряные флоты, ходившие с 1520-х годов вплоть до 1790 года.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_COLLECTIVE_RULE_NWS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Коллективное правление[ENDCOLOR][NEWLINE]Ускоряет подготовку [COLOR_POSITIVE_TEXT]Поселенцев[ENDCOLOR] на 50% в [ICON_CAPITAL] Столице, а рядом со [ICON_CAPITAL] Столицей появляется бесплатный Поселенец.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_DOUBLE_PYRAMID">
			<Text>Двойная пирамида</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_DOUBLE_PYRAMID_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Двойная пирамида[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 [ICON_PEACE] Веры от Святилищ и Храмов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_DOUBLE_PYRAMID_TEXT">
			<Text>В период расцвета ацтекской империи был возведен ряд двойных пирамид: массивная пирамидальная платформа с двойной лестницей, ведущей к парным храмам, а порой и к пирамидам над ними. Древнейший из обнаруженных примеров - пирамида в Тенаюке, уже существовавшая к моменту, когда ацтеки завоевали этот город около 1434 года н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ENTREPRENEURSHIP_NWS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Предпринимательство[ENDCOLOR][NEWLINE]Появляется Великий торговец. Великие торговцы зарабатываются на 100% быстрее. +2 [ICON_GOLD] от каждого Банка. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_EUROPEAN">
			<Text>Европейский</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_EUROPEAN_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Европейский[ENDCOLOR][NEWLINE]+50 [ICON_PEACE] Веры каждый ход, пока в вашей [ICON_CAPITAL] Столице сохраняется исходная религия. (Англия, Франция и Нидерланды исповедуют протестантизм; Португалия и Испания - католицизм).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_HORSEMEN_OF_THE_PLAINS">
			<Text>Всадники равнин</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_HORSEMEN_OF_THE_PLAINS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Всадники равнин[ENDCOLOR][NEWLINE]6 юнитов не требуют Содержания. Немедленно получите 6 Всадников команчей (мощные кавалерийские юниты, способные защищаться от Миссионеров). +8 [ICON_PEACE] Веры в [ICON_CAPITAL] Столице.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_HORSEMEN_OF_THE_PLAINS_TEXT">
			<Text>До тех пор пока Колумб не завез лошадей на Вест-Индские острова во время своего второго плавания в 1493 году н.э., лошадей в Америке не существовало. Потомки животных, брошенных конкистадорами, быстро распространились по просторам Северной Америки, и прежде примитивные кочевники сделали лошадь основой своего общества и культуры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_MERCHANT_CONFEDERACY_NWS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Торговая конфедерация[ENDCOLOR][NEWLINE]+2 [ICON_GOLD] Золота от Торговых путей с Городами-государствами. +4 единицы [ICON_INFLUENCE] Влияния в ход (при стандартной скорости) с Городами-государствами, с которыми у вас есть Торговый путь.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_OVERSEAS_EMPIRE">
			<Text>Заморская империя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_OVERSEAS_EMPIRE_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Заморская империя[ENDCOLOR][NEWLINE]Появляется Великий адмирал. +2 [ICON_MOVES] Передвижения и +1 к обзору для всех Великих адмиралов. Великие адмиралы зарабатываются на 50% быстрее. +2 [ICON_MOVES] Передвижения для морских юнитов. Новые города начинают с дополнительными 3 [ICON_CITIZEN] Жителями.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_OVERSEAS_EMPIRE_TEXT">
			<Text>Стремление к заморским владениям определялось совокупностью факторов - ограниченным экономическим ростом, религиозным рвением, перенаселенностью, культурным застоем, военным равновесием и другими, - побуждавших европейские державы создавать колониальные империи. Уже охватив весь мир - от Востока до Африки, - европейские монархи видели в Америке, казалось бы, безграничные возможности для расширения этих империй.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PORTS_OF_CALL">
			<Text>Портовые стоянки</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PORTS_OF_CALL_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Портовые стоянки[ENDCOLOR][NEWLINE]Предоставляет Гавань во всех городах и +2 [ICON_GOLD] Золота во всех Прибрежных городах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PORTS_OF_CALL_TEXT">
			<Text>Портовая стоянка - промежуточная остановка на торговом маршруте корабля, где он может пополнить запасы провизии и воды, а также перегрузить товары и высадить пассажиров. Колониальные порты - Сан-Хуан и Санто-Доминго в Карибском море, Сент-Огастин и Филадельфия в Северной Америке, Рио-де-Жанейро и Буэнос-Айрес - сыграли ключевую роль в утверждении европейцев в Новом Свете.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PUKARA">
			<Text>Пукара</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PUKARA_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Пукара[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 местного [ICON_HAPPINESS_1] Довольства, +1 [ICON_GOLD] Золота и +1 [ICON_PEACE] Веры от Стен.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PUKARA_TEXT">
			<Text>Тип укреплений из необработанного камня, возводимых, как правило, на крутых склонах холмов, характерный для туземных культур центральных Анд: народов вари, тиуанако и позднее инков. Инки нередко использовали эти укрепления также в качестве административных центров - например, Пука-Пукара, "красная крепость", охранявшая один из подходов к Куско.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PYRAMID_OF_THE_GODS">
			<Text>Пирамида богов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PYRAMID_OF_THE_GODS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Пирамида богов[ENDCOLOR][NEWLINE]+6 [ICON_PEACE] Веры от каждого Чуда света.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PYRAMID_OF_THE_GODS_TEXT">
			<Text>Ступенчатые пирамиды Мезоамерики - больше напоминающие месопотамские зиккураты, нежели гладкостенные египетские пирамиды, - были господствующей архитектурной формой большинства религиозных сооружений у ольмеков, ацтеков, майя, сапотеков, тарасков и других народов. Богато украшенные символической резьбой, рельефами, фресками и мозаиками, крупнейшие из них (например, Великая пирамида Чолулы) стали непреходящими символами могущества этих теократических государств.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_RANSOM">
			<Text>Выкуп</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_RANSOM_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Выкуп[ENDCOLOR][NEWLINE]Получайте [ICON_GOLD] Золото за каждого убитого врага.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_RANSOM_TEXT">
			<Text>Следуя континентальной традиции, уходящей корнями в глубокую древность, европейские авантюристы брали вождей туземных племен в плен и требовали за них выкуп - нередко именем своего короля. Так, в 1532 году н.э. Франсиско Писарро потребовал за освобождение инкского принца Атауальпы выкуп, эквивалентный по нынешним меркам двум миллиардам долларов (хотя Писарро нарушил слово и все равно казнил принца).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_SACRED_LAND">
			<Text>Священная земля</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_SACRED_LAND_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Священная земля[ENDCOLOR][NEWLINE]Если вы основали малую религию, получите бонусное Верование Реформации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_SACRED_LAND_TEXT">
			<Text>Многие туземные религии Северной Америки носят анимистический характер: духовная сущность воплощена в природных объектах - животных, растениях, природных явлениях и даже конкретных местах. Для многих племен - от гауденосауни (ирокезов) до лакота-сиу - защита своих священных земель (таких как водопады Кохоус, Блэк-Хиллс или гора Шаста) была одновременно вопросом веры и племенной политики.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_TEMPLE_OF_THE_GODS">
			<Text>Храм богов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_TEMPLE_OF_THE_GODS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Храм богов[ENDCOLOR][NEWLINE]Строительство Храмов занимает вдвое меньше времени. Храмы увеличивают производство [ICON_GOLD] Золота в городе на 25%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_TEMPLE_OF_THE_GODS_TEXT">
			<Text>Многие из ранних мезоамериканских царств были анимистическими теократиями, и "государственный" храм в столице был столь же важен, как и дворец. Древнейшие из этих "храмов богов" относятся к доклассическому периоду (приблизительно 1800 г. до н.э. - 200 г. н.э.); многие из них имеют форму пирамид, посвященных ягуарным или змеиным богам.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIFIED_NATION">
			<Text>Единая нация</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIFIED_NATION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Единая нация[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 местного [ICON_HAPPINESS_1] Довольства и +1 [ICON_PEACE] Веры от каждого Национального чуда.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIFIED_NATION_TEXT">
			<Text>Подобно другим туземным народам, в ряде мест разрозненные племена с общим культурным и/или языковым наследием объединялись в единую "нацию" - например, онейда, чероки и навахо. Нередко толчком к объединению давних врагов служило появление европейцев: некоторые вожди понимали, какую угрозу эти пришельцы несут племенам.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_BRANCH_EUROPEAN">
			<Text>Европейский</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_BRANCH_AMERICAN">
			<Text>Американский</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_NAU_CHINA">
			<Text>Ваша Нау достигла Китая! Вы получили {1_GoldAmount} [ICON_GOLD] Золота, и ваша Нау ушла на покой.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_EUROPEAN_CITYSTATE_FOUND">
			<Text>Вы заработали {1_AdmiralPoints} очков Великого адмирала за открытие Города-государства. Используйте их, чтобы открыть Китай или провести "торговую миссию".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_EUROPEAN_MAJOR_CIV_FOUND">
			<Text>Вы заработали {1_AdmiralPoints} очков Великого адмирала за открытие другой Цивилизации. Используйте их, чтобы открыть Китай или провести "торговую миссию".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_EUROPEAN_NATURAL_WONDER_FOUNDFIRST">
			<Text>Вы заработали {1_AdmiralPoints} очков Великого адмирала за открытие Природного чуда раньше всех остальных европейцев. Используйте их, чтобы открыть Китай или провести "торговую миссию".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SHOSHONE_NATURAL_WONDER_FOUNDFIRST">
			<Text>Вы заработали {1_FaithPoints} [ICON_PEACE] Веры за то, что первым открыли Природное чудо.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SHOSHONE_NATURAL_WONDER_FOUNDLATER">
			<Text>Ваш Следопыт принес вам {1_FaithPoints} [ICON_PEACE] Веры за открытие Природного чуда после кого-то другого.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NEWWORLD_SCENARIO_STATUE_ZEUS">
			<Text>Разграбление города</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NEWWORLD_SCENARIO_STATUE_ZEUS_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при атаке городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NEWWORLD_SCENARIO_EMBARKATION_HELP">
			<Text>Может высаживаться на [COLOR_POSITIVE_TEXT]Водные клетки[ENDCOLOR]. Существует 10% вероятность, что данный юнит получит 10 единиц урона от [COLOR_NEGATIVE_TEXT]Цинги[ENDCOLOR] каждый раз, когда выходит на нейтральную или вражескую водную клетку (если только не построена Навигационная школа).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ENEMY_BLADE">
			<Text>Оружие обманщика</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FAST_ADMIRAL_NWS_HELP">
			<Text>+2 [ICON_MOVES] Передвижения и +1 к обзору.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NEWWORLD_SCENARIO_NATIVE_TONGUE_HELP">
			<Text>Получает [ICON_PEACE] Веру при открытии Природного чуда. (Больше, если первым; ничего, если у вас уже есть другой юнит с этим Повышением, уже открывший данное чудо)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NAVAL_TRADITION_NWS_HELP">
			<Text>+2 [ICON_MOVES] Передвижения.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_OBSIDIAN_TIP">
			<Text>Обсидиановый наконечник</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NEWWORLD_SCENARIO_SELL_EXOTIC_GOODS_HELP">
			<Text>[ICON_GOLD] Золото за достижение Китая, но юнит исчезает.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SMALLPOX">
			<Text>Оспа</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SMALLPOX5_HELP">
			<Text>+5% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи (5% за каждый уровень сложности ниже или выше "Принца").</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SMALLPOX10_HELP">
			<Text>+10% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи (5% за каждый уровень сложности ниже или выше "Принца").</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SMALLPOX15_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи (5% за каждый уровень сложности ниже или выше "Принца").</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SMALLPOX20_HELP">
			<Text>+20% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи (5% за каждый уровень сложности ниже или выше "Принца").</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_VP_SCENARIO1">
			<Text>Открытие Китая</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO1">
			<Text>{1_Num} за открытие Китая</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_VP_SCENARIO2">
			<Text>Заработанная Вера</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO2">
			<Text>{1_Num} за заработанную Веру</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_VP_SCENARIO3">
			<Text>Заработанное Золото</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO3">
			<Text>{1_Num} за заработанное Золото</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_AMERICAN_TITLE">
			<Text>Вождь {1_PlayerName:textkey} из {2_CivName:textkey}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_EUROPEAN_TITLE">
			<Text>{@1: gender feminine?Королева; other?Король;} {1_PlayerName:textkey} из {2_CivName:textkey}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_OCEAN_MOVEMENT">
			<Text>+2 [ICON_MOVES] Передвижения для всех морских юнитов. [ICON_GOLDEN_AGE] Золотые века длятся на 50% дольше.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_LUXURY_RETENTION">
			<Text>На 50% больше доступных торговых путей. (Округляется вниз)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_LUXURY_RETENTION_SHORT">
			<Text>Голландская Ост-Индская компания</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_LONG_COUNT_SHORT">
			<Text>Близнецы-герои</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_LONG_COUNT">
			<Text>Получают второе Верование Пантеона при основании своей малой религии в начале игры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FAITH_FROM_KILLS">
			<Text>Получает [ICON_PEACE] Веру за каждый уничтоженный вражеский юнит.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_IGNORE_TERRAIN_IN_FOREST">
			<Text>Рассматривает Леса и Джунгли как Дороги (бонус к Передвижению только на дружественной территории). +1 [ICON_PEACE] Вера за каждый город с соседней неулучшенной клеткой Леса. Бонус увеличивается до +2 [ICON_PEACE] Веры в городах с 3 или более соседними неулучшенными клетками Леса.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PROMOTION_WITHDRAW_BEFORE_MELEE">
			<Text>Отступление перед ближним боем</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BELIEF_MONASTERIES">
			<Text>Использует [ICON_PEACE] Веру для покупки Монастырей (+3 [ICON_PEACE] Вера, +2 [ICON_CULTURE] Культура, больше при наличии [ICON_RES_WINE] Вина или [ICON_RES_INCENSE] Ладана)</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
