<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_TIPI_HELP">
			<Text>Возводит Типи, которое увеличивает количество [ICON_FOOD] Пищи и [ICON_PEACE] Веры, получаемых с этой клетки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_TIPI_REC">
			<Text>Это увеличит количество [ICON_FOOD] Пищи и [ICON_PEACE] Веры, получаемых с этой клетки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_TIPI">
			<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_TIPI]Типи[\LINK]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_IMPROVEMENT_TERRACE_FARM">
			<Text>Террасное поле</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_TIPI">
			<Text>Типи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_TIPI_HELP">
			<Text>Типи можно строить только на ровной клетке Равнины (даже если на ней есть природный объект). Оно не может располагаться рядом с другим Типи. Должно быть построено на территории шошонов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_TIPI_TEXT">
			<Text>Типи (или тиопи) - переносной конический шатер из выделанных шкур и деревянных шестов, традиционно связанный с кочевыми индейцами равнин Северной Америки. Само слово происходит из языка лакота и означает "они живут". Нередко богато расписанные, типи не только укрывали шошонов от непогоды, но и служили знаком принадлежности к тому или иному племени.[NEWLINE][NEWLINE]Типи можно строить только на ровной клетке Равнины (даже если на ней есть природный объект), не смежной с другим Типи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FEATURE_BELIZE_REEF">
			<Text>Белизский барьерный риф</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FEATURES_BELIZE_REEF_TEXT">
			<Text>Белизский барьерный риф - участок Мезоамериканской рифовой системы протяженностью около 190 миль, в котором обитает более 100 видов кораллов и 500 видов рыб. Третий по величине естественный барьерный риф в мире, в 1996 году н.э. он был включен в список объектов Всемирного наследия; в настоящее время рифу угрожает загрязнение, а также бесконтрольный туризм, рыболовство и судоходство - за последнее десятилетие площадь живых кораллов сократилась на 48%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FEATURE_CHIMBORAZO">
			<Text>Чимборасо</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FEATURES_CHIMBORAZO_TEXT">
			<Text>Чимборасо - стратовулкан высотой около 20 500 футов (последнее извержение - примерно 550 год н.э.) в Западной Кордильере Анд. Долгое время европейцы считали его высочайшей вершиной мира - до открытия Гималаев. Первое восхождение совершила английско-итальянская экспедиция под руководством эквадорских проводников в 1880 году.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FEATURE_MT_TLALOC">
			<Text>Гора Тлалок</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FEATURES_MT_TLALOC_TEXT">
			<Text>Гора Тлалок, возвышающаяся более чем на 13 600 футов в центральной части Мексики, почиталась ацтеками: на ее вершине располагалось святилище их бога дождя. Археологические исследования показали, что взаимосвязь между этим святилищем и окружающими храмами, по всей видимости, позволяла отслеживать важные церемониальные даты, связанные с посевом маиса в регионе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FEATURE_TSOODZIL">
			<Text>Цоодзил</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_FEATURES_TSOODZIL_TEXT">
			<Text>Для народа навахо Цоодзил - "бирюзовая гора" - была одной из четырех священных вершин, отмечающих стороны света (в данном случае юг) и границы их родной земли в Нью-Мексико. Ныне этот дремлющий стратовулкан высотой около 4100 футов носит имя президента Закари Тейлора, однако для навахо Цоодзил был домом Черного Бога, Бирюзового Юноши и Бирюзовой Девы.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
