<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_TITLE">
			<Text>Восход Монголов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_DESC">
			<Text>Ведите за собой Чингисхана и его монгольских всадников, чтобы создать крупнейшую непрерывную сухопутную империю в истории.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIVSALIVE">
			<Text>Крупных цивилизаций осталось уничтожить: {1_CivsRemaining}[NEWLINE]Ходов осталось: {2_TurnsRemaining}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_BRIEFING">
			<Text>Брифинг</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_MARITIME_FALLEN">
			<Text>Приморский город-государство пал перед нашими монгольскими силами. Простой люд этих земель выплатил нам щедрый выкуп ({1_NumGold} золота), чтобы сохранить свои жизни.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CULTURED_FALLEN">
			<Text>Культурный город-государство пал перед нашими монгольскими силами. От этих народов мы узнали тайны нового Общественного института. Выберите бесплатный институт в свое удовольствие, Великий Хан.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_MAJOR_FALLEN">
			<Text>Поздравляем, еще одна крупная цивилизация пала перед нашими монгольскими всадниками. Мы разграбили огромные сокровища ({1_NumGold} золота) из их казны. Также мы открыли новое научное знание, изучив чужеземные обычаи. Выберите бесплатную Технологию в свое удовольствие, Великий Вождь.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_MAJOR_FALLEN_TO_ALLY">
			<Text>С некоторой помощью другой державы еще одна крупная цивилизация пала. Мы разграбили умеренные богатства ({1_NumGold} золота) из их казны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_ALMATY_FALLEN">
			<Text>Город-государство Алматы пал перед нашими монгольскими силами. Мы привлекли {1_NumUnits} их всадников на нашу сторону. Вы найдете их близ Каракорума, Великий Хан.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_DALI_FALLEN">
			<Text>Город-государство Дали пал перед нашими монгольскими силами. Мы привлекли {1_NumUnits} их пикинеров на нашу сторону. Вы найдете их близ Каракорума, Великий Хан.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_KOREA_FALLEN">
			<Text>Корейский город-государство пал перед нашими монгольскими силами. Мы привлекли {1_NumUnits} их арбалетчиков на нашу сторону. Вы найдете их близ Каракорума, Великий Хан.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_XIA_FALLEN">
			<Text>Город-государство Западная Ся пал перед нашими монгольскими силами. Мы привлекли {1_NumUnits} их всадников на нашу сторону. Вы найдете их близ Каракорума, Великий Хан.[NEWLINE][NEWLINE]Вам рекомендуется построить дорогу, соединяющую этот город со столицей, чтобы получать торговый доход. Также стоит разместить в городе слабые войска - это поможет жителям чувствовать себя немного счастливее.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_FREE_TECH">
			<Text>Бесплатная Технология за завоевание крупной цивилизации</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_DAWN_MONGOLIA_TEXT">
			<Text>
				ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Да здравствует могучий Хан, новый правитель объединенных племен Центральноазиатского плато! Вы покорили меркитов, найманов, кераитов и татар, присоединив их к своим верным монгольским кешикам. Теперь, когда под вашим командованием 5 племен всадников, пришло время подчинить монгольскому игу остальную часть Евразии. Не думайте, что это легкая задача - вы должны держать своих алчных соплеменников в довольстве. Они обещали хранить верность вашему Ясе лишь при условии, что вы обеспечите им достаточно военной добычи. Так что не теряйте времени: отправляйтесь через степи и начните свои завоевания![NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победа ваша, если вы завоюете 4 или более крупных цивилизации до истечения 100 ходов. (На уровнях сложности выше Принца вам потребуется завоевать более 4.) Промедлите дольше отведенного времени - и ваши соратники потеряют терпение, а некогда могучая империя распадется на враждующие вотчины.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Трофеи, которые вы получите от завоеваний, будут многочисленны и разнообразны - все они обеспечат необходимые усиления и ресурсы для дальнейшего продвижения вперед. Например, войска воинственных городов-государств перейдут на вашу сторону. Культурный город-государство предоставит бесплатный общественный институт. А приморский город-государство пополнит вашу казну дополнительным золотом. И самое главное: за завоевание крупной цивилизации вы получите бесплатную технологию и еще большие богатства!
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_LEADER_RAMKHAMHAENG_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Добро пожаловать, чужестранец, в Северный Китай. Я - Чжанцзун. Мы весьма польщены вашим визитом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_LEADER_RAMKHAMHAENG_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Я счастлив познакомиться с вами. Я - Чжанцзун из династии Цзинь Северного Китая.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_LEADER_RAMKHAMHAENG_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Приветствую. Я - Чжанцзун, император династии Цзинь. Вы оказываете всему Северному Китаю большую честь, посетив нас.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_LEADER_ALEXANDER_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Я, Михаил VIII, правитель возрожденной Византийской империи, приветствую вас. Пусть вы окажетесь верным союзником или достойным противником!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_LEADER_ALEXANDER_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Приветствую вас! Я - Михаил VIII Палеолог, правитель Византии. Пусть вы обойдетесь с нашими землями милостивее, чем рыцари Четвертого крестового похода!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_LEADER_ALEXANDER_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Добро пожаловать, чужестранец! Я - Михаил VIII, восстановитель Византийской империи. Приветствуем вас в наших землях, недавно отвоеванных у латинских рыцарей Четвертого крестового похода!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_UIGHUR_TEXT">
			<Text>Основанная в 742 году н.э., Уйгурская империя быстро вступила в Золотой век, продолжавшийся до конца VIII века. Однако молодая и неокрепшая империя была завоевана киргизами в 840 году, и уйгуры рассеялись на три царства: Ганьсу, Турфанское и Караханидское. Данный сценарий посвящен уйгурам в Турфане - достаточно успешному племенному царству, просуществовавшему вплоть до монгольского нашествия 1389 года. Впоследствии монголы переняли уйгурское письмо в качестве своей системы письменности, когда уйгуры стали их вассалами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_GEORGIA_TEXT">
			<Text>Населенная с раннего каменного века, эта территория была полностью объединена лишь в XI веке н.э. при царе Баграте V. Новое Грузинское царство быстро расцвело и достигло своего расцвета уже через столетие. Грузинский ренессанс принес в этот край множество достижений: прорывы в философии, создание эпических поэм и строительство великолепных соборов. Несмотря на стремительное и успешное развитие, Грузинский Золотой век рухнул с монгольским нашествием 1236 года; к концу XV века царство окончательно распалось.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_HUNGARY_TEXT">
			<Text>Основанная в 895 году н.э., Венгрия является одной из старейших стран Европы. На протяжении столетий королевство отражало множество нападений на свои границы и укрывало одних из богатейших монархов континента - в какой-то момент доход венгерского короля вдвое превышал доходы английского монарха. В 1217 году венгерская корона повела Пятый крестовый поход на Святую землю, создав крупнейшую королевскую армию в истории крестовых походов. Однако даже это могучее войско не смогло остановить натиск Монгольской империи. В 1241 году монголы вторглись в Венгрию и уничтожили примерно половину населения страны - около 1 миллиона человек. Венгерский король Бела IV распорядился возвести сотни каменных укреплений вдоль границ, что позволило остановить некоторые мелкие отряды, однако наибольший урон был уже нанесен.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_DAI_VIET_TEXT">
			<Text>Золотой век периода Дай Вьет во Вьетнаме начался с основания династии Ли в 1009 году н.э. Именно тогда страна обрела четкое стратегическое видение и сосредоточилась на создании сильной экономики и реализации гражданских проектов. Заметив столь ценную жемчужину у своих границ, монголы трижды пытались вторгнуться в Дай Вьет - в 1257, 1284 и 1288 годах - и всякий раз безуспешно. Дай Вьет сделал то, чего не смогло большинство других народов того времени: избегал превосходящих монгольских сил в открытом поле и вступал в схватку с всадниками лишь там, где имел преимущество, отстояв независимость своей страны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_DALI_TEXT">
			<Text>Расположенное на территории современной провинции Юньнань в Китае, царство Дали было основано в 937 году н.э. после периода нестабильных мелких династий. Природа этой территории хорошо приспособлена для обороны, и говорили, что лишь несколько воинов способны удерживать долину годами. По всей видимости, в этом утверждении есть доля правды: монголы неоднократно пытались вторгнуться в царство, но всякий раз безуспешно. Согласно источникам, монгольская армия в итоге нашла предателя из Дали, который провел их через горы тайным перевалом, и лишь тогда им удалось прорвать неприступную оборону. В 1253 году монголы завершили завоевание государства и в 1274 году учредили провинцию Юньнань.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_ABBASIDS_TEXT">
			<Text>Третий из исламских халифатов, династия Аббасидов правила государством из столицы - Багдада. Халифат был основан потомками пророка Мухаммада в 750 году н.э. и процветал несколько столетий. Аббасиды удерживали власть на протяжении веков, однако их влияние на местные провинции постепенно ослабевало. В 1258 году монголы вторглись в халифат и разграбили Багдад, лишив Аббасидов политической власти. Халифат был официально упразднен, и Аббасидам удалось сохранить лишь незначительный религиозный авторитет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_CRUSADERS_TEXT">
			<Text>В ходе западноевропейских крестовых походов на Святую землю в XII-XIII веках н.э. был создан ряд небольших феодальных государств. Первые четыре государства крестоносцев возникли в Леванте - области вдоль восточного побережья Средиземного моря. Позднее, во время Третьего крестового похода, Ричард Львиное Сердце основал Кипрское королевство, которое оставалось опорной базой христианских сил вплоть до 1571 года. Монголы никогда не предпринимали формальных нападений на государства крестоносцев, и большинство из них просуществовало до волны завоеваний, начатых османами в XVI веке.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_WESTERN_XIA_TEXT">
			<Text>Династия Западная Ся, или Тангутская империя, была основана в 1038 году н.э., когда тангутский вождь провозгласил себя императором области Да Ся. Вскоре после этого царство подверглось жестокому разорению в ходе серии монгольских нашествий под предводительством Чингисхана - шесть различных атак на протяжении двадцати двух лет. Чингис умер во время последней кампании (причина смерти по сей день остается предметом споров), и разъяренная орда взяла столицу в 1227 году, уничтожая здания и письменные источники, убив императора и умертвив десятки тысяч людей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_KOREA_TEXT">
			<Text>Во времена Монгольской империи Корейским царством правила династия Коре, пришедшая к власти в 918 году н.э. В этот период страна процветала: были кодифицированы законы, введена система государственной службы, а культурный расцвет ознаменовался созданием первого в мире печатного станка с подвижными металлическими литерами. Однако начиная с 1230-х годов царству стали угрожать монгольские силы, продолжавшие яростные попытки вторжения на протяжении нескольких десятилетий. В 1259 году страна запросила мира, и между Кореей и монголами был заключен договор. Коре сохранило суверенитет, тогда как Монгольская империя аннексировала значительную часть северных провинций.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_SIAM">
			<Text>Цзинь</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_SIAM_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_SIAM_TEXT_1">
			<Text>
				Династия Цзинь (известная также как Чжурчжэньская династия) была основана в 1115 году н.э. на территории северо-восточного Китая, исторически именуемой Маньчжурией. Чжурчжэни - племенной народ, происходящий от более ранних племен мохэ, населявших этот регион, - были преимущественно охотниками и собирателями, жившими на положении вассалов под властью династии Ляо. Объединившись под руководством Ваньянь Агуды, вождя племени Ваньянь, чжурчжэни стремительно завоевали Ляо и большую часть Северного Китая. Ваньянь дал своей новой династии название "Цзинь", что означает "Золото".[NEWLINE][NEWLINE]Подобно монголам, чжурчжэни славились своей грозной конницей, чье мастерство, по преданию, сложилось благодаря сильным охотничьим традициям внутри племен. Разгромив Ляо при содействии династии Сун, чжурчжэни вторглись на территорию Сун, что положило начало почти 20 годам непрерывной войны. В 1141 году Шаосинский договор принес мир между двумя династиями, установив границу по реке Хуай.[NEWLINE][NEWLINE]В период расцвета династия Цзинь объединяла более 30 миллионов человек и весь Северный Китай. Однако возвышение Чингисхана дало новое руководство соседним монгольским племенам, и вскоре монголы начали свое легендарное завоевание Азии, включая территорию Цзинь. К 1227 году, году смерти Чингисхана, монголы нанесли сокрушительные удары по большей части войск Цзинь. Тем не менее доблестные воины Цзинь сумели сопротивляться монгольскому господству еще 7 лет после гибели Чингисхана, окончательно подчинившись монгольским силам в 1234 году.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_GREECE">
			<Text>Византия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_GREECE_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_GREECE_TEXT_1">
			<Text>
				Древнегреческий город Византий, которому суждено было стать центром власти двух различных империй, был основан в 667 году до н.э. греческим колонистом по имени Бизас. Хотя ранняя история Византия тесно переплетена с греческой мифологией, историки достаточно уверены в том, что эти поселенцы прибыли из греческого города Мегара после переправы через Эгейское море.[NEWLINE][NEWLINE]Стратегически расположенный у торговых путей, соединявших Европу с Азией, Византий быстро рос и богател. В 324 году н.э. римский император Константин решил отстроить Византий по образу самого Рима, создав новую столицу Восточной Римской империи (известной в наши дни как Византийская империя). С тех пор для народа город стал известен как Константинополь и оставался столицей Византийской империи вплоть до ее падения примерно тысячу лет спустя.[NEWLINE][NEWLINE]В 1453 году Османская империя захватила Константинополь, возвестив гибель Византийской империи. Однако османский правитель Мехмед II продолжил традиции Константинополя, объявив его новой столицей Османской империи. Хотя среди турок город был известен под названием "Стамбул", официально он был переименован лишь в 1930 году.[NEWLINE][NEWLINE]От Византия через Константинополь к Стамбулу - небольшая греческая колония выросла из своих ранних корней в один из крупнейших и наиболее процветающих городов мира. Современный Стамбул считается "мегаполисом" с населением свыше 13 миллионов человек, что делает его крупнейшим городом Турции. Будучи объектом Всемирного наследия ЮНЕСКО, Стамбул продолжает традиции своего прошлого, принимая каждый год огромное множество разнообразных социальных и культурных мероприятий.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_RAMKHAMHAENG_NAME">
			<Text>Чжанцзун</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_RAMKHAMHAENG_SUBTITLE">
			<Text>Правитель династии Цзинь</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_RAMKHAMHAENG_LIVED">
			<Text>1168 - 1208 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_ALEXANDER_NAME">
			<Text>Михаил VIII</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_ALEXANDER_SUBTITLE">
			<Text>Правитель Византийской империи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_ALEXANDER_LIVED">
			<Text>1224 - 1282 н.э.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
