<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TITLE">
			<Text>Монголия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_2">
			<Text>География и климат</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_3">
			<Text>Ранняя история</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_4">
			<Text>Приход Темуджина</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_5">
			<Text>Жизнь в Монгольской империи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_6">
			<Text>Мировая сверхдержава</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_7">
			<Text>Гражданская война и конец эпохи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_8">
			<Text>Под властью Китая</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_9">
			<Text>Новая Монголия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_10">
			<Text>Настоящее и будущее</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        Лидер: ЧИНГИСХАН[NEWLINE]        Уникальный юнит: Монгольский кешик[NEWLINE]        Уникальный юнит: Монгольский хан[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_1">
			<Text>Монгольская империя образовала крупнейшую непрерывную империю в истории человечества, простиравшуюся от Дуная до Японского моря и от Сибири до Камбоджи - примерно 22% суши Земли. Начав с нищеты разрозненных кочевых племен, монголы изменили облик древнего мира и стали одной из самых грозных и эффективных военных сил, когда-либо ступавших по земле.  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_2">
			<Text>Монголия раскинулась по востоку Азии; ее рельеф суров и разнообразен: крутые горные хребты на севере и западе, плодородные степи в центральной части страны и пустыня Гоби на юге. Степи могли бы служить богатыми пастбищами, однако суровый климат Монголии не располагает к этому. Лето здесь короткое и жаркое, а долгие студеные зимы накрывают страну сокрушительными буранами (известными как дзуд), делая выпас скота практически невозможным большую часть года. Температуры до -30C зимой - явление отнюдь не редкое.  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_3">
			<Text>По меньшей мере с эпохи палеолита кочевые племена господствовали на монгольских просторах. Эти племена были умелыми земледельцами и охотниками, постоянно кочуя, чтобы спасаться от суровых зим и сухого лета. Они были искусными наездниками и лучниками, особенно отличаясь в конном бою. Порой отдельные племена объединялись в союзы - например, союз Сюнну в 209 году до н. э. Угроза такого объединения была достаточно велика, чтобы вынудить династию Цинь выстроить Великую китайскую стену, однако эти рыхлые союзы не обладали долговечностью. На протяжении нескольких последующих столетий многие племена пытались объединиться, но недолгие альянсы раз за разом распадались из-за внутренних распрей и ссор из-за юрт, лошадей, женщин и пастбищных угодий.  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_4">
			<Text>
    В один особенно смутный период молодой сын монгольского вождя по имени Темуджин разгромил особенно жестокое племя меркитов. Восхищенные победой и его властью над войском (он запретил грабеж и насилие, что было в то время неслыханным), собравшиеся вожди пожаловали ему титул "хан" и власть над племенем.[NEWLINE][NEWLINE]Однако дяди и двоюродные братья вовсе не были рады тому, что власть перешла к молодому человеку, и попытались силой отнять у него управление племенем. Тем не менее в ходе блестящей военной кампании 1203-1205 годов Темуджин не только уничтожил родственных соперников, но и подчинил своей воле все оставшиеся племена. Никогда прежде один человек не добивался верности от всех монгольских племен. В 1206 году он принял титул "Чингисхан" - Владыка вселенной. С этим монументальным событием Монгольская империя была официально рождена.
  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_5">
			<Text>
    Чингисхан прежде всего известен своими военными подвигами и завоеваниями, однако удерживать империю ему удавалось лишь благодаря строгой гражданской дисциплине и порядку. Он создал свод законов - Ясу, которому подчинялись все жители империи, знать и простолюдины alike. Яса устанавливала суровые наказания за нарушение закона (как правило, смерть), гарантировала религиозную свободу для всех без исключения, запрещала любое мародерство, а государственные чиновники отбирались по заслугам, а не по крови. Несмотря на огромные размеры и разнородность населения, Монгольская империя управлялась на удивление хорошо и была одним из самых безопасных мест на земле - при условии соблюдения правил. Города, не исполнявшие указы хана, уничтожались систематически и полностью. [NEWLINE][NEWLINE]По всей длине империи были проложены обширные торговые пути, обеспечивавшие безопасный проход из Европы в Китай. Была также учреждена эффективная почтовая система - Ям, - структура которой впоследствии была скопирована американской службой Пони-экспресс. Строились дороги, взимались справедливые налоги, а жителей империи обучали письменному языку. Жить было удивительно хорошо - при условии, что ты подчинялся ханству.
  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_6">
			<Text>
    Имея столь эффективную систему управления в сочетании с мощными монгольскими конными лучниками, страна за страной падали под монгольское знамя. К моменту смерти Чингисхана в 1227 году Монгольская империя уже простиралась от Тихого океана до Каспийского моря - вдвое превосходя по размерам даже Римскую империю на пике ее могущества. Его преемники продолжали покорять соседние народы еще четыре десятилетия.[NEWLINE][NEWLINE]К 1258 году монгольские армии захватили Багдад, убив халифа после его отказа сдаться мирно, тем самым открыв путь в Сирию и остальную Европу. Небольшие экспедиции добирались на запад вплоть до Украины и Польши, однако основная часть армии через Сирию не прошла. Многие европейские государства направляли хану посольства и письма, надеясь на мирные союзы, а не на покорение.
  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_7">
			<Text>Неудержимое расширение монголов могло продолжиться вплоть до Атлантики, однако смерть в семье правящего хана вынудила западного полководца и сына Хубилая хана - Хулагу - отступить обратно в Иран. Сирия и новые западные территории были быстро утрачены.[NEWLINE][NEWLINE]Хулагу и его двоюродный брат Берке (восточный полководец) вступили в открытую борьбу из-за подозрительных смертей в окружении друг друга, раздробив внутренние армии и территории в ходе этого спора. Хубилай быстро подавил внутренние восстания и направил армии на внешнюю экспансию и завоевания. Однако единство монгольской армии и государственной власти было подорвано, и были заложены основы для краха империи.[NEWLINE][NEWLINE]На протяжении следующих ста лет многочисленные внутренние распри и раздоры между семьей хана и его полководцами еще более ослабляли империю. Со смертью действующего хана в 1335 году Персия быстро погрузилась в анархию. Начавшаяся в это время эпидемия черной смерти выкосила большинство государственных чиновников, подорвала торговые связи с союзниками империи и унесла миллионы жизней. Излишне говорить, что разразился хаос.[NEWLINE][NEWLINE]Вскоре пали западные провинции, а в 1368 году был потерян Китай. Оставшиеся монголы спешно бежали обратно на свою исконную родину - в Монголию, вновь распавшись на мелкие племена и орды. За каких-то тридцать лет империя, некогда правившая миром, обратилась в прах.

  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_8">
			<Text>На протяжении следующих трех столетий монголы постепенно теряли мощь и в основном вернулись к племенному укладу жизни; последний хан умер в 1634 году. В 1691 году территория, соответствующая нынешней Монголии, была включена в состав Китая, оставаясь под его властью вплоть до 1911 года. За это время безответственность знати по отношению к своим подданным в сочетании с бессовестной налоговой политикой Китая породила повсеместную нищету в регионе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_9">
			<Text>С падением китайской династии Цин в 1911 году Монголия провозгласила независимость, но с небольшим долгосрочным успехом. В 1919 году ее вновь захватил Сюй Шучжэн. Однако три года спустя Россия пришла на помощь Монголии и разгромила китайских оккупантов. В 1924 году под руководством СССР была образована Монгольская Народная Республика.[NEWLINE][NEWLINE]Жизнь при коммунистическом режиме была тяжелой. Весь скот перешел в собственность государства, буддийские монастыри были разрушены, а их монахи - уничтожены. Непрекращающиеся войны вдоль границ страны и внутри нее приносили населению немало страданий. Бедность стала еще более острой проблемой.

  </Text>
  </Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_10">
				<Text>В 1992 году, вдохновленная перестройкой Михаила Горбачева в СССР, Монголия пережила мирную демократическую революцию, внедрив многопартийную систему и рыночную экономику. Была принята новая конституция, и страна получила название "Монголия". Первые несколько лет были трудными, однако впоследствии страна превратилась в значимую промышленную экономику благодаря богатым горнодобывающим ресурсам. Несмотря на молодость, Монголия сформировала множество позитивных союзов с мировыми лидерами - Японией, Соединенными Штатами и Китаем - и движется к более светлому и процветающему будущему для своего народа.
      </Text>
			</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_FACTOID_HEADING">
			<Text>Интересные факты о Монголии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_FACTOID_TEXT">
			<Text>Почтовая система Монгольской империи стала основой для знаменитого Пони-экспресса.[NEWLINE][NEWLINE]Знания европейцев об известном мире были в значительной мере обязаны торговым путям, поддерживавшимся Монгольской империей.  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HEADING">
			<Text>Монгольский кешик</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_TEXT">
			<Text>
В XII веке монголы хлынули из Центральной Азии, завоевав за столетие большую часть Азии, Восточную Европу и значительную часть Ближнего Востока. Главным оружием монголов были несравненные конные лучники - кешики. Монголы были кочевниками, и их дети буквально "вырастали в седле". Передвигаясь на своих небольших, но выносливых степных лошадях, легко вооруженные и слабо защищенные броней монголы могли покрывать поразительные расстояния за день, далеко опережая любую пехоту и даже тяжелую европейскую кавалерию.[NEWLINE][NEWLINE]В бою монгольские кешики стреляли с коня с убийственной точностью, расстраивая и деморализуя вражеские ряды. Когда противник достаточно слабел, монгольские тяжелые кавалерийские отряды врезались в шатающегося врага, нанося решающий удар. Столкнувшись с закованными в броню европейскими рыцарями, монголы просто убивали их лошадей, а затем по своему усмотрению игнорировали или добивали спешившихся воинов.

  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_HEADING">
			<Text>Монгольский хан</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_TEXT">
			<Text>
    Первоначально ханы были вождями монгольских племен, правя всем - от одного племени до рыхлой конфедерации нескольких малых. Во времена возвышения Чингисхана титул, как правило, носили военные предводители, однако впоследствии он стал обозначать также гражданских руководителей Монгольской империи. Ханы были выборными правителями провинций империи, сохранявшими свои титулы на основании заслуг и верности, а не кровного родства. Эти вожди нередко выступали и полководцами, возглавляя многочисленные монгольские армии в их успешных набегах и завоеваниях. Позднее было образовано расширение слова - "каган", - обозначавшее великого правителя, хана ханов, однако оно вошло в употребление лишь после смерти Чингисхана в 1227 году н. э.

  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_LIVED">
			<Text>ок. 1162 - 1227 н. э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_NAME">
			<Text>Чингисхан</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_SUBTITLE">
			<Text>Лидер Монголии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TITLES_1">
			<Text>Лидер Монголии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_2">
			<Text>Рождение</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_3">
			<Text>Ранние годы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_4">
			<Text>Начало объединения</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_5">
			<Text>Внешняя экспансия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_6">
			<Text>Преемство и смерть</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_7">
			<Text>Суд истории</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_1">
			<Text>Чингисхан - один из наиболее узнаваемых и наиболее страшных правителей за всю историю человечества. Сотни статуй, зданий и коммерческих продуктов несут его образ, и многочисленные художественные произведения созданы в честь его жизни. Он первым объединил враждующие кочевые племена Северо-Восточной Азии и основал крупнейшую непрерывную империю, известную человечеству. Менее известны те улучшения и достижения, которых он добился в области инфраструктуры, торговли и религиозной терпимости. Он был не только воином, но и способным, дальновидным гражданским правителем. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_2">
			<Text>Рожденный под именем Борджигин Темуджин в 1162 году н. э., он вырос в монгольском племени, населявшем земли близ современного Улан-Батора. Третий по старшинству сын вождя племени, он, по преданию, получил имя в честь захваченного татарского вождя. Многое в ранней жизни Темуджина окутано тайной, а немногочисленные источники нередко противоречат друг другу. Достоверных портретов или изображений его не сохранилось, однако многие источники описывают Темуджина как "сияющего" мужчину с длинными рыжими волосами и сине-зелеными глазами. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_3">
			<Text>
    Как и у многих соплеменников, ранние годы Темуджина были полны лишений - несмотря на знатное происхождение. В девять лет его обручили с дочерью вождя соседнего племени и отправили жить к ее семье. Отец погиб на обратном пути домой, и племя Темуджина бросило его вместе с остатками семьи. Семья прозябала в нищете, пока он в шестнадцать лет не женился на своей нареченной.
  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_4">
			<Text>Темуджин начал борьбу за власть, предложив себя в качестве вассала кровному брату своего покойного отца - Тогрулу, хану племени Кэрэит. В это время жена Темуджина была похищена племенем меркитов, и Тогрул дал молодому военачальнику 20 000 воинов, чтобы сразиться с ними. Темуджин не только вернул жену, но и полностью разгромил меркитов, подчинив их своей власти. Он стал ханом в собственном праве и принялся завоевывать соседние племена.[NEWLINE][NEWLINE]В ходе своих завоеваний молодой хан коренным образом порвал с монгольской традицией: он создал новый свод законов и включал захваченные земли в свою растущую империю, а не разрушал и не грабил их. Его закон - Яса - обещал воинам справедливое жалованье и богатство, запрещал воровство и мародерство в любой форме и гарантировал защиту и религиозную свободу всем покоренным племенам. Политические новшества Темуджина снискали ему большую верность и крепко сплотили растущее государство.[NEWLINE][NEWLINE]Дальнейшая история его внешней экспансии и объединения монгольских племен полна преданий о предательствах, интригах, блестящих победах, заговорах, семейных распрях и новых предательствах, включая разрыв с бывшим союзником Тогрулом и со старшим сыном Джучи. Однако, несмотря на эти невзгоды, к 1206 году ему удалось подчинить или объединить все кочевые племена Монголии - впервые в истории. На совместном съезде вождей ему было присвоено имя "Чингисхан" - вечный и вселенский правитель монгольских народов.
  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_5">
			<Text>После объединения Монголии Чингисхан вскоре начал череду успешных военных кампаний по завоеванию окружающих и отдаленных территорий, создав под своей властью огромную империю. В 1209 году он добился капитуляции Сяских провинций, а вскоре после этого, в 1211 году, завершил завоевание династии Цзинь.[NEWLINE][NEWLINE]Затем он обратил взор на запад - к Персии. Умелым маневром, задействовав всего две армии по 20 000 человек каждая, Чингисхан нанес успешный удар по Каракитайскому ханству, вплотную приблизившись к персидским рубежам.[NEWLINE][NEWLINE]Вместо того чтобы завоевывать соседнюю державу Хорезм, Чингисхан предложил политический союз, направив в столицу торговый караван из 500 человек - он надеялся обрести мощного торгового партнера через Шелковый путь. Однако хорезмийский шах не доверял молодому правителю и перебил весь караван. Попытав счастья еще раз, Чингисхан направил к шаху посольство, которое тот встретил отрубанием головы одному из посланников. В ярости Чингисхан собрал около 200 000 воинов и лично руководил кровавым падением и полным покорением Хорезмийской империи в 1220 году. Сразу по окончании похода он по дороге обратно в Монголию захватил многие другие регионы - Грузию, Афганистан и оставшиеся владения Западного Ся.[NEWLINE][NEWLINE]Завершив победоносный поход, Чингисхан правил империей, простиравшейся от Каспийского моря на западе до Японского моря на востоке, - вдвое больше Римской империи.
  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_6">
			<Text>
 Состарившись, Чингисхан столкнулся с острым и горячо оспариваемым вопросом о преемнике. Его старший сын Джучи вызывал подозрения в том, что рожден от другого мужчины (вследствие пленения его матери), и многие открыто отказывались ему подчиняться. Разрешилось все в 1226 году, когда Джучи скончался при невыясненных обстоятельствах - некоторые утверждали, что сам Чингисхан приказал отравить сына. Средний сын Угэдэй был назначен наследником, поскольку Чингисхан считал его наиболее рассудительным и уравновешенным из оставшихся детей.[NEWLINE][NEWLINE]Вскоре, в 1227 году, Чингисхан умер; причина смерти по сей день остается предметом споров. Одни утверждают, что он упал с коня в ходе битвы с тангутами, другие - что его сразила затяжная болезнь. Некоторые даже уверяют, что пленная тангутская принцесса убила его щипцами. Как бы то ни было, Чингисхан был похоронен в безымянной могиле согласно его воле; ее местонахождение - тщательно охраняемая семейная тайна. По одному преданию, над могилой пустили реку, чтобы скрыть ее; по другим рассказам, на могиле была высажена роща деревьев. В 2004 году во время археологических раскопок были обнаружены предположительные руины дворца Чингисхана. Надежда на то, что его могила будет найдена, не угасает.

  </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_7">
			<Text>В зависимости от того, кого спрашивать, Чингисхан воспринимается либо как достойный и превосходный правитель, либо, напротив, как кровожадный убийца. В современной Монголии его чтут как отца нации, а его многочисленные политические новшества превозносятся и прославляются. На прежде завоеванных им землях - в Ираке и Иране - его почти единодушно считают геноцидным, маниакальным тираном, причинившим неисчислимые разрушения и беды. Какими бы спорными или преувеличенными ни казались предания о его величии или жестокости, он, бесспорно, является одним из наиболее значимых и влиятельных правителей древнего мира, а его наследие остается ощутимым и зримым по сей день. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_FACTOID_HEADING">
			<Text>Интересный факт о Чингисхане</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_FACTOID_TEXT">
			<Text>Недавние открытия в области генеалогического картирования свидетельствуют о том, что около 8% мужчин в Азии (примерно 0,5% в мире) могут проследить свое происхождение непосредственно от Чингисхана.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HELP">
			<Text>Этот уникальный юнит Монголии заменяет стандартного Рыцаря. Он обладает мощной стрелковой атакой, повышенной скоростью передвижения и получает повышения на 50% быстрее. Сражения юнита также вдвое сильнее способствуют накоплению очков для получения Великого полководца.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_INFO">
			<Text>Кешик - уникальный юнит Монголии, доступный в Средневековой эпохе. Эта замена стандартного Рыцаря передвигается с повышенной скоростью, получает повышения вдвое быстрее и вдвое сильнее способствует накоплению очков для получения Великих полководцев. Кешик также может атаковать врагов на расстоянии, используя свою мощную стрелковую атаку.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_STRATEGY">
			<Text>Кешик - уникальная замена Рыцаря, доступная монголам начиная со Средневековой эпохи. Кешики обладают мощной стрелковой атакой и повышенной скоростью передвижения (5 очков), что позволяет им исключительно эффективно проводить стремительные атаки. И без того выдающийся, кешик еще и получает повышения вдвое быстрее других юнитов и вдвое сильнее способствует накоплению очков для получения Великих полководцев. Эти конные воины единолично обеспечивают Чингисхану господство на открытых равнинах. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_HELP">
			<Text>Этот уникальный Великий человек Монголии заменяет Великого полководца. Предоставляя те же боевые бонусы, что и обычный Великий полководец, хан передвигается с повышенной скоростью и может лечить соседние юниты.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_INFO">
			<Text>Хан - уникальный Великий человек, доступный монголам; он обеспечивает усиленное восстановление здоровья соседних юнитов. Чтобы не отставать от монгольских конных юнитов, Хан также обладает повышенной скоростью передвижения.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_STRATEGY">
			<Text>Хан - уникальный Великий человек Монголии, заменяющий стандартного Великого полководца. Бонусы к бою те же, однако Хан передвигается с той же скоростью, что и Кешик (5 очков за ход), и может восстанавливать соседним юнитам дополнительно 2 HP за ход. Этот усиленный полководец гарантирует, что его кавалерийские юниты всегда будут готовы к бою.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
