<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TITLE">
			<Text>Гражданская война в Америке</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_DESC">
			<Text>С 1861 по 1865 год Америка переживала кровопролитную гражданскую войну, основные события которой разворачивались между столицами - Вашингтоном и Ричмондом. Сможете ли вы привести одну из этих молодых наций к победе?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TURNS_REMAINING">
			<Text>Ходов осталось: {1_TurnsRemaining}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT">
			<Text>ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]12 апреля 1861 года. Конфедеративные мортиры открыли огонь по форту Самтер в гавани Чарлстона, ознаменовав начало Гражданской войны в Америке. Президент Авраам Линкольн объявил набор добровольцев на 90-дневную службу, будучи уверен, что мятеж удастся подавить в короткие сроки. Джефферсон Дэвис, недавно избранный президент Конфедеративных штатов, был столь же оптимистичен. Дэвис смело перенес свое правительство в Ричмонд, штат Вирджиния, всего в 160 километрах от Вашингтона. Сможете ли вы добиться той стремительной победы, которую предрекают обе стороны? Или эта война проверит, способна ли нация, рожденная в духе свободы, выстоять надолго?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Победите, захватив столицу противника, прежде чем истечет время.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Снос городов и Поселенцы отключены. Только города, имеющие одно из следующих производственных зданий, могут создавать юниты: Арсенал (Пехота), Конюшня (Кавалерия), Железный завод (Артиллерия) или Морской двор (Морские юниты). Захватывайте вражеские города, чтобы контролировать производственные центры и ресурс "Живая сила", необходимый для пехотных юнитов. Все юниты игрока, ходящего первым, получают лишь половину обычного передвижения в первый ход. Города не имеют дальнобойного удара и обладают лишь минимальной защитой сверх боевой мощи гарнизона. Радиус действия Великих полководцев увеличен до 5, и при угрозе уничтожения они перемещаются в ближайший город, а не гибнут.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BRIEFING_BUTTON">
			<Text>Брифинг</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_NAME">
			<Text>Авраам Линкольн</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_SUBTITLE">
			<Text>Президент Соединенных Штатов Америки</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_LIVED">
			<Text>1809 - 1865 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_1">
			<Text>Авраам Линкольн родился в 1809 году в небольшой хижине в центральной части Кентукки. Из, казалось бы, самых скромных начал он поднялся до положения одного из величайших государственных деятелей в американской истории. В возрасте чуть за двадцать Линкольн занимал ряд небольших государственных должностей, а в 1834 году был избран в Законодательное собрание штата Иллинойс. В 1836 году он начал адвокатскую практику и вскоре снискал репутацию искушенного юриста, готового браться за самые разные дела. Будучи неоднократно избранным в Палату представителей штата Иллинойс, а затем однажды - в Палату представителей США, Линкольн прославился своими взглядами против дальнейшего распространения рабства в Соединенных Штатах - ключевым вопросом, ставшим отличительной чертой его политической карьеры.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_2">
			<Text>Выборы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_2">
			<Text>В 1860 году Линкольн успешно выдвинул свою кандидатуру и стал 16-м президентом Соединенных Штатов. Именно в ходе ныне знаменитых дебатов Линкольна и Дугласа впервые был поднят призрак отделения южных штатов - когда Линкольн раз за разом отвергал идею распространения рабства на западные территории страны. Южные штаты, единые в стремлении сохранить рабство, были готовы покинуть Соединенные Штаты в случае избрания Линкольна.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_3">
			<Text>Форт Самтер</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_3">
			<Text>Вскоре после победы Линкольна первые семь штатов, вышедших из состава Союза во главе с Южной Каролиной, - за ней последовали Алабама, Флорида, Джорджия, Луизиана, Миссисипи и Техас, - провозгласили свой суверенитет и в 1861 году образовали Конфедеративные Штаты Америки. Избрав Джефферсона Дэвиса своим президентом, южные штаты воплотили угрозу отделения в жизнь, и вскоре один из самых разрушительных конфликтов в американской истории - Гражданская война - начался с нападения конфедератов на форт Самтер в апреле 1861 года.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_4">
			<Text>Прокламация об освобождении</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_4">
			<Text>Линкольн принял на себя командование военными усилиями Союза в качестве главнокомандующего и издал беспрецедентные приказы: заключить под стражу сочувствующих конфедератам, установить блокаду всех конфедеративных портов, а также захватывать и освобождать рабов, используемых в военных целях Конфедерации. Его наиболее решительный и резонансный акт - Прокламация об освобождении - был подписан 1 января 1863 года и провозгласил свободу всем рабам на территории Конфедерации, хотя и не предоставил им полноправного гражданства Соединенных Штатов.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_5">
			<Text>Геттисбергская речь</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_5">
			<Text>Несколько месяцев спустя Линкольн произнес то, что вошло в историю как одна из самых знаменитых речей - Геттисбергская речь. Ее прославленное начало - "Восемьдесят семь лет назад наши отцы основали на этом континенте новую нацию, зачатую в свободе и верящую, что все люди созданы равными" - и по сей день остается одним из величайших свидетельств вклада Линкольна в американскую историю.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_6">
			<Text>Оценка истории</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_6">
			<Text>После почти пяти лет войны, в ходе которой сражалось и погибло свыше 500 000 американцев, Гражданская война завершилась капитуляцией генерала Роберта Э. Ли в апреле 1865 года. Всего пять дней спустя, во время посещения спектакля в театре Форда в Вашингтоне, Линкольн был убит сторонником Конфедерации Джоном Уилксом Бутом. Хотя Линкольн не дожил до окончательного воплощения своих усилий по воссоединению нации и отмене рабства, наследие его деяний давно упрочило его место в ряду величайших президентов Америки.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV_UNITEDSTATES_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV_UNITEDSTATES_TEXT_1">
			<Text>В годы Гражданской войны в Америке "Союзом" называли штаты, сохранившие верность федеральному правительству Соединенных Штатов. В его составе находилось главным образом 20 штатов, уже отменивших рабство без федерального предписания, а также пять рабовладельческих пограничных штатов. Союз возглавлял президент Авраам Линкольн, руководивший как логистическими, так и тактическими аспектами войны против Юга.[NEWLINE][NEWLINE]С самого начала войны штаты Союза располагали значительно большими ресурсами и людскими резервами: промышленность Севера была развита несравнимо сильнее, чем на Юге. Население Союза, из которого набирались солдаты, также было почти в четыре раза больше. Однако, несмотря на эти преимущества, Союз стоял перед непростой задачей возвращения южных штатов. Конфедеративными армиями командовали опытные офицеры, а сражение за родные края давало конфедератам ощутимое преимущество - превосходное знание местности.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_NAME">
			<Text>Джефферсон Дэвис</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_SUBTITLE">
			<Text>Временный президент Конфедерации</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_LIVED">
			<Text>1808 - 1889 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_1">
			<Text>Джефферсон Дэвис, родившийся в 1808 году, - американский политик и военный офицер, избранный руководить Конфедеративными Штатами Америки после отделения южных штатов в 1861 году. Окончив Военную академию США в Вест-Пойнте и отслужив в форте Кроуфорд, Дэвис перебрался в Миссисипи, где занялся управлением плантацией. После краткого участия в Американо-мексиканской войне Джефферсон Дэвис вернулся в Миссисипи и в 1848 году был назначен губернатором в Сенат США. Как рабовладелец и ветеран, Дэвис воплощал ценности Юга - и это восприятие способствовало его стремительному росту на политическом поприще.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_2">
			<Text>Отделение</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_2">
			<Text>В 1853 году Дэвис был назначен военным министром при новоизбранном президенте Франклине Пирсе. Отслужив срок, он вернулся в Сенат в 1857 году, где призывал к сдержанности в отношении сепаратистских движений, зревших в южных штатах. Однако после победы Линкольна на президентских выборах 1860 года Миссисипи вместе с шестью другими штатами вышла из состава Союза, и Дэвис сложил полномочия сенатора, чтобы вернуться домой. Хотя сам Дэвис рассчитывал занять лишь военную руководящую должность в новообразованных Конфедеративных Штатах Америки, он был единогласно избран временным президентом Конфедерации в 1861 году.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_3">
			<Text>Форт Самтер</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_3">
			<Text>Будучи президентом Конфедерации, Дэвис пытался добиться передачи нескольких фортов, удерживаемых Союзом и расположенных на новой конфедеративной территории. Президент Линкольн не намеревался уступать южанам ни пяди земли и отдал приказ о пополнении запасов продовольствия и материалов в форту Самтер в Южной Каролине. Расценив это как акт войны, конфедеративные войска под командованием генерала П.Г.Т. Борегара открыли огонь по форту - так началась Гражданская война в Америке.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_4">
			<Text>Ограниченные ресурсы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_4">
			<Text>Джефферсон Дэвис взял на себя непосредственное руководство многими стратегическими решениями южных армий. Он быстро осознал, что Конфедерация располагает ограниченными ресурсами и снаряжением в сравнении с более многочисленной армией Союза, и сделал ставку на стойкую оборону, отказавшись от агрессивных наступательных действий. Однако после того как эта стратегия успешно защитила конфедеративную столицу в Ричмонде, штат Вирджиния, Дэвис и его старший советник генерал Роберт Э. Ли приступили к разработке планов вторжения на Север.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_5">
			<Text>Вторжение на Север</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_5">
			<Text>Невзирая на блестящие полководческие таланты генерала Ли, конфедеративная кампания по вторжению в северные штаты встречала упорное сопротивление на каждом шагу. В битве при Антиетаме в сентябре 1862 года конфедераты потеряли свыше 10 000 человек, а позднее в битве при Геттисберге было убито и ранено еще более 20 000 солдат - событие, которое принято считать переломным моментом войны.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_6">
			<Text>Капитуляция</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_6">
			<Text>К 1865 году Конфедерация оказалась в катастрофическом положении, а в апреле того же года командующий войсками Союза Улисс С. Грант был близок к захвату конфедеративной столицы в Ричмонде. Генерал Роберт Э. Ли и Армия Северной Вирджинии капитулировали несколькими днями позже, а Джефферсон Дэвис и его кабинет бежали на юг. 5 мая 1865 года конфедеративное правительство было официально распущено в Вашингтоне, штат Джорджия.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_7">
			<Text>Пленение</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_7">
			<Text>10 мая Дэвис был захвачен войсками Союза и провел под стражей чуть более двух лет. Выйдя на свободу под залог, Дэвис большую часть следующего десятилетия держался в тени, избегая публичных выступлений и каких-либо высказываний об итогах войны.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_8">
			<Text>Оценка истории</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_8">
			<Text>Джефферсон Дэвис скончался в 1889 году в возрасте 81 года после неизвестной болезни, приковавшей его к постели на несколько месяцев. После его смерти в его честь было воздвигнуто множество памятников, а его наследие по сей день высоко чтят историки и потомки тех, кто сражался и погиб за Конфедерацию.
			</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV_ENGLAND_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV_ENGLAND_TEXT_1">
			<Text>Конфедеративные Штаты Америки, известные также как Конфедерация, - название, принятое южными штатами, решившими выйти из состава США после избрания Авраама Линкольна президентом в 1860 году. Расценив взгляды Линкольна на рабство как угрозу нарушения индивидуальных прав каждого штата, включая право разорвать конституционные узы и выйти из Союза, южные штаты именно так и поступили.[NEWLINE][NEWLINE]Президент Конфедерации Джефферсон Дэвис стремился лично руководить не только логистическим обеспечением военных действий, но и военными стратегиями и назначениями в южных армиях - во многом так же, как его противник на Севере. Конфедерация вступила в войну против противника, располагавшего превосходящим снаряжением, большей численностью войск и обширными сырьевыми ресурсами. Эти обстоятельства ничуть не охладили боевого духа южан, воспринимавших войну как борьбу за свой уклад жизни и права каждого штата перед лицом федерального правительства.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_BLOCKADE_RUNNER_TEXT">
			<Text>Конфедеративные блокадопрорыватели - легкие быстроходные торговые суда, нанятые для того, чтобы ускользать или уходить от кораблей Союза, исполнявших "план Анаконды" - стратегии по лишению Юга торговли хлопком с европейскими державами. Вывозить хлопок и доставлять медикаменты и военное снаряжение было выгодным, хотя и опасным делом для южных капитанов; к концу войны флот Союза захватил 1100 блокадопрорывателей и уничтожил еще 355.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_CARBINE_CAVALRY_TEXT">
			<Text>Карабины с более коротким, чем у винтовки, стволом уступали ей в точности, зато были значительно удобнее в обращении верхом. К концу войны большинство кавалерийских полков Союза и часть конфедеративных были оснащены карабинами, доказавшими свою ценность в кавалерийских сражениях - таких как бои у Брэнди-Стейшен и Йеллоу-Таверн.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_INFANTRY_CORPS_TEXT">
			<Text>На обеих сторонах пехотный корпус являлся главным организационным соединением армий; в армии Конфедерации корпус включал две-четыре дивизии и носил имя своего командира (например, корпус Лонгстрита), тогда как корпуса Союза были стандартизированы по три дивизии и просто нумеровались. Корпус насчитывал от 10 000 до 25 000 человек под командованием генерал-лейтенанта на южной стороне и генерал-майора в северных армиях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_INFANTRY_DIVISION_TEXT">
			<Text>Пехотная дивизия, как правило, состояла из двух-четырех бригад, каждая из которых насчитывала от 1200 до 2500 солдат. Под командованием генерала дивизия являлась основной тактической единицей в сражении; теоретически генералы должны были беречь ударную мощь своей дивизии, чтобы нанести один сокрушительный удар, а не серию более слабых.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_RIFLED_CANNON_TEXT">
			<Text>Нарезка - нанесение спиральных канавок на внутреннюю поверхность ствола орудия - увеличивает дальность и точность стрельбы, однако требует более высоких затрат на производство и применения более длинного ствола. Хотя армиям времен Гражданской войны поставлялись нарезные орудия различных систем, наиболее известна пушка Пэррота, использовавшаяся обеими сторонами в разных калибрах - от распространенных полевых 10-фунтовок до стационарных 300-фунтовок в укреплениях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_MILITARY_ENGINEER_TEXT">
			<Text>Военная инженерия в широком смысле - это искусство проектирования и возведения военных укреплений, а также поддержания военных транспортных и коммуникационных линий. В годы Гражданской войны, с учетом последних достижений техники, военные инженеры отвечали не только за полевые и постоянные укрепления, мосты и базы, но и за строительство и ремонт железных дорог и телеграфных линий, кардинально изменивших природу вооруженной борьбы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_IRONCLAD_TEXT">
			<Text>Первый паровой военный корабль, обшитый железом или сталью, был спущен на воду французским флотом в 1859 году, однако первые сражения с участием броненосцев состоялись в 1862 году в ходе Гражданской войны. Вскоре стало очевидно, что броненосец вытеснил деревянный линейный корабль с позиции самого мощного боевого судна на плаву; к концу войны флот Конфедерации спустил на воду 24 броненосца (хотя было заложено 59, несколько из которых уничтожили еще до завершения постройки), тогда как Союз ввел в строй 52 прибрежных броненосца.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_MONITOR_TEXT">
			<Text>В годы Гражданской войны "монитором" называли бронированный паровой военный корабль с очень малым надводным бортом (около фута от ватерлинии до палубы), несущий несколько тяжелых орудий в одной или нескольких башнях. Предназначенные прежде всего для действий на реках, пронизывающих южные территории, эти малопригодные для открытого моря суда использовались для поддержки сухопутных сил, прикрытия прибрежных позиций и контроля речных переправ; мониторы сыграли решающую роль в победах Союза на западном театре военных действий, прежде всего на реке Миссисипи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_RESOURCE_MANPOWER_TEXT">
			<Text>Соединенные Штаты впервые ввели воинскую повинность для пополнения армии в годы Гражданской войны, приняв закон, разрешавший призыв граждан в дополнение к добровольцам. Президент Конфедеративных Штатов Джефферсон Дэвис в марте 1862 года, когда истекали сроки добровольческих контрактов, предложил первый южный закон о призыве; Конгресс Конфедерации принял его в следующем месяце. Законы о призыве обеих стран были призваны восполнить нехватку живой силы, вызванную высокими потерями, однако по мере продолжения войны становились все более непопулярными.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_RESOURCE_MANPOWER_HELP">
			<Text>Живая сила производится в Казармах и необходима для содержания Пехоты. Защита Казарм, производящих Живую силу, крайне важна для победы, особенно на Юге, где Живая сила в дефиците.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_RIFLED_ARTILLERY_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Нарезные орудия[ENDCOLOR] - артиллерийский юнит с дальностью стрельбы 3.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_RIFLED_ARTILLERY_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Янкийская трехдюймовка попадала точно в цель на любой дистанции до мили. Она могла попасть в торец мучного бочонка чаще, чем промахнуться, если только канонир не терял голову."[NEWLINE][TAB][TAB] - Конфедеративный артиллерист в битве при Атланте[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_RIFLED_ARTILLERY_DESC">
			<Text>Нарезка - нанесение спиральных канавок на внутреннюю поверхность ствола орудия - увеличивает дальность и точность стрельбы ценой удорожания производства и необходимости более длинного ствола. Армии Союза и Конфедерации на Восточном театре военных действий включали батареи нарезной артиллерии наряду с батареями, состоявшими из гладкоствольных и нарезных орудий вперемежку.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_SCIENCE_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Пехотный корпус[ENDCOLOR] - улучшение Пехотной дивизии, требующее больше живой силы, но обладающее значительно более высокой [ICON_STRENGTH] Боевой мощью.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_SCIENCE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Почему гражданские войны так называют, если они всегда бывают такими исключительно негражданскими?"[NEWLINE][TAB][TAB] - Элизабет Фитч[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_SCIENCE_DESC">
			<Text>К началу Гражданской войны в стране действовало несколько военных академий, готовивших молодых людей по программам военной науки; наиболее известной была Военная академия США в Вест-Пойнте. На Юге, впрочем, было больше частных академий - по мнению многих, ничуть не уступавших северным, - ориентированных на традиции Юга: Цитадель, Военная академия Вирджинии, Военная академия Портера в Южной Каролине, колледж Сент-Чарльз в Миссисипи и другие.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENGINEERING_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Военного инженера[ENDCOLOR] - гражданский юнит, способный восстанавливать улучшения, строить Дороги и Железные дороги. Этот юнит также может быть потрачен для строительства Цитадели или Понтонного моста.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENGINEERING_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Перестаньте думать о том, что сделает с нами Бобби Ли, и начните думать о том, что мы сделаем с ним."[NEWLINE][TAB][TAB] - Улисс С. Грант[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENGINEERING_DESC">
			<Text>Хотя инженеры Союза располагали обильными материалами и рабочей силой, а инженеры Юга - воображением и необходимостью, обе стороны столкнулись с вызовами меняющейся технологии массовой войны: телеграфом, железными дорогами, колючей проволокой, понтонными мостами, воздушными шарами и тому подобным.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_REPEATING_RIFLES_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Карабинерную кавалерию[ENDCOLOR] - улучшение кавалерийской дивизии с удвоенной [ICON_STRENGTH] Боевой мощью.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_REPEATING_RIFLES_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"По оценкам наших лучших офицеров, один солдат, вооруженный карабином Спенсера, равен троим с любым другим оружием."[NEWLINE][TAB][TAB] - Генерал-майор Джеймс Х. Уилсон[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_REPEATING_RIFLES_DESC">
			<Text>Гражданскую войну нередко называют первой "современной" войной в истории - отчасти из-за применения новаторского оружия; одним из наиболее значимых на тактическом уровне стала магазинная винтовка - однозарядное ружье, позволявшее заряжать несколько патронов, при этом механизм перезаряжания одновременно взводил курок.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_IRONCLADS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Броненосцы[ENDCOLOR] - мощные морские юниты, господствующие над деревянными судами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_IRONCLADS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"По башням и другим частям корабля наносились сильные удары, но снаряды не пробивали брони; башня оставалась цела и продолжала вращаться. На лицах людей появилось выражение уверенности, и мы поняли, что "Мерримак" не повторит того, что натворила вчера."[NEWLINE][TAB][TAB] - Сэмюэл Дана Грин[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_IRONCLADS_DESC">
			<Text>Стремясь прорвать морскую блокаду Союза, Конфедерация первой в Гражданской войне приступила к строительству броненосца: в октябре 1861 года CSS "Манассас" стал первым броненосцем, вступившим в бой, - он атаковал суда Союза в сражении у устья Пассес. Это сражение было затем в тени первого столкновения броненосцев CSS "Мерримак" и USS "Монитор" в следующем феврале.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_CAVALRY_RAIDS_HELP">
			<Text>Позволяет кавалерийским юнитам мародерствовать на вражеских клетках. До изучения этой технологии ни один юнит не может опустошать вражескую территорию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_CAVALRY_RAIDS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Джеб Стюарт - мой идеал командира кавалерии: решительный, бдительный и бесстрашный."[NEWLINE][TAB][TAB] - Томас Дж. Джексон[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_CAVALRY_RAIDS_DESC">
			<Text>Конфедерация, ведя оборонительную войну, первой начала масштабные кавалерийские рейды - от нескольких сотен до двух тысяч всадников, прорывавшихся в тыл противника, чтобы нарушить снабжение его войск и посеять панику среди мирного населения. Кавалерийские генералы Конфедерации - Дж. Э. Б. Стюарт, Джон Хант Морган и "Джо" Шелби - прославились своими глубокими рейдами: они сжигали мосты, склады и города, уводили скот и уничтожали посевы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_FIELD_HOSPITALS_HELP">
			<Text>Удваивает скорость восстановления здоровья всех ваших юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_FIELD_HOSPITALS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Этот конфликт - то, чего я ждала. Я здорова, сильна и молода - достаточно молода, чтобы идти на фронт. Если я не могу быть солдатом, я буду помогать солдатам."[NEWLINE][TAB][TAB] - Клара Бартон[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_FIELD_HOSPITALS_DESC">
			<Text>До Гражданской войны армии были, как правило, немногочисленными - прежде всего из-за проблем с логистикой и мобилизацией. Но более крупные, стремительно передвигающиеся армии и возросшая смертоносность оружия породили требование - как со стороны гражданских, так и со стороны офицеров - усовершенствовать методы помощи раненым. На стороне Союза, после сражения при Булл-Ране, генерал Макклеллан назначил хирурга Чарльза Типлера первым начальником медицинской службы Потомакской армии; в 1862 году Уильям Хаммонд стал главным хирургом армии США и провел ряд реформ в системе эвакуации, лечения и восстановления раненых, включая развертывание полевых госпиталей непосредственно на линии фронта.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_BALLOON_RECONNAISSANCE_HELP">
			<Text>Дает всем Великим полководцам дополнительный радиус обзора.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_BALLOON_RECONNAISSANCE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"С удовольствием посылаю вам это первое донесение, переданное по телеграфу с воздушной станции."[NEWLINE][TAB][TAB] - Тадеус С. К. Лоу[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_BALLOON_RECONNAISSANCE_DESC">
			<Text>С началом войны Военное министерство США создало воздухоплавательный корпус; гражданский специалист Тадеус Лоу был назначен его первым командиром с громким титулом "Главный аэронавт". Генерал Союза Макдауэлл первым обратился к корпусу за воздушным наблюдением за позициями и передвижениями противника во время Первого сражения при Булл-Ране.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_RAILROADS_HELP">
			<Text>Вдвое сокращает время строительства Железных дорог и удваивает скорость передвижения по Железным дорогам.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_RAILROADS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Север может построить паровой двигатель, локомотив или железнодорожный вагон; вы едва ли сошьете ярд ткани или пару башмаков. Вы устремляетесь в войну с одним из самых могущественных, изобретательных и решительных народов на земле - прямо у ваших дверей."[NEWLINE][TAB][TAB] - Уильям Текумсе Шерман[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_RAILROADS_DESC">
			<Text>Военная железная дорога США была создана Военным министерством в 1862 году для управления любыми железнодорожными линиями, захваченными федеральным правительством, после того как Конгресс уполномочил Линкольна реквизировать железные дороги и телеграфные линии для нужд армии. К концу войны USMRR контролировала более 2000 миль путей на севере и захваченных южных железнодорожных линий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_INDUSTRIALIZATION_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Пулеметы Гатлинга[ENDCOLOR] - мощный юнит с Дальностью атаки 1.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_INDUSTRIALIZATION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Этот год принес множество перемен, которые в самом начале казались невозможными."[NEWLINE][TAB][TAB] - Кристиан Флитвуд[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_INDUSTRIALIZATION_DESC">
			<Text>Уже будучи индустриально развитым, Союз в годы войны совершенствовал и оттачивал методы массового производства и транспортировки оружия, одежды и военных припасов всех видов в больших количествах. Южные штаты, напротив, в начале войны были преимущественно аграрными и импортировали большинство промышленных товаров с Севера или из Европы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_SCORCHED_EARTH_HELP">
			<Text>Позволяет пехотным юнитам мародерствовать на вражеских клетках.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_SCORCHED_EARTH_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Война - это ад."[NEWLINE][TAB][TAB] - Уильям Текумсе Шерман[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_SCORCHED_EARTH_DESC">
			<Text>Тактика "выжженной земли", известная с древних времен, предполагает уничтожение всего, что может оказаться полезным противнику, включая гражданское имущество. В ходе Гражданской войны, когда затяжное противостояние все меньше пользовалось поддержкой в тылу, США прибегли к этой политике - наиболее известно в связи с маршем Шермана к морю и кампанией Шеридана в долине Шенандоа.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENTRENCHMENT_HELP">
			<Text>Удваивает боевой бонус за укрепление позиций.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENTRENCHMENT_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Я всегда сожалел о том, что последний штурм при Колд-Харбор вообще был предпринят."[NEWLINE][TAB][TAB] - Улисс С. Грант[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENTRENCHMENT_DESC">
			<Text>Полевое укрепление, защищающее пехоту от кавалерии и ружейного огня, окопы применялись в военном деле с древнейших времен; в ходе Гражданской войны временные окопы возводились непосредственно в ходе сражений - например, при Геттисберге, - тогда как более основательные и протяженные укрепления защищали стратегически важные города, в частности Вашингтон и Ричмонд.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_SCENARIO_TECH_BUTTON_1">
			<Text>Позволяет кавалерии мародерствовать на клетках.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_SCENARIO_TECH_BUTTON_2">
			<Text>Позволяет пехоте мародерствовать на клетках.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PONTOON_BRIDGE">
			<Text>Понтонный мост</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PONTOON_BRIDGE_HELP">
			<Text>Позволяет наземным юнитам проходить через эту Прибрежную клетку. Может быть построен только на Прибрежной клетке, к которой примыкают 4 или более наземных клеток. Строится Военным инженером на судне, который расходуется при строительстве Понтонного моста.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PONTOON_BRIDGE_TEXT">
			<Text>Понтонные (или "плавучие") мосты использовались обеими сторонами в ходе войны для быстрой переправы через реки пехоты, артиллерии и обозов; новаторская и легкая конструкция, известная как "Камберлендские понтоны", сыграла особую роль в кампаниях Союза на глубоком Юге.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_PONTOON_BRIDGE">
			<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_PONTOON_BRIDGE]Понтонный мост[\LINK]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_PONTOON_BRIDGE_HELP">
			<Text>Позволяет наземным юнитам проходить через эту Прибрежную клетку. Может быть построен только на Прибрежной клетке, к которой примыкают 4 или более наземных клеток. Строится Военным инженером на судне, который расходуется при строительстве Понтонного моста.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_PONTOON_BRIDGE_REC">
			<Text>Это позволит наземным юнитам проходить через данный гекс.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BUILD_RAILROAD_HELP">
			<Text>Непрерывная цепь Железных дорог позволяет юнитам перемещаться по клеткам крайне быстро.[NEWLINE][NEWLINE]Соединение городов с вашей столицей по Железной дороге дает им бонус +25% к [ICON_PRODUCTION] Производству.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BUILD_ROAD_HELP">
			<Text>Непрерывная цепь Дорог позволяет юнитам перемещаться по карте быстрее.[NEWLINE][NEWLINE]Соединение городов со столицей по Дороге приносит значительное количество [ICON_GOLD] Золота за ход.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_HELP_WORKER">
			<Text>Гражданский юнит, способный восстанавливать улучшения, строить Дороги и Железные дороги. Этот юнит также может быть потрачен для строительства Цитадели или Понтонного моста.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_IRVIN_MCDOWELL">
			<Text>Ирвин Макдауэлл</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARO_GEORGE_MCCLELLAN">
			<Text>Джордж Макклеллан</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_AMBROSE_BURNSIDE">
			<Text>Амброз Бернсайд</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_JOE_HOOKER">
			<Text>Джо Хукер</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_GEORGE_MEADE">
			<Text>Джордж Мид</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_ULYSSES_GRANT">
			<Text>Улисс Грант</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_JOE_JOHNSTON">
			<Text>Джо Джонстон</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_ROBERT_E_LEE">
			<Text>Роберт Э. Ли</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_MORALE">
			<Text>Клич повстанцев</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_MORALE_HELP">
			<Text>+10% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_BALLOON_RECON">
			<Text>Воздушная разведка</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_BALLOON_RECON_HELP">
			<Text>+2 к радиусу обзора Великих полководцев.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_IGNORES_GREAT_GENERAL">
			<Text>Игнорирует Великих полководцев</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_IGNORES_GREAT_GENERAL_HELP">
			<Text>Не получает бонусов от находящихся поблизости Великих полководцев.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BLOCKADE_RUNNER_YOURS">
			<Text>Ваш {1_UnitName} прорвал северную блокаду, прибыл в Европу и продал груз хлопка за [ICON_GOLD] {2_GoldAmount}.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BLOCKADE_RUNNER_THEIRS">
			<Text>Конфедеративный {1_UnitName} проскользнул мимо береговой охраны и направляется в Европу. Его груз хлопка принесет [ICON_GOLD] {2_GoldAmount} Конфедерации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_JOHN_ERICSSON">
			<Text>СОБЫТИЕ НА СТОРОНЕ СОЮЗА: Джон Эрикссон[NEWLINE][NEWLINE]Шведский изобретатель Джон Эрикссон примкнул к делу Союза. Быть может, этот Великий ученый поможет Союзу в разработке новых технологий - например, броненосца "Монитор"?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_EMANCIPATION">
			<Text>СОБЫТИЕ НА СТОРОНЕ СОЮЗА: Прокламация об освобождении рабов[NEWLINE][NEWLINE]Авраам Линкольн издал великую прокламацию, провозгласившую свободу для всех лиц, порабощенных на территории Конфедерации. Людские ресурсы Союза увеличиваются на {1_Num}.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_CLARA_BARTON">
			<Text>СОБЫТИЕ НА СТОРОНЕ СОЮЗА: Клара Бартон[NEWLINE][NEWLINE]Гуманист Клара Бартон назначена руководителем полевых госпиталей Союза в этом театре военных действий. Благодаря усилиям этого "Ангела поля битвы", людские ресурсы Союза увеличиваются на {1_Num}.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_CALL_VOLUNTEERS">
			<Text>СОБЫТИЕ НА СТОРОНЕ СОЮЗА: Призыв добровольцев[NEWLINE][NEWLINE]Срочный призыв Авраама Линкольна к добровольцам Союза был услышан. {1_Num} дивизий пехоты Союза только что прибыли по железной дороге с Северо-Востока.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_WESTERN_CRISIS">
			<Text>СОБЫТИЕ НА СТОРОНЕ СОЮЗА: Кризис на Западе[NEWLINE][NEWLINE]Победа Союза при Виксбурге повергла силы Конфедерации на Западе в замешательство. Необходимо перебросить подкрепления в Миссисипи. Людские ресурсы Конфедерации сокращаются на {1_Num}.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_CSA_INFLATION">
			<Text>СОБЫТИЕ НА СТОРОНЕ СОЮЗА: Инфляция в Конфедерации[NEWLINE][NEWLINE]Валюта Конфедерации обесценилась! Количество [ICON_GOLD] Золота в казне Конфедерации сократилось на {1_Num}%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_GEORGE_RAINS">
			<Text>СОБЫТИЕ НА СТОРОНЕ КОНФЕДЕРАЦИИ: Джордж У. Рейнс[NEWLINE][NEWLINE]Джордж Вашингтон Рейнс и его брат Гэбриел проводили эксперименты со взрывными устройствами. Быть может, этот Великий ученый поможет Конфедерации в разработке новых технологий - например, усовершенствованной артиллерии?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_WESTERN_RAIL">
			<Text>СОБЫТИЕ НА СТОРОНЕ КОНФЕДЕРАЦИИ: Подкрепления с Запада[NEWLINE][NEWLINE]{1_Num} дивизий пехоты Конфедерации только что прибыли по железной дороге с Западного театра военных действий. Наверняка эти войска были нужны там куда больше, чем здесь, на Востоке!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_NYC_DRAFT_RIOTS">
			<Text>СОБЫТИЕ НА СТОРОНЕ КОНФЕДЕРАЦИИ: Нью-Йоркские беспорядки против призыва[NEWLINE][NEWLINE]Гражданские волнения охватили Нью-Йорк! Беспорядки вспыхнули в знак протеста против последних законов Союза о призыве мужчин на военную службу. Войска придется перебросить для подавления беспорядков. Людские ресурсы Союза сокращаются на {1_Num}.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_COTTON_PRICES">
			<Text>СОБЫТИЕ НА СТОРОНЕ КОНФЕДЕРАЦИИ: Цены на хлопок[NEWLINE][NEWLINE]Цены на хлопок в Европе резко выросли. Доходы Конфедерации от прорыва блокады значительно возросли. Дело Конфедерации получает {1_Num} [ICON_GOLD] Золота.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_MOSBYS_RAIDERS">
			<Text>СОБЫТИЕ НА СТОРОНЕ КОНФЕДЕРАЦИИ: Рейдеры Мосби[NEWLINE][NEWLINE]Конфедеративные партизаны под командованием Джона С. Мосби захватили несколько крупных обозов Союза в Северной Вирджинии. {1_Num}% текущего [ICON_GOLD] Золота из казны Союза перешло к конфедератам!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_LEE_ARRIVES">
			<Text>СОБЫТИЕ НА СТОРОНЕ КОНФЕДЕРАЦИИ: Роберт Э. Ли принимает командование[NEWLINE][NEWLINE]Джо Джонстон получил ранение в бою. Роберт Э. Ли повышен до командующего Северовирджинской армией. Это повышает боевой модификатор Великого полководца Конфедерации с +20% до +30%. Все юниты, начинающие ход в радиусе 5 гексов, получают +1 [ICON_MOVES] Передвижение.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_MCCLELLAN">
			<Text>НОВЫЙ КОМАНДУЮЩИЙ СОЮЗА: Джордж Макклеллан[NEWLINE][NEWLINE]После поражения при {1_CityName} Линкольн счел нужным сменить нынешнего командующего Союза. Во главе армии поставлен Джордж Макклеллан. Он обеспечивает лишь 10-процентный боевой модификатор. Однако Макклеллан мастерски обучает новые войска. Находясь в городе, где производится новый пехотный юнит, он немедленно создает ЕЩЕ ОДИН такой же юнит.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_HOOKER">
			<Text>НОВЫЙ КОМАНДУЮЩИЙ СОЮЗА: Амброз Бернсайд[NEWLINE][NEWLINE]После поражения при {1_CityName} Линкольн счел нужным сменить нынешнего командующего Союза. Во главе армии поставлен Амброз Бернсайд. Он обеспечивает лишь 10-процентный боевой модификатор. Однако Бернсайд полон решимости поднять Потомакскую армию в поход. Все юниты, начинающие ход в радиусе 5 гексов, получают +1 [ICON_MOVES] Передвижение.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_BURNSIDE">
			<Text>НОВЫЙ КОМАНДУЮЩИЙ СОЮЗА: Джо Хукер[NEWLINE][NEWLINE]После поражения при {1_CityName} Линкольн счел нужным сменить нынешнего командующего Союза. Во главе армии поставлен Джо Хукер. Он обеспечивает 20-процентный боевой модификатор.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_MEADE">
			<Text>НОВЫЙ КОМАНДУЮЩИЙ СОЮЗА: Джордж Мид[NEWLINE][NEWLINE]После поражения при {1_CityName} Линкольн вновь ищет нового командующего. Во главе армии поставлен Джордж Мид - очевидный шаг вперед по сравнению с прежним руководством. Он обеспечивает значительный боевой модификатор +30%. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_GRANT">
			<Text>НОВЫЙ КОМАНДУЮЩИЙ СОЮЗА: Улисс Грант[NEWLINE][NEWLINE]Линкольн наконец нашел своего человека. Улисс Грант, уже одержавший победу в многочисленных кампаниях на Западном театре, переброшен на Восток и принимает командование. Он обеспечивает 30-процентный боевой модификатор, а все юниты, начинающие ход в радиусе 5 гексов, получают +1 [ICON_MOVES] Передвижение.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_CITADEL_TEXT">
			<Text>Цитадель - мощное укрепление, которое может возвести только Инженер. После строительства Цитадели культурные границы также расширятся, охватив Цитадель со всех сторон на один гекс. Любой юнит, находящийся внутри Цитадели, получает бонус +100% к защитной мощи. Кроме того, любой вражеский юнит, заканчивающий ход рядом с Цитаделью, получает 30 единиц урона (урон не суммируется с уроном от других Цитаделей).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EO_EX_IMPROVEMENTS">
			<Text>Общая стоимость содержания Дорог и Железных дорог, построенных вами или входящих в вашу ответственность.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
