<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_TITLE">
			<Text>Гонка за Африкой</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DESC">
			<Text>К 1881 году европейцы открыли и присвоили большую часть мира, за исключением Темного континента - Африки. Кто победит в гонке за господство над этим последним континентом?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_TURNS_REMAINING">
			<Text>Ходов осталось: {1_TurnsRemaining}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV5_DAWN_TEXT">
			<Text>ОПИСАНИЕ СЦЕНАРИЯ[NEWLINE]Европейцы захватили большинство исконных земель в других частях света, но не темный континент - Африку. Движимые духом приключений, жаждой богатства и стремлением к знаниям, исследователи и поселенцы устремились в Африку с севера и запада. Там они столкнулись с затерянными королевствами, экзотическими зверями и туземными империями, бросившими вызов их мечтам о колонизации. Сможете ли вы, как европеец, завладеть богатствами Африки? Или попытаетесь отразить нашествие чужаков?[NEWLINE][NEWLINE]УСЛОВИЯ ПОБЕДЫ[NEWLINE]Наберите наибольший счет за 100 ходов. Найдите каждое Природное чудо, чтобы получить +4 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства. Европейцы (Бельгия, Англия, Франция, Германия, Италия, Португалия) получают очки победы за первое открытие Природного чуда и за обнаружение Артефактов. Накопление [ICON_GOLD] Золота приносит очки победы Северным африканцам (Египет, Марокко, Османы); Субсахарские цивилизации (Эфиопия, Буры, Зулу) получают очки за [ICON_CULTURE] Культуру. Контроль над Суэцем и самым длинным железнодорожным маршрутом между двумя городами также дает очки победы. Земля стоит вдвое дороже.[NEWLINE][NEWLINE]ОСОБЫЕ ПРАВИЛА[NEWLINE]Внутренние районы Африки меняются при каждой игре. Только европейские цивилизации могут быть на судне, строить железные дороги и вести раскопки в поисках Артефактов, а также не могут объявлять войну друг другу. Аналогично, цивилизации Северной Африки также не могут объявлять войну друг другу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_BRIEFING_BUTTON">
			<Text>Вводный инструктаж</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SUPERFAST_RIVERS_SHORT">
			<Text>Речные пароходы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SUPERFAST_RIVERS">
			<Text>Реки и труднопроходимая местность рядом с ними считаются равниной для целей передвижения. Реки увеличивают протяженность наземных торговых путей, как будто по ним проложены дороги. +2 [ICON_PRODUCTION] Производства от плантаций.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_BELGIUM_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_BELGIUM_TEXT_1">
			<Text>Обретя независимость лишь в 1830 году н.э., Бельгия оказалась относительным опоздавшим в европейской гонке за колониями в Африке. Несмотря на то, что бельгийские колониальные владения включали небольшие территории Руанды и Бурунди, главным образом они состояли из Бельгийского Конго - огромного региона, орошаемого рекой Конго. В отличие от большинства колоний, Конго управлялось не правительством, а являлось личной собственностью бельгийского короля Леопольда II. С августа 1879 по июнь 1884 года, находясь на контракте у короля Леопольда для исследования реки, путешественник Генри Стэнли заключил договоры с рядом племенных вождей, по которым те передавали все права на свои земли бельгийскому королю. Леопольд приступил к созданию частных военных постов и плантаций для сбора каучука. В 1884 году Берлинская конференция под руководством германского канцлера Отто фон Бисмарка признала право собственности Леопольда на Конго. Однако жестокая политика Леопольда в итоге вызвала международное осуждение; в 1908 году, несмотря на предложения стареющего Леопольда реформировать свое личное управление территорией, бельгийский парламент неохотно аннексировал королевское "Свободное государство Конго" как колонию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_INDIAN_FAST_WORKERS_SHORT">
			<Text>Колосс Родса</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_INDIAN_FAST_WORKERS">
			<Text>Скорость возведения улучшений клеток удвоена.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CULTURE_BONUS_SHORT">
			<Text>Третья республика</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CULTURE_BONUS">
			<Text>Основанные города начинают с дополнительной территорией.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_GUNBOAT_DIPLOMACY_SHORT">
			<Text>Дипломатия канонерок</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_GUNBOAT_DIPLOMACY">
			<Text>Получайте дополнительно 9 [ICON_INFLUENCE] Влияния в ход с городами-государствами, с которых вы можете требовать дань. Города-государства также не возмущаются из-за ваших вторгающихся юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_NORDIC_GENETICS_SHORT">
			<Text>Маре Ностром</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_NORDIC_GENETICS">
			<Text>Юниты на судне получают +1 [ICON_MOVES] Передвижения и тратят лишь 1 очко передвижения при переходе с моря на сушу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_ITALY_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_ITALY_TEXT_1">
			<Text>Итальянская Африканская империя возникла после того, как нация, объединенная в современное государство в 1861 году н.э., вступила в "гонку за Африку". К тому времени Франция, Англия, Испания, Португалия и Нидерланды уже 100 лет делили Африку на колонии. Стремясь завоевать еще не занятые части континента, к началу Первой мировой войны Италия аннексировала Эритрею, Сомали и Ливию. Однако первая попытка покорить Эфиопию в войне 1895-1896 годов потерпела поражение; Эфиопия попала под итальянское господство лишь в 1936 году. В 1915 году Италия вступила в Первую мировую войну на стороне западных союзников при условии, что Великобритания и Франция обязались передать ей значительные территории в Европе и, после разгрома Германии, обширные земли из германских владений в Восточной Африке. Однако по Версальскому договору, завершившему войну, Италия получила ничтожно мало земли в Европе и ничего в Африке, что породило обиду на европейские колониальные державы, не утихавшую два десятилетия.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CITY_CONNECTION_BOOST_SHORT">
			<Text>Наследие Мухаммеда Али</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CITY_CONNECTION_BOOST">
			<Text>Бонус [ICON_GOLD] Золота от торговых путей через Постоялые дворы и Гавани удвоен.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_BOERS_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_BOERS_TEXT_1">
			<Text>"Бур" - слово из языка африкаанс, означающее "фермер", которым стали называть голландских поселенцев на мысе Доброй Надежды и их потомков. Первые треккеры-буры были преимущественно голландскими кальвинистами, мигрировавшими на юг Африки в годы 1652-1795, когда регион находился под управлением Нидерландской Ост-Индской компании. Спасаясь от британского колониализма, большинство буров из Капской колонии двинулись на север, основав несколько бурских республик. Они дважды воевали с британцами, защищая свои независимые государства - Трансвааль и Оранжевое свободное государство. После победы Великобритании и поглощения двух бурских республик в 1902 году началась бурская диаспора: многие потомки голландцев переселились в Аргентину, Кению, Мексику и на юго-запад США. В 1914 году оставшиеся буры подняли восстание с началом Первой мировой войны; оно было жестоко подавлено, а зачинщики брошены в тюрьму или казнены за измену. На этом последние следы буров исчезли со страниц истории.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_OLD_ZULU_SHORT">
			<Text>Солнечное затмение</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_OLD_ZULU">
			<Text>Боевой бонус 25%, если ваш юнит сражается против юнита противника, требующего более продвинутой Технологии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_BOER_SHORT">
			<Text>Великий трек</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_BOER">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] Культуры и +1 [ICON_FOOD]  Пищи с каждой фермы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Я - Леопольд, король Бельгии... У меня мало времени на любезности. Что привело вас сюда?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Добро пожаловать в Конго. Время - один из наших главных ресурсов; надеюсь, вы не будете тратить мое впустую.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Что привело вас в Конго, друг мой? Я - Леопольд. Есть ли у нас дела для обсуждения?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_WINWAR_1">
			<Text>Мудрое руководство позволяет силе Конго преодолеть любые испытания.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_WINWAR_2">
			<Text>Мудрое руководство позволяет силе Конго преодолеть любые испытания.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_SUBTITLE">
			<Text>Король бельгийцев и Конго</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_LIVED">
			<Text>1835 - 1909 гг. н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_TEXT_1">
			<Text>Единственный европейский монарх, лично владевший колонией, Леопольд II (правил 1865-1909) приобрел огромный бассейн Конго через договоры с различными племенными вождями, передавшими свои земли под его личный контроль. В конечном счете его управление оказалось настолько жестоким, что мировое общественное мнение вынудило бельгийское правительство принять Конго в управление в качестве колонии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Приветствую! Я - Виктория, королева Соединенного Королевства. Что привело вас ко мне?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_4">
			<Text>Добро пожаловать в Соединенное Королевство.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_SUBTITLE">
			<Text>Королева Соединенного Королевства</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_LIVED">
			<Text>1819 - 1901 гг. н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_TEXT_1">
			<Text>Долгое царствование королевы Виктории (1837-1901) ознаменовалось расширением и укреплением африканских владений Империи, отмеченным как военными катастрофами, так и решительными победами. Британская политика в Африке определялась стремлением создать непрерывную цепочку колоний и государств-клиентов от Каира до Кейптауна - цель, достигнутая лишь после того, как по окончании Первой мировой войны к Великобритании отошли германские владения в Восточной Африке.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Добро пожаловать. Я - Жюль Греви из Франции, поклонник зебр.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Добро пожаловать, незнакомец! Я - Жюль Греви, президент Франции! Верен друзьям, беспощаден к врагам. Кем вы будете?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_3">
			<Text>А, наконец-то мы встретились. Я - Жюль Греви, президент Франции. Ступайте: обсудим раздел Африки между нашими двумя великими державами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_4">
			<Text>Приветствую. Я - Жюль Греви из Франции. У меня мало времени на пустые любезности; что привело вас сюда?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_SUBTITLE">
			<Text>Президент Франции</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_LIVED">
			<Text>1807 - 1891 гг. н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_TEXT_1">
			<Text>Президент Третьей республики (1879-1887), Жюль Греви был страстным националистом, организовавшим французскую экспансию в Африке, начавшуюся с присоединения Туниса в 1881 году. До своей вынужденной отставки, последовавшей из-за семейного скандала, Греви заложил основу французской политики "цивилизаторской миссии" - принципа, согласно которому Европа призвана нести цивилизацию "заблудшим" коренным народам Африки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK_SUBTITLE">
			<Text>Канцлер Германской империи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK_LIVED">
			<Text>1815 - 1898 гг. н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK_TEXT_1">
			<Text>Хотя германский канцлер Бисмарк (на посту 1871-1890) считал немецкие интересы в Африке отвлечением от главного, он был глубоко заинтересован и лично вовлечен в гонку за Африкой посредством организованной им в 1884 году Берлинской конференции, призванной официально урегулировать различные колониальные претензии. Помимо разрешения ряда пограничных споров, Берлинская конференция под посредничеством Бисмарка постановила: Конго является личной собственностью Леопольда II; 14 государств-подписантов имеют право свободной торговли по всему Конго; реки Нигер и Конго открыты для всеобщего судоходства; работорговля упраздняется на исламских территориях; а также были формализованы международные процедуры установления колониальных претензий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_DECLAREWAR_1">
			<Text>Гром и молния, вы поплатитесь за оскорбление великой Италии. Готовьтесь к смерти!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_DECLAREWAR_3">
			<Text>Во славу Италии клянусь, что дни ваши сочтены. Готовьтесь к войне.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Приветствую. Я - Джузеппе Гарибальди, отец Италии. Если вы друг Италии - добро пожаловать.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Добро пожаловать. Италия верна своим союзникам и беспощадна к врагам. Кем вы являетесь?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Добро пожаловать! Италия чтит ваш визит.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_1">
			<Text>Вы столь же скупы, как церковь. Неужели нельзя предложить лучшее?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_WINWAR_1">
			<Text>Слава Италии возрождена до величия Рима!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_SUBTITLE">
			<Text>Генерал, политик Италии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_LIVED">
			<Text>1807 - 1882 гг. н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_TEXT_1">
			<Text>Один из творцов итальянского объединения, Гарибальди (1807-1882) был генералом, политиком, государственным деятелем и страстным националистом. Как националист, Гарибальди открыто выступал за возрождение Mare Nostrum и в последние годы жизни отдавал свое имя и авторитет различным политическим движениям, агитировавшим за участие Италии в гонке за Африкой, начиная с первой провалившейся попытки Италии претендовать на Тунис, которую в 1881 году сорвали Франция и Англия.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I_SUBTITLE">
			<Text>Королева-консорт Португалии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I_LIVED">
			<Text>1847 - 1911 гг. н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I_TEXT_1">
			<Text>Мария Пия Савойская была королевой-консортом (1862-1889), супругой португальского короля Луиша I, и прославилась как расточительностью, так и благотворительностью. Прозванная "ангелом милосердия" и "матерью бедных", она выступала спонсором многочисленных социальных реформ и проектов в африканских колониях Португалии, особенно в Мозамбике и Анголе, где финансировала бесплатные школы и медицинские пункты.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Приветствую. Я - Исмаил-паша, правитель могучего Египта и Судана. Вы проявляете большую смелость, обращаясь ко мне.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Добро пожаловать. Я - Исмаил-паша Египта и Судана. Аллах предвозвестил ваш приход.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Приветствую. Я - Исмаил-паша, распоряжающийся Суэцким каналом, соединяющим Средиземное море с Красным.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_SUBTITLE">
			<Text>Хедив Египта и Судана</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_LIVED">
			<Text>1830 - 1895 гг. н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_TEXT_1">
			<Text>Известный как Исмаил Великолепный, Исмаил-паша стал хедивом Египта и Судана в 1867 году, когда Османская Порта выдала фирман, признающий его власть в обмен на увеличение подати. Несмотря на проводимые реформы и программы урбанизации, дорогостоящая война с Эфиопией (1875-1884) вынудила его продать долю своей страны во вновь открытом Суэцком канале, а в 1895 году Исмаил-паша был свергнут: расследование британским правительством финансов Египта вынудило его отречься от власти в пользу конституционной монархии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Приветствия из Марокко... Я - Хасан I. Чем могу служить вам?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Я - султан Ахмед Хасан I Марокканский, приветствую вас именем моего народа.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_SUBTITLE">
			<Text>Султан Марокко</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_LIVED">
			<Text>1873 - 1894 гг. н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_TEXT_1">
			<Text>Один из наиболее успешных султанов Алауитской династии, Мулай Хасан I (правил 1873-1894) провел масштабные военные и административные реформы для укрепления Марокко в период, когда значительная часть Северной Африки переходила под европейский контроль. Несмотря на то что Франция и Испания создавали анклавы и добивались привилегированного статуса, Хасан умело использовал стратегическое положение Марокко, стравливая европейские державы друг с другом и обеспечивая независимость своей страны вплоть до своей смерти.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Клянусь пилой и лесом, рад встрече с вами! Я - Абдул-Хамид II, предводитель могучих Османов!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Османская держава приветствует вас, незнакомец! Я - Абдул-Хамид II!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Приветствую, незнакомец! Я - Абдул-Хамид II, предводитель Османов! Устроим пир в честь этого торжественного случая!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_SUBTITLE">
			<Text>Султан Османской империи</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_LIVED">
			<Text>1842 - 1918 гг. н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_TEXT_1">
			<Text>Абдул-Хамид II (правил 1876-1909), халиф правоверных, 34-й султан Османской империи, был последним султаном, реально контролировавшим африканские владения империи. После поражения России в 1878 году Берлинский конгресс вынудил Абдул-Хамида "сдать в аренду" Кипр Великобритании и позволить британским войскам в 1882 году оккупировать Египет и Судан для "наведения порядка" в этих беспокойных османских провинциях - роль, от которой Британская империя не отказалась вплоть до 1922 года.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_DECLAREWAR_2">
			<Text>Народ бурских республик высказался. Ваша беспредельная агрессия не оставляет нам выбора: готовьтесь к войне!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_DEFEATED_3">
			<Text>Вы победили нас - пока что. Но Бурские республики возродятся!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Народ бурских республик приветствует вас. Надеюсь, вы друг свободы?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_FIRSTGREETING_2">
			<Text>От имени граждан бурских республик приветствую вас.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Добро пожаловать в Бурские республики!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_TRADE_NEEDMORE_NEUTRAL_1">
			<Text>Я не думаю, что торговля в нынешнем виде отвечает интересам Бурских Республик. Не хотите ли улучшить свое предложение?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_TRADE_YES_NEUTRAL">
			<Text>Ваше предложение приемлемо для Бурских Республик.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_TRADEREQUEST_HAPPY">
			<Text>Приветствую. Не заинтересуют ли Бурские Республики вас торговой сделкой?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
			<Text>Открытие границ между нашими странами поможет еще более укрепить нашу дружбу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_TRIBUTE_NO_HAPPY">
			<Text>Я не могу раздавать нашу казну столь беспечно, даже друзьям. Я не тиран: я должен отчитываться перед народом Бурских Республик.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_WINWAR_1">
			<Text>Надеюсь, вы усвоили, что с Бурскими Республиками шутки плохи!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_SUBTITLE">
			<Text>Президент Южно-Африканской Республики</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_LIVED">
			<Text>1825 - 1904 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_TEXT_1">
			<Text>Ласково прозванный "Oom Paul" ("Дядя Пол"), Стефанус Паулус Крюгер был государственным президентом Трансваальской Республики (1883-1900) и приобрел мировую известность как лидер бурского сопротивления британскому империализму в Южной Африке. Искусный военный командир, Крюгер был в равной мере талантлив как переговорщик - в частности, именно его усилиями завершилась Первая англо-бурская война в 1881 году. Занимая президентский пост в четвертый раз, когда британские войска подступали к столице в ходе Второй англо-бурской войны, Крюгер бежал в изгнание и так и не вернулся в Африку.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Тысячекратно приветствую вас в нашей прекрасной стране. Я - Менелик II, потомок царицы Савской и Император Эфиопии, ваш покорный слуга.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Добро пожаловать, друг, в мои земли мира и процветания. Я - Царь царей, но вы можете называть меня Менелик II.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_SUBTITLE">
			<Text>Император Эфиопии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_LIVED">
			<Text>1844 - 1913 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_TEXT_1">
			<Text>После гибели Йоханнеса IV в бою с дервишами в марте 1889 года Менелик (которого нередко называют "отцом современной Эфиопии") провозгласил себя императором. Вскоре после этого, в результате разногласий относительно толкования договора, Италия вторглась в Эфиопию в 1895 году; Менелик возглавил стойкую оборону - нанося поражения итальянцам в сражениях при Амба-Алаги, Мэкэле и Адуа - что вынудило Италию подписать договор, признающий полный суверенитет и независимость Эфиопии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Я - Кечвайо! Правитель Королевства Зулу! Зачем вы явились?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_SUBTITLE">
			<Text>Король Королевства Зулу</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_LIVED">
			<Text>1826 - 1884 н.э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_TEXT_1">
			<Text>Сын вождя зулусов Мпанде, Кечвайо (правил в 1856-1879 годах) отверг британские требования о репарациях за набеги зулусов на пограничные территории, что привело к Англо-зулусской войне. Несмотря на сокрушительное поражение первоначального британского вторжения в битве при Изандлване, британские и колониальные войска в итоге окружили и разрушили королевский крааль в Улунди и вскоре после этого захватили Кечвайо, которого выслали в Лондон до 1883 года, когда он вернулся в Африку, чтобы умереть в относительном забвении.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_ARCHAEOLOGICAL_DIG_AFRICA_TEXT">
			<Text>Археологические раскопки могут быть организованы только Археологом на месте Древнего памятника. Раскопки гробницы Тутанхамона - пример выдающегося археологического объекта. После начала раскопок ваш Археолог установит, какой Артефакт захоронен в данном месте. Затем артефакт будет отправлен обратно в Европу, принося очки победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_ARCHAEOLOGY_DIG_AFRICA_HELP">
			<Text>Превращает место Древнего памятника в Археологические раскопки, отправляя артефакт обратно в Европу для получения очков победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_ARCHAEOLOGY_DIG_REC_AFRICA">
			<Text>Позволяет отправить артефакт обратно в Европу для получения очков победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV5_FEATURES_FOUNTAIN_YOUTH_TEXT">
			<Text>Несмотря на многочисленные попытки, ни грекам, ни римлянам так и не удалось проследовать вдоль Нила за болота Судд. Хотя в 1500-х годах европейские путешественники, посещавшие Эфиопию, оставляли свидетельства об источниках великой реки, все они были не более чем слухами. В середине XIX века европейская общественность была охвачена стремлением узнать, где именно в "сердце Африки" берет начало Нил. В 1858 году исследователь Ричард Спик заявил, что истоком является озеро Виктория; несмотря на споры с сэром Ричардом Бертоном и другими, Генри Стэнли в конечном счете подтвердил правоту Спика, обогнув огромное озеро и описав вытекающий из Рипонских водопадов поток как "Исток Нила".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_STELE_STRATEGY">
			<Text>Стела - уникальное здание, заменяющее Монумент, которое увеличивает выработку [ICON_CULTURE] Культуры в городе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STAATSMUSEUM_STRATEGY">
			<Text>Государственный музей - уникальное здание Бурских Республик, которое увеличивает выработку [ICON_CULTURE] Культуры в городе (особенно при наличии Великих произведений). Поставляется с 1 Великим произведением. Европейская цивилизация, захватившая город с Государственным музеем, получает очки победы за захваченный(-е) артефакт(-ы). Заменяет Музей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STAATSMUSEUM_TEXT">
			<Text>Первый Государственный музей был построен в 1892 году н.э. в Претории с заявленной целью "улучшения и поддержания общественной осведомленности о ценных культурных аспектах", уделяя особое внимание истории, этнографии, археологическим и естественным наукам региона. Когда разразилась Англо-бурская война, патриотическое значение государственных музеев стало еще более выраженным: бюргеры в бурских коммандо были призваны жертвовать памятные предметы с полей сражений. После поражения буров государственные музеи лишились государственного финансирования; вместо этого их содержали частные комитеты в городах по всему Трансваалю и Оранжевому Свободному Государству.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TURKISH_BATH_STRATEGY">
			<Text>Турецкая баня - уникальное здание Османской империи. Подобно фондовой бирже, Турецкая баня увеличивает богатство города. Кроме того, она увеличивает количество [ICON_GOLD] Золота, производимого городом. Торговые пути, которые другие игроки прокладывают в город с Рынком, принесут дополнительно 2 [ICON_GOLD] Золота владельцу города, а владелец торгового пути получит дополнительно 1 [ICON_GOLD] Золото. Для строительства Турецкой бани в городе необходим Банк.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TURKISH_BATH_HELP">
			<Text>В городе необходим банк.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TURKISH_BATH_TEXT">
			<Text>Развившись из древних римских терм, турецкая баня приобрела широкую популярность на Ближнем Востоке и в Европе как средство отдыха и оздоровления в эпоху Викторианства.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FORCE_PUBLIQUE">
			<Text>Пехотный юнит, специализирующийся на боях на пересеченной местности и против раненых юнитов. Могут строить только бельгийцы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FORCE_PUBLIQUE_STRATEGY">
			<Text>Заменяет Стрелка для бельгийцев. Получает повышение "Пересеченная местность", позволяющее эффективнее сражаться в труднопроходимой местности. Этот юнит также имеет повышение, увеличивающее его боевую мощь против раненых юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_FORCE_PUBLIQUE_TEXT">
			<Text>Сила Публик служила в качестве жандармерии и военной силы в Бельгийском Конго с 1908 по 1960 год, когда после обретения независимости страны стала основой конголезской армии. Состоя из этнически смешанных африканцев, набранных преимущественно из Верхнего Конго, Занзибара и других бельгийских колоний, Сила Публик имела белых офицеров - ветеранов бельгийской армии или европейских наемников. Рассредоточенная по региону небольшими отрядами, она действовала против браконьеров, арабских работорговцев и мятежных племен, а также участвовала в Восточноафриканских кампаниях в обеих мировых войнах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRENCH_FOREIGNLEGION_STRATEGY2">
			<Text>Иностранный легион - уникальный юнит Франции, заменяющий стрелка. Он получает значительный боевой бонус при действиях за пределами родной территории, что делает его превосходным юнитом для атаки на вражескую территорию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FOREIGN_LEGION2">
			<Text>Могут строить только французы. Этот юнит имеет боевой бонус за пределами дружественной территории, в отличие от заменяемого им Стрелка.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_BRANDENBURG_CLASS">
			<Text>Этот броненосец - сильнейший корабль в данном сценарии. Могут строить только немцы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BRANDENBURG_CLASS_STRATEGY">
			<Text>Заменяет Броненосец для немцев. Обладает более высокой боевой мощью, что дает ему большее влияние на города-государства.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_BRANDENBURG_CLASS_TEXT">
			<Text>Германские додредноуты типа "Бранденбург", первый из которых был введен в строй в 1893 году н.э., задумывались как промежуточный этап конструкции между крупными прибрежными броненосцами и открытоморскими линкорами. Тяжело бронированные и вооруженные шестью 11-дюймовыми орудиями главного калибра, в итоге было спущено на воду четыре корабля. Корабли этого типа принимали участие в боевых действиях вплоть до Китая во время Боксерского восстания и в Средиземноморье в годы Первой мировой войны, прежде чем были проданы или отправлены на слом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_CAIO_DUILIO_CLASS">
			<Text>Броненосец, специализирующийся на атаке городов. Могут строить только итальянцы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CAIO_DUILIO_CLASS_STRATEGY">
			<Text>Заменяет Броненосец для итальянцев. Получает повышение "Прибрежный рейдер", увеличивающее боевую мощь против городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_CAIO_DUILIO_CLASS_TEXT">
			<Text>Два из трех запланированных броненосцев типа "Кайо Дуилио" были построены итальянским Королевским военно-морским флотом в 1870-х годах. Эти открытоморские броненосцы были настолько революционными для своего времени - оснащенные 100-тонными нарезными дульнозарядными орудиями и 50-мм броней - что британцы отказались от запланированного класса линкоров, чтобы разработать ответ на итальянские корабли. Хотя "Кайо Дуилио" и "Энрико Дандоло" так и не вступили в бой и были списаны в 1909 и 1920 годах соответственно, они неоднократно направлялись к средиземноморскому побережью Африки для защиты и продвижения итальянских интересов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_DERVISH_CAVALRY">
			<Text>Кавалерия, ускоренно производящая Великих полководцев и эффективнее сражающаяся на открытой местности. Могут строить только египтяне.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DERVISH_CAVALRY_STRATEGY">
			<Text>Заменяет Кавалерию для Египта. Ее повышения позволяют быстрее накапливать очки для появления Великих полководцев и эффективнее сражаться на открытой местности.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_DERVISH_CAVALRY_TEXT">
			<Text>Прозванный "Безумным муллой", религиозный лидер Мухаммад Абдалла Хасан основал державу дервишей в Сомали и вел антиимпериалистическую войну на протяжении 20 лет против британцев, итальянцев и эфиопов. В составе его сил насчитывалось около 10 000 всадников-дервишей, преимущественно использовавшихся для перехвата линий снабжения и путей отхода противника. Неравномерно вооруженная и оснащенная, ведомая племенными вождями, дервишская кавалерия отличалась фанатизмом, делавшим ее грозным противником, готовым нести потери, которые остановили бы другие юниты. Вплоть до 1920 года, когда Мулла был окончательно разгромлен, его наиболее эффективными командирами были именно всадники-дервиши.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FOREIGN_VOLUNTEERS">
			<Text>Стрелок, специализирующийся на обороне и восстанавливающий здоровье при каждом уничтожении противника. Могут строить только Бурские Республики.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FOREIGN_VOLUNTEERS_STRATEGY">
			<Text>Заменяет Стрелка для Бурских Республик. Слабее обычного стрелка в атаке, но крепче в обороне. Частично восстанавливает здоровье после уничтожения противника.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_FOREIGN_VOLUNTEERS_TEXT">
			<Text>Бурские Республики в ходе Второй англо-бурской войны (1899-1902) вызывали широкое сочувствие за пределами Британской империи, и иностранные добровольцы прибывали, чтобы помочь им в борьбе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_EXPLORER">
			<Text>Особый Археолог, не замедляющийся на пересеченной местности и обладающий слабой атакой и защитой. Могут строить только европейцы. Не требует Университета. [COLOR_NEGATIVE_TEXT]Как и все юниты в данном сценарии, не имеет команды "Исследовать".[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EXPLORER_STRATEGY">
			<Text>Заменяет Археолога для европейцев. В отличие от Археолога, может атаковать и защищаться. Также перемещается по пересеченной местности как по ровной. Не требует Университета.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_EXPLORER_TEXT">
			<Text>Хотя побережья Африки были исследованы еще три столетия назад, лишь в начале XIX века н.э. европейские державы предприняли систематические усилия по изучению внутренних районов континента. Отправляясь из прибрежных торговых постов, миссий и колониальных поселений, западные первопроходцы продвигались вглубь материка небольшими экспедициями в поисках легендарных чудес, "затерянных" туземных цивилизаций и научных знаний. Одни, как Дэвид Ливингстон, были врачами-миссионерами; другие, как Пьетро ди Браццо, искали приключений; третьи, как Макгрегор Лэрд, были купцами в поисках новых источников прибыли. Какими бы ни были их мотивы, европейские первопроходцы занимают видное место в истории Африки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RIFLED_CANNON_TEXT">
			<Text>PLACEHOLDER</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_RIFLED_CANNON_STRATEGY">
			<Text>Осадный юнит, занимающий промежуточное положение между Пушкой и Артиллерией. Дальность стрельбы - 3, требует развертывания, превосходит Пушку по боевой мощи. Видит дальше других юнитов хуже и нуждается в прикрытии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_RIFLED_CANNON">
			<Text>Осадный юнит между Пушкой и Артиллерией.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_BUILDING_BURIAL_TOMB_STRATEGY">
			<Text>Погребальная гробница - уникальное здание Египта, увеличивающее выработку [ICON_HAPPINESS_1] Довольства и [ICON_CULTURE] Культуры в городе (за счет встроенного Великого произведения). Не требует содержания. Европейские цивилизации, захватившие город с Погребальной гробницей, также получают очки победы за захваченный артефакт. Заменяет Колизей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_BUILDING_BURIAL_TOMB_HELP">
			<Text>Не требует содержания [ICON_GOLD] Золотом.[NEWLINE][NEWLINE]Если этот город будет захвачен европейским завоевателем, хранящееся внутри Великое произведение принесет очки победы этой цивилизации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_VS_CITIES">
			<Text>Бонус при атаке городов (30)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_VS_CITIES_HELP">
			<Text>Бонус при атаке городов (30)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_VS_FORTIFIED">
			<Text>Бонус при атаке укрепленных юнитов (30)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_VS_FORTIFIED_HELP">
			<Text>Бонус при атаке укрепленных юнитов (30)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOVEMENT_TO_GENERAL_SCENARIO">
			<Text>Передать передвижение Полководцу</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOVEMENT_TO_GENERAL_SCENARIO_HELP">
			<Text>Великий полководец перемещается со скоростью этого юнита, если они начинают ход в одной клетке.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NO_HEAL_OUTSIDE_FRIENDLY">
			<Text>Лечение только на своей территории</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NO_HEAL_OUTSIDE_FRIENDLY_HELP">
			<Text>Может лечиться только на дружественной территории.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STINGEY_D">
			<Text>Крепкая оборона</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STINGEY_D_HELP">
			<Text>Защита (50)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_CANNOT_UNLOCK">
			<Text>[COLOR_NEGATIVE_TEXT]В сценарии "Борьба за Африку" нельзя принимать другие ветви общественных институтов.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_TRADITION_CAP">
			<Text>Европейский</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_TRADITION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Европейский[ENDCOLOR][NEWLINE][NEWLINE]Боевые юниты могут лечиться только на дружественной территории. Наземные боевые юниты (кроме Первопроходцев) имеют [COLOR_NEGATIVE_TEXT]-1 к дальности обзора[ENDCOLOR]. Нельзя строить Гильдию писателей, Гильдию художников или Гильдию музыкантов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_LIBERTY_CAP">
			<Text>Североафриканский</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_LIBERTY_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Североафриканский[ENDCOLOR][NEWLINE][NEWLINE]Получайте [ICON_GOLD] Золото за каждый уничтоженный юнит. Нельзя строить Гильдию писателей, Гильдию художников или Гильдию музыкантов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_HONOR_CAP">
			<Text>Субсахарский</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_HONOR_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Субсахарский[ENDCOLOR][NEWLINE][NEWLINE]Получайте [ICON_CULTURE] Культуру за каждый уничтоженный юнит, кроме варваров. Позволяет городам строить Гильдию писателей, Гильдию художников и Гильдию музыкантов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E1">
			<Text>Передовая осадная тактика</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E1_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Передовая осадная тактика[ENDCOLOR][NEWLINE]Боевые юниты получают бонус 30% при атаке городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E2">
			<Text>Принцип эффективной оккупации</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E2_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Принцип эффективной оккупации[ENDCOLOR][NEWLINE]Боевые юниты получают бонус 30% при атаке укрепленных юнитов. В каждом захваченном городе бесплатно строится Суд.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E3">
			<Text>Сфера влияния</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E3_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Сфера влияния[ENDCOLOR][NEWLINE]Покупка клеток стоит 50% от обычной цены, покупка юнитов - на 33% дешевле.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E4">
			<Text>Колониализм</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E4_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Колониализм[ENDCOLOR][NEWLINE]Скорость возведения улучшений клеток увеличена на 25%. Вблизи [ICON_CAPITAL] Столицы появляются 3 бесплатных Поселенца.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E5">
			<Text>Профсоюзы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E5_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Профсоюзы[ENDCOLOR][NEWLINE]Содержание дорог и железных дорог сокращено на 50%. +2 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства за каждый ресурс роскоши.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E6">
			<Text>Капитализм</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E6_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Капитализм[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 [ICON_GOLD] от всех ваших наземных и морских торговых путей и +2 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства за каждый ваш город [ICON_CONNECTED], соединенный со [ICON_CAPITAL] Столицей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N1">
			<Text>Армия Сахары</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N1_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Армия Сахары[ENDCOLOR][NEWLINE]+50% боевой бонус при сражениях в пустыне.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N2">
			<Text>Берберское наследие</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N2_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Берберское наследие[ENDCOLOR][NEWLINE]+25% [ICON_PRODUCTION] Производства при обучении кавалерийских юнитов. Кавалерийские юниты получают повышение, позволяющее Великим полководцам перемещаться с той же скоростью.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N3">
			<Text>Улучшенные товары</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N3_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Улучшенные товары[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 [ICON_GOLD] Золота от каждого Рынка.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N4">
			<Text>Воинская обязанность</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N4_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Воинская обязанность[ENDCOLOR][NEWLINE]Снижает расходы [ICON_GOLD] Золота на содержание юнитов на 33%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N5">
			<Text>Караваны</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N5_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Караваны[ENDCOLOR][NEWLINE]+2[ICON_GOLD] Золота от всех ваших наземных торговых путей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N6">
			<Text>Торговый центр</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N6_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Торговый центр[ENDCOLOR][NEWLINE]+10 [ICON_GOLD] в [ICON_CAPITAL] Столице.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S2">
			<Text>Национализм</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S2_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Национализм[ENDCOLOR][NEWLINE]+15% бонус в бою на вашей территории.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S4">
			<Text>Изящные искусства</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S4_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Изящные искусства[ENDCOLOR][NEWLINE]50% избыточного [ICON_HAPPINESS_1] Довольства каждый ход добавляется к количеству [ICON_CULTURE] Культуры, которую можно потратить на Общественные институты.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S5">
			<Text>Гений</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S5_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Гений[ENDCOLOR][NEWLINE]Бесплатный Великий человек на ваш выбор появляется вблизи [ICON_CAPITAL] Столицы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S6">
			<Text>Культурные центры</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S6_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Культурные центры[ENDCOLOR][NEWLINE]Приносит +5 [ICON_CULTURE] Культуры от каждого Великого произведения.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_EUROPEAN_TITLE">
			<Text>Высокочтимый {1_PlayerName:textkey} из {2_CivName:textkey}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_N_AFRICAN_TITLE">
			<Text>{1_PlayerName:textkey}, Суверен {2_CivName:textkey}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_SUB_SAHARAN_TITLE">
			<Text>{1_PlayerName:textkey} Смелый из {2_CivName:textkey}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_EUROPEAN">
			<Text>Европейский</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_N_AFRICAN">
			<Text>Североафриканский</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_SUB_SAHARAN">
			<Text>Тропическая Африка</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SOKOTO_TEXT">
			<Text>Расположенный над крутыми уступами на слиянии двух рек в Нигерии, Сокото был городом-крепостью и столицей Сокотского халифата, достигшего наибольшего могущества и расцвета в 1820-х годах. Прежде он являлся центром нескольких исламских царств доколониального Судана, исторические записи о которых утрачены. В 1827 году н.э. путешественник Хью Клаппертон стал первым европейцем, открывшим этот город. После завоевания Сокото англичанами в 1903 году халифат был упразднен, а большая часть его территорий вошла в состав британской колонии Нигерия.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUNKEYA_TEXT">
			<Text>В конце 1800-х годов Мсири, сын восточноафриканского торговца, основал город Бункея и создал торговую империю. Его племя байеке господствовало на огромной части бассейна восточного Конго, торгуя слоновой костью, медью и железной рудой, солью и рабами с арабами на побережье в обмен на оружие и боеприпасы для поддержания своего царства. Обеспокоенный интересом англичан к региону, король Бельгии Леопольд III направил три экспедиции, чтобы добиться покорности Мсири. Третья, выступившая с Занзибара, вынудила силы байеке отступить из Бункеи в 1891 году н.э.; вскоре после этого сам Мсири был убит.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEGOU_TEXT">
			<Text>Основанный народом соninke около XI века н.э., город-государство Сегу процветал под управлением короля Битона Кулибали с 1712 по 1755 год. Будучи прежде всего торговым центром, он поддерживал тесные экономические связи с Дженне, Тимбукту и Масиной. При правлении Мамари Кулибали город вошел в состав Дженне и Масины, образовав Бамбарское царство. Около 1860 года Эль-Хадж Умар Талл завоевал Сегу и обратил его жителей в ислам. В 1890-х годах французы вторглись в регион, оккупировав бывшее Бамбарское царство и сделав Сегу административным центром своего Управления Нигера.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BORNU_TEXT">
			<Text>С 1380 по 1893 год н.э., когда оно было завоевано суданцами, Борнуское государство господствовало на территории нынешней Нигерии. Унаследовав традиции династии Сайфава, царь Канем-Борну - искусный государственный деятель Идрис Алоома (1571-1603) - вознес империю на вершину ее мощи, размаха и процветания. Административные реформы и военный гений Алоомы поддерживали Борну вплоть до конца 1700-х годов, однако джихад фулани поверг царство в анархию. После изгнания исламских суданцев Борну было поглощено Британской империей, став основой для ее колонии Нигерия.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_OUGADOUGOU_TEXT">
			<Text>Племена нинси Верхней Вольты на протяжении веков вели непрекращающиеся войны, пока в 1441 году н.э. полулегендарный воин Вурби не привел свое племя к победе, основав тем самым империю Мосси со столицей Вогодого (по-французски: Уагадугу). Как торговый центр, Уагадугу притягивал купцов и торговые караваны со всего региона и с обоих побережий Африки. В 1896 году французская колониальная армия под командованием Поля Вуле и Жюльена Шануана, направленная для объединения всех французских владений в Западной Африке, сломила сопротивление нинси. После освобождения Уагадугу стал столицей Буркина-Фасо.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_LUBA_TEXT">
			<Text>Народ луба впервые появился приблизительно в V веке н.э. в районе Упемба в нынешнем Конго. Начиная с 1580-х годов луба стремительно расширялись из своего города под руководством череды способных вождей, покоряя соседние племена и захватывая их медные рудники, рыбные угодья и производство пальмового масла. Под давлением наступавших европейцев луба пришли в упадок и в 1885 году были принудительно включены в состав Бельгийского Конго. В 1895 году луба подняли восстание, однако были практически уничтожены в ходе бельгийского подавления мятежа.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUEZ_CANAL_HELP">
			<Text>Торговые пути, которые другие игроки прокладывают в город с Суэцким каналом, приносят дополнительно 4 [ICON_GOLD] Золота владельцу города, а владелец торгового пути получает дополнительно 2 [ICON_GOLD] Золота за этот путь. Допускается только один в мире.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SUEZ_CANAL_TEXT">
			<Text>Открытый в 1869 году после 10 лет строительства, Суэцкий канал - это водный путь, соединяющий Средиземное море с Красным морем и обеспечивающий судоходство и перевозки между Европой и Азией.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUEZ_CANAL_STRATEGY">
			<Text>Суэцкий канал увеличивает количество [ICON_GOLD] Золота, производимого городом. Торговые пути, которые другие игроки прокладывают в город с Суэцким каналом, приносят дополнительно 4 [ICON_GOLD] Золота владельцу города, а владелец торгового пути получает дополнительно 2 [ICON_GOLD] Золота за этот путь. Допускается только один в мире.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_ALLY_GAINED">
			<Text>Военные юниты города-государства {1_CityStateName} вступили в вашу армию!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_ALLY_LOST">
			<Text>Юниты города-государства {1_CityStateName} теперь возвращаются домой.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_SOLOMONS_MINES_FOUND">
			<Text>Вы нашли Копи царя Соломона! За этот исследовательский подвиг вы получаете {1_VPAmount} очков победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_SOURCE_NILE_FOUND">
			<Text>Вы нашли исток Нила! За этот исследовательский подвиг вы получаете {1_VPAmount} очков победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LAKE_VICTORIA_FOUND">
			<Text>Вы нашли озеро Виктория! За этот исследовательский подвиг вы получаете {1_VPAmount} очков победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_KILIMANJARO_FOUND">
			<Text>Вы нашли гору Килиманджаро! За этот исследовательский подвиг вы получаете {1_VPAmount} очков победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_SOLOMONS_MINES_FOUND_OTHER">
			<Text>Исследователь из {1_CivName} нашел Копи царя Соломона. Эта цивилизация получает {2_VPAmount} очков победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_SOURCE_NILE_FOUND_OTHER">
			<Text>Исследователь из {1_CivName} нашел исток Нила. Эта цивилизация получает {2_VPAmount} очков победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LAKE_VICTORIA_FOUND_OTHER">
			<Text>Исследователь из {1_CivName} нашел озеро Виктория. Эта цивилизация получает {2_VPAmount} очков победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_KILIMANJARO_FOUND_OTHER">
			<Text>Исследователь из {1_CivName} нашел гору Килиманджаро. Эта цивилизация получает {2_VPAmount} очков победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_ALL_RAILLINES_LOST">
			<Text>Железнодорожная линия, построенная {1_CivName}, уничтожена. Эта цивилизация теряет {2_VPAmount} очков победы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_NEW_LONGEST_RR_PLAYER">
			<Text>Железнодорожная линия от {1_CityName} до {2_CityName} ({3_Length} клеток) теперь является самой длинной в Африке. {4_VPAmount} очков победы за самую длинную железную дорогу теперь присуждаются {5_CivName}.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LONGER_RR">
			<Text>{1_CivName} удлинила свою самую длинную железнодорожную линию. Самое длинное железнодорожное соединение теперь пролегает от {2_CityName} до {3_CityName} ({4_Length} клеток).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIG_COMPLETE">
			<Text>Ваш исследователь откопал африканский артефакт. Заработано {1_Num} ОП.[NEWLINE][NEWLINE](Артефакт убирается из игры - он отправлен обратно в Европу).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_GREAT_WORKS_CAPTURED">
			<Text>{1_Num} Великих произведений было обнаружено при захвате {2_CityName}. Эти артефакты немедленно возвращаются в Европу и прибавляют {3_Num} ОП к вашему счету.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_GREAT_WORKS_CAPTURED_OTHER">
			<Text>{1_Num} Великих произведений было обнаружено при захвате {2_CityName} игроком {3_PlayerName}. Эти артефакты немедленно возвращаются в Европу и прибавляют {4_Num} ОП к счету этой цивилизации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_VP_WONDERS">
			<Text>Суэцкий канал</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIPLO_MY_SCORE_WONDERS">
			<Text>{1_Num} за Суэцкий канал</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_VP_SCENARIO1">
			<Text>Самая длинная железная дорога</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO1">
			<Text>{1_Num} за самое длинное железнодорожное соединение между городами</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_VP_SCENARIO2">
			<Text>Исследования/Артефакты</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO2">
			<Text>{1_Num} за открытие Природных чудес/Артефактов </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_VP_SCENARIO3">
			<Text>Североафриканское золото</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO3">
			<Text>{1_Num} за суммарно заработанное [ICON_GOLD] Золото</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_VP_SCENARIO4">
			<Text>Культура тропической Африки</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO4">
			<Text>{1_Num} за суммарно заработанную [ICON_CULTURE] Культуру</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIFIC_DIPLO_STRING_1">
			<Text>Эти земли принадлежат мне.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
