<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_MISSION_FOUND_RELIGION">
			<Text>Основать религию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISSION_SPREAD_RELIGION">
			<Text>Распространить религию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISSION_ENHANCE_RELIGION">
			<Text>Усилить религию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISSION_REMOVE_HERESY">
			<Text>Искоренить ересь</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISSION_REPAIR_FLEET">
			<Text>Починить флот</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_MINOR_ALLIES_DECLARED_WAR_ON_YOU">
			<Text>[COLOR_NEGATIVE_TEXT]Союзники-города-государства {1_CivName:textkey} объявили вам войну![ENDCOLOR][NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_MINOR_ALLIES_DECLARED_WAR_ON_YOU_SUMMARY">
			<Text>Города-государства объявляют вам войну!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_YOUR_MINOR_ALLIES_DECLARED_WAR">
			<Text>Ваши союзники-города-государства объявили войну {1_CivName:textkey}:[NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_YOUR_MINOR_ALLIES_DECLARED_WAR_SUMMARY">
			<Text>Ваши союзники-города-государства объявляют войну!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_MADE_PEACE_WITH_MINOR_ALLIES">
			<Text>{1_CivName:textkey} заключил мир с городами-государствами:[NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_MADE_PEACE_WITH_MINOR_ALLIES_SUMMARY">
			<Text>{1_CivName:textkey} заключает мир с городами-государствами</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_YOUR_MINOR_ALLIES_MADE_PEACE">
			<Text>Ваши союзники-города-государства заключили мир с {1_CivName:textkey}:[NEWLINE]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MISC_YOUR_MINOR_ALLIES_MADE_PEACE_SUMMARY">
			<Text>Ваши союзники-города-государства заключают мир</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_INTERFACEMODE_GIFT_TILE_IMPROVEMENT">
			<Text>Режим передачи улучшения клетки в дар</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_RELIGION_OVERVIEW_DISPLAY">
			<Text>Это обзор религии!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_RELIGION_OVERVIEW_BODY">
			<Text>Этот обзор состоит из трех разделов. Первый посвящен вашей религии. Вы можете проверить свой религиозный статус, выбранные верования и даже автоматизировать покупки за [ICON_PEACE] Веру, если хотите. Второй раздел даст вам обзор других мировых религий, а третий покажет, какие верования уже взяты и кем.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_OVERVIEW_DISPLAY">
			<Text>Это обзор шпионажа!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_OVERVIEW_BODY">
			<Text>Экран шпионажа дает полный обзор вашей разведывательной сети. Вы можете использовать его, чтобы проверить текущее состояние ваших шпионов. Но это также [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]командный центр, откуда вы отдаете приказы своим шпионам[/COLOR]: будь то перемещение в другой город, установка слежки или кража технологии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_RELIGION_FOUND_PANTHEON_DISPLAY">
			<Text>Выберите пантеон!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_RELIGION_FOUND_PANTHEON_BODY">
			<Text>Ваш народ ликует! Вы накопили достаточно [ICON_PEACE] Веры [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]для основания Пантеона[/COLOR] - первого шага к основанию религии.[NEWLINE][NEWLINE]Нажав на уведомление ниже, вы увидите выбор доступных вам верований Пантеона. Как правило, они связаны с местностью, поэтому выбирайте то, что поможет вам с учетом вашего окружения.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_RELIGION_FOUND_RELIGION_DISPLAY">
			<Text>Вы можете основать религию!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_RELIGION_FOUND_RELIGION_BODY">
			<Text>Проповеди вашего Великого пророка были услышаны, и теперь вы можете [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]основать религию[/COLOR]. Выберите символ и название. После этого вы сможете выбрать два дополнительных верования для своей новой религии: верование основателя (бонусы уровня игрока для того, кто основал религию) и верование последователя (верование уровня города, действующее в любом городе, куда распространится ваша религия).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CHOOSE_TECH_TO_STEAL_DISPLAY">
			<Text>Вы можете украсть технологию!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CHOOSE_TECH_TO_STEAL_BODY">
			<Text>Ваш шпион докладывает, что собрал достаточно сведений для [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]кражи технологии[/COLOR]. Он ждет вашего решения о том, какую технологию украсть.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_PROPHET_SPAWN_DISPLAY">
			<Text>Появился Великий пророк!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_PROPHET_SPAWN_BODY">
			<Text>Великие пророки могут использоваться для основания религии (если вы уже основали Пантеон), для усиления существующей религии, для распространения религии в другие города или для возведения улучшения клетки, приносящего [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_SPY_SPAWN_DISPLAY">
			<Text>У вас есть шпион!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_SPY_SPAWN_BODY">
			<Text>На экране шпионажа (доступном через кнопку дополнительной информации в правом верхнем углу экрана) вы можете настроить своих шпионов либо наступательно (для слежки и кражи на чужой территории), либо оборонительно (для защиты ваших городов и технологий).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_FAITH_POINT_BODY">
			<Text>Вы заработали свое первое очко [ICON_PEACE] Веры. [ICON_PEACE] Вера может быть использована для основания Пантеона, получения Великих пророков, а после основания религии - для покупки Миссионеров, Инквизиторов и религиозных зданий. Наведите курсор на значок [ICON_PEACE] Веры в верхней строке меню, чтобы узнать, сколько еще [ICON_PEACE] Веры вам нужно до следующего порога.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_FAITH_POINT_DISPLAY">
			<Text>У вас есть Вера!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_SPY_BODY">
			<Text>Шпионы могут использоваться как наступательно, так и оборонительно. Чтобы дать шпиону инструкции, откройте экран шпионажа, который находится под кнопкой дополнительной информации в правом верхнем углу экрана.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_SPY_DISPLAY">
			<Text>У вас есть шпион!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_GREAT_PROPHET_BODY">
			<Text>Непоколебимая Вера вашего народа вдохновила Великого пророка появиться на свет![NEWLINE][NEWLINE]Поскольку это ваш первый Великий пророк, я настоятельно рекомендую использовать его для [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]основания религии[/COLOR]. Так у вас будет полный контроль над верованиями, которые даст вам религия. В каждой игре допустимо лишь ограниченное число религий, поэтому заявите права на свою как можно скорее.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_GREAT_PROPHET_DISPLAY">
			<Text>Родился Великий пророк!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_ALHAMBRA_HELP">
			<Text>Все вновь обученные не-авиационные юниты в этом городе получают повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Муштра I[ENDCOLOR], улучшающее [ICON_STRENGTH] боевую мощь при сражениях на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ПЕРЕСЕЧЕННОЙ[ENDCOLOR] местности. Предоставляет бесплатный Замок в городе, где построено это чудо. Увеличивает производство [ICON_CULTURE] Культуры города на 20%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CN_TOWER_HELP">
			<Text>Предоставляет бесплатную Телебашню во всех городах. +1 [ICON_CITIZEN] Население в каждом городе и +1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольство с каждого города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HUBBLE_HELP">
			<Text>2 бесплатных Великих ученых появляются рядом с городом, где построено это чудо. Предоставляет бесплатную Фабрику космических кораблей в городе, где построено это чудо. +25% [ICON_PRODUCTION] Производства при создании деталей космического корабля.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_LEANING_TOWER_HELP">
			<Text>+25% к генерации [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих людей во всех городах. Бесплатный Великий человек на ваш выбор появляется рядом со [ICON_CAPITAL] Столицей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_NEUSCHWANSTEIN_HELP">
			<Text>+3 [ICON_GOLD] Золота, +2 [ICON_CULTURE] Культуры и +1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства от каждого Замка.[NEWLINE][NEWLINE]Город должен быть построен в пределах 2 клеток от Горы, находящейся на вашей территории.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HAGIA_SOPHIA_HELP">
			<Text>Появляется бесплатный Великий пророк. Предоставляет бесплатный Храм в городе, где построено это чудо.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_FIREWALL_HELP">
			<Text>Снижает эффективность вражеских шпионов в городе, где построено это здание, на 99,9%. Все остальные города цивилизации получают снижение эффективности вражеских шпионов на 25%. Нейтрализует бонус [ICON_TOURISM] Туризма от технологии Интернет других игроков.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTELLIGENCE_AGENCY_STRATEGY">
			<Text>Важное оборонительное национальное чудо для цивилизации, ориентированной на науку. Национальное разведывательное агентство предоставляет дополнительного шпиона, повышает уровень всех существующих шпионов и снижает эффективность вражеских шпионов на 15%. Цивилизация должна иметь Полицейский участок во всех городах, прежде чем сможет построить Национальное разведывательное агентство.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTELLIGENCE_AGENCY_HELP">
			<Text>Предоставляет дополнительного шпиона и повышает уровень всех существующих шпионов. Также снижает эффективность вражеских шпионов на 15%. Во всех городах должны быть Полицейские участки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_TEMPLE_STRATEGY">
			<Text>Важное здание для цивилизации, стремящейся распространить свою религию по всему миру из империи с небольшим количеством многолюдных городов. Должно быть построено в Священном городе. Удваивает религиозное давление, исходящее из этого города. Цивилизация должна иметь Храм во всех городах, прежде чем сможет построить Великий храм.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_TEMPLE_HELP">
			<Text>Удваивает религиозное давление, исходящее из этого города.[NEWLINE][NEWLINE]Должно быть построено в Священном городе. Во всех городах должны быть построены Храмы. Стоимость возрастает с увеличением числа городов в империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SHRINE_STRATEGY">
			<Text>Святилище - это самое раннее здание, увеличивающее [ICON_PEACE] Веру, генерируемую городом, что позволяет основывать и распространять религии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RECYCLING_CENTER_STRATEGY">
			<Text>Каждый Центр переработки предоставляет 2 [ICON_RES_ALUMINUM] Алюминия. Максимум 5 таких зданий в вашей империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RECYCLING_CENTER_HELP">
			<Text>Предоставляет 2 [ICON_RES_ALUMINUM] Алюминия. Максимум 5 таких зданий в вашей империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BOMB_SHELTER_STRATEGY">
			<Text>Бомбоубежища снижают потери населения от ядерного удара по этому городу на 75%. Прячьтесь и укрывайтесь!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BOMB_SHELTER_HELP">
			<Text>Снижает потери населения от ядерного удара на 75%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CONSTABLE_STRATEGY">
			<Text>Участки замедляют скорость, с которой вражеские шпионы могут красть технологии из вашего города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CONSTABLE_HELP">
			<Text>Снижает скорость кражи вражескими шпионами на 25%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POLICE_STATION_STRATEGY">
			<Text>Полицейские участки замедляют скорость, с которой вражеские шпионы могут красть технологии из вашего города. Город должен иметь Участок, чтобы построить Полицейский участок.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POLICE_STATION_HELP">
			<Text>Снижает скорость кражи вражескими шпионами на 25%.[NEWLINE][NEWLINE]Город должен иметь Участок.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MONASTERY_HELP">
			<Text>Каждый источник [ICON_RES_INCENSE] Ладана и [ICON_RES_WINE] Вина, обрабатываемый этим городом, производит +1 [ICON_PEACE] Веры и +1 [ICON_CULTURE] Культуры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MONASTERY_STRATEGY">
			<Text>Монастыри увеличивают производство [ICON_PEACE] Веры и [ICON_CULTURE] Культуры города, особенно если город расположен рядом с улучшенными ресурсами Ладана и/или Вина. Может быть построен только в городах, исповедующих религию с верованием "Монастыри". Постройте это здание, купив его за [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TEMPLE_STRATEGY">
			<Text>Храм увеличивает [ICON_PEACE] Веру города, ускоряя темп основания и распространения религий. Город должен содержать Святилище (или Пирамиду), прежде чем может быть построен Храм.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WALLS_STRATEGY">
			<Text>Стены увеличивают силу обороны города на 5 и очки прочности на 50, делая город более трудным для захвата. Стены весьма полезны для городов, расположенных на границах цивилизации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MILITARY_BASE_STRATEGY">
			<Text>Военная база - это здание середины игры, увеличивающее силу обороны города на 12 и очки прочности на 25. Город должен иметь Арсенал, прежде чем может быть построена Военная база.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CASTLE_STRATEGY">
			<Text>Замок - это здание эпохи Средневековья, увеличивающее силу обороны города на 7 и очки прочности на 25. Город должен иметь Стены, прежде чем может быть построен Замок.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ARSENAL_STRATEGY">
			<Text>Арсенал - это военное здание середины игры, увеличивающее силу обороны города на 9 и очки прочности на 25, делая город более трудным для захвата. Город должен иметь Замок, прежде чем может быть построен Арсенал.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_WALLS_STRATEGY">
			<Text>Стены Вавилона - это уникальное здание Вавилона, заменяющее стандартные городские Стены. Стены Вавилона увеличивают силу обороны города на 6 и очки прочности на 100 (оба показателя значительно выше, чем у стандартных Стен).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STELE_STRATEGY">
			<Text>Стела - это здание Древней эпохи, уникальное для Эфиопии, заменяющее Монумент. Она увеличивает [ICON_CULTURE] Культуру и [ICON_PEACE] Веру города, ускоряя расширение территории города и приобретение цивилизацией общественных институтов и религий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_PROPHET_STRATEGY">
			<Text>Великий пророк - единственный юнит, способный основать или усилить религию. Он также может возводить особое улучшение "Святое место", которое при обработке производит много [ICON_PEACE] Веры. Кроме того, Великий пророк может распространять религию 4 раза (вытесняя предыдущие религии из этих городов). При любом из этих применений Великий пророк расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MISSIONARY_STRATEGY">
			<Text>Может быть куплен за [ICON_PEACE] Веру в любом городе, где большинство исповедует какую-либо религию. Оказавшись рядом с городом, миссионер может распространить туда свою религию (после второго использования Миссионер расходуется). Если Миссионер входит на территорию другой цивилизации без открытых границ, его религиозная мощь уменьшается с каждым ходом. Когда его религиозная мощь достигает нуля, он уничтожается.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MISSIONARY">
			<Text>Используется для распространения религии в города. Можно получить только путем покупки за [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INQUISITOR_STRATEGY">
			<Text>Может быть куплен за [ICON_PEACE] Веру в любом городе, где большинство исповедует усиленную религию. Инквизиторы могут изгонять другие религии из ваших городов (расходуя Инквизитора) или размещаться внутри города для его защиты от Миссионеров и Пророков, пытающихся распространить в него другие религии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_INQUISITOR">
			<Text>Используется для изгнания других религий из городов. Можно получить только путем покупки за [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MEHAL_SEFARI_STRATEGY">
			<Text>Мехал-Сефари составляют основу эфиопской армии. Они начинают с повышениями, дающими бонусы при бое на пересеченной местности и вблизи своей столицы. Они несколько дешевле в производстве, чем заменяемый ими Стрелок.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEHAL_SEFARI">
			<Text>Мощный пехотный юнит ближнего боя, специализирующийся на сражениях на пересеченной местности и обороне вблизи эфиопской столицы. Только Эфиопия может его строить.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_COMPOSITE_BOWMAN">
			<Text>Дальнобойная пехота Классической эпохи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COMPOSITE_BOWMAN_STRATEGY">
			<Text>Лучник со сложным луком мощнее обычного Лучника. Как дальнобойный юнит он может наносить значительный урон другим юнитам на расстоянии до двух клеток, однако уязвим для атак в ближнем бою. Размещайте Лучников со сложным луком в своем городе для обороны, а при движении прикрывайте их юнитами ближнего боя.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_GATLINGGUN">
			<Text>Дальнобойный пехотный юнит середины игры, который должен находиться вплотную к врагу для удара.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GATLINGGUN_STRATEGY">
			<Text>Пулемет Гатлинга - это не осадный дальнобойный юнит середины игры. Он значительно мощнее ранних дальнобойных юнитов, таких как Арбалетчик. Дальность атаки составляет всего одну клетку, но он все равно может наносить значительный урон другим юнитам, не получая урона в ответ. Размещайте Пулеметы Гатлинга в своих городах для обороны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_GALLEASS">
			<Text>Военно-морской юнит эпохи Средневековья, используемый для завоевания господства на морях благодаря дальнобойной атаке.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GALLEASS_STRATEGY">
			<Text>Галеас - первый военно-морской юнит с дальнобойной атакой, доступный цивилизациям в игре. Он значительно сильнее ранних военно-морских юнитов, но несколько медленнее. Он не может инициировать ближний бой. Галеас полезен для очистки вражеских кораблей из прибрежных вод. Он не может входить в клетки Глубокого океана, если только не принадлежит Полинезии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_GREAT_WAR_INFANTRY">
			<Text>Базовый пехотный юнит Современной эпохи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MARINE">
			<Text>Юнит Атомной эпохи, особенно полезный при посадке на суда и высадке морских десантов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MARINE_STRATEGY">
			<Text>Морской пехотинец - альтернатива Пехоте. Он стоит несколько дороже Пехоты, но обладает повышениями, усиливающими обзор и боевую мощь при нахождении на судне в море.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_TRIPLANE">
			<Text>Ранний авиационный юнит, предназначенный для перехвата вражеских самолетов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TRIPLANE_STRATEGY">
			<Text>Триплан - это ранний авиационный юнит. Он может базироваться в любом принадлежащем вам городе или на борту авианосца. Он может перемещаться из города в город (или на авианосец) и выполнять "задания" в пределах дальности 5 клеток. Используйте трипланы для атаки вражеских самолетов и наземных юнитов, разведки позиций противника и защиты от вражеских авиаударов. Дополнительную информацию см. в правилах по авиации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_WWI_BOMBER">
			<Text>Ранний авиационный юнит, способный бомбардировать вражеские юниты и города с воздуха.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_WWI_BOMBER_STRATEGY">
			<Text>Бомбардировщик Первой мировой войны - это ранний авиационный юнит. Он эффективен против наземных целей, менее эффективен против морских целей и весьма уязвим для вражеских самолетов. Бомбардировщик Первой мировой войны может базироваться в принадлежащем игроку городе или на борту авианосца. Он может перемещаться с базы на базу и выполнять задания в пределах дальности "6". Используйте его для атаки вражеских юнитов и городов. По возможности сначала посылайте трипланы или истребители, чтобы "израсходовать" противовоздушную оборону врага на этот ход. Дополнительную информацию см. в правилах по авиации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_WWI_TANK">
			<Text>Первый в своем роде, этот мощный юнит поздней игры может перемещаться после атаки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_WWI_TANK_STRATEGY">
			<Text>Танк - мощный и подвижный наземный юнит. Он может перемещаться после боя, позволяя прорывать бреши в линиях противника и занимать освободившиеся клетки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MACHINE_GUN">
			<Text>Дальнобойный юнит поздней игры, который должен находиться вплотную к врагу для удара.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_PRIVATEER">
			<Text>Военно-морской юнит, специализирующийся на атаках прибрежных городов ради получения золота и захвате вражеских кораблей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PRIVATEER_STRATEGY">
			<Text>Военно-морской юнит, атакующий как юнит ближнего боя. Начинает с первым повышением "Прибрежный рейдер", позволяющим зарабатывать золото при атаке прибрежных городов. Может захватывать любые побежденные вражеские военно-морские юниты в качестве призовых кораблей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_SEA_BEGGAR">
			<Text>Военно-морской юнит, специализирующийся на атаках прибрежных городов ради получения золота и захвате вражеских кораблей. Только Нидерланды могут его строить.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SEA_BEGGAR_STRATEGY">
			<Text>Военно-морской юнит, специализирующийся на атаках прибрежных городов ради получения золота и захвате вражеских кораблей. Только Нидерланды могут его строить. Восстанавливает здоровье за пределами дружественной территории. Начинает с первыми двумя повышениями "Прибрежный рейдер", позволяющими зарабатывать золото при атаке прибрежных городов. Может захватывать любые побежденные вражеские военно-морские юниты в качестве призовых кораблей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_ADMIRAL_STRATEGY">
			<Text>Великий адмирал способен мгновенно починить все военно-морские и находящиеся на судне юниты в той же клетке, а также в соседних клетках. При выполнении этого действия Великий адмирал расходуется. Великий адмирал также предоставляет боевой бонус 15% всем принадлежащим игроку военно-морским юнитам в пределах 2 клеток. При предоставлении этого бонуса Великий адмирал НЕ расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_GENERAL_STRATEGY">
			<Text>Великий полководец может возводить особое улучшение "Цитадель", дающее значительный оборонительный бонус любому занимающему его юниту, наносящее урон вражеским юнитам, перемещающимся рядом, и включающее все соседние клетки в вашу территорию. При постройке Цитадели Великий полководец расходуется. Великий полководец предоставляет боевой бонус 15% всем принадлежащим игроку наземным юнитам в пределах 2 клеток. При предоставлении этого бонуса Великий полководец НЕ расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_ENGINEER_STRATEGY">
			<Text>Великие инженеры могут возводить особое улучшение "Мануфактура", которое при обработке обеспечивает городу большое количество [ICON_PRODUCTION] Производства. Великий инженер также может ускорить производство юнита, здания или чуда света в городе. При любом из этих применений Великий инженер расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_MERCHANT_STRATEGY">
			<Text>Великий торговец может построить особое улучшение "Таможня", которое при использовании производит большое количество [ICON_GOLD] Золота. Великий торговец также может отправиться в город-государство и провести "торговую миссию", которая принесет много [ICON_GOLD] Золота и значительно повысит Очки влияния на этот город-государство. В любом из этих случаев Великий торговец расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_SCIENTIST_STRATEGY">
			<Text>Великий ученый может построить особое улучшение "Академия", которое при использовании производит большое количество [ICON_RESEARCH] Науки. Кроме того, Великий ученый позволяет мгновенно получить значительный объем науки, зависящий от научной мощи вашей цивилизации. В любом из этих случаев Великий ученый расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_WAR_INFANTRY_STRATEGY">
			<Text>Пехота Великой войны - основной боевой юнит Современной эпохи. Он значительно сильнее своего предшественника - Стрелка.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MISSILE_CRUISER">
			<Text>Морской юнит, специализирующийся на отражении вражеских авиаударов. Вмещает 3 ракеты. Используется для преследования и уничтожения вражеских подводных лодок.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_NUCLEAR_SUBMARINE">
			<Text>Невидим для всех юнитов, кроме Эсминцев, Ракетных крейсеров и других Подводных лодок, а также пока не атакует или не оказывается в соседней клетке с другим юнитом. Вмещает 2 ракеты и специализируется на атаках морских юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_SUBMARINE">
			<Text>Невидима для всех юнитов, кроме Эсминцев, Ракетных крейсеров и других Подводных лодок, а также пока не атакует или не оказывается в соседней клетке с другим юнитом. Способна нанести огромный урон кораблям, если те окажутся в зоне досягаемости, не заметив ее.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MECH">
			<Text>Не получает бонусов от защитного рельефа местности, однако во всем остальном превосходит любой другой военный юнит в игре.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MODERN_ARMOR">
			<Text>Быстрый и мощный юнит поздней игры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_TANK">
			<Text>Быстрый и мощный юнит поздней игры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_PANZER">
			<Text>Быстрый и мощный юнит поздней игры.[NEWLINE][NEWLINE]Могут строить только немцы. Этот юнит имеет на 1 единицу Передвижения больше по сравнению с Танком, который он заменяет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_CAVALRY">
			<Text>Конный юнит, способный сражаться в ближнем бою с современными пехотными юнитами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_COSSACK">
			<Text>Конный юнит, способный сражаться в ближнем бою с современными пехотными юнитами. [NEWLINE][NEWLINE]Могут строить только русские. Этот юнит получает боевой бонус при сражении с уже получившими урон врагами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_LANCER">
			<Text>Конный юнит, специализирующийся на уничтожении вражеских конных юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_SIPAHI">
			<Text>Конный юнит, специализирующийся на уничтожении вражеских конных юнитов. Могут строить только османы. Этот юнит быстрее и видит дальше, чем Улан, которого заменяет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MUSLIM_CAVALRY">
			<Text>Мощный средневековый конный юнит, уязвимый к Пикинерам. Могут строить только сонгайцы. Этот юнит не получает штраф при атаке Городов, в отличие от Рыцаря, которого заменяет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_CHARIOR_ARCHER">
			<Text>Быстрый дальнобойный юнит, весьма эффективный на ровной местности.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_EGYPTIAN_WAR_CHARIOT">
			<Text>Быстрый дальнобойный юнит. Могут строить только египтяне. Этот юнит не требует [ICON_RES_HORSE] Лошадей для постройки, в отличие от Колесницы-лучника, которую заменяет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CROSSBOWMAN_STRATEGY">
			<Text>Арбалетчик мощнее Составного лучника. Будучи дальнобойным юнитом, он способен наносить значительный урон другим юнитам Средневековой эпохи на расстоянии до двух клеток, однако уязвим к атакам в ближнем бою. Размещайте Арбалетчиков в своих городах для защиты, а при движении прикрывайте их юнитами ближнего боя.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_INFANTRY">
			<Text>Самый мощный пехотный юнит в игре вплоть до появления Механизированной пехоты.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INFANTRY_STRATEGY">
			<Text>Пехота значительно сильнее своего предшественника - Пехоты Великой войны. Современный бой становится все сложнее, и отдельный пехотный юнит уязвим к авиации, артиллерии и танкам. По возможности поддерживайте Пехоту артиллерией, танками и авиацией (или зенитными юнитами).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TRIREME_STRATEGY">
			<Text>Триера - первый морской юнит, доступный цивилизациям в игре. Это юнит ближнего боя, атакующий юниты на море или города (у него нет дальнобойной атаки). Триера полезна для очистки домашних вод от кораблей варваров и для ограниченных исследований (она не может входить в клетки Открытого океана за пределами границ города, если только не принадлежит Полинезии).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_TRIREME">
			<Text>Морской юнит Древней эпохи, захватывающий господство на морях посредством атак в ближнем бою против морских юнитов и городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GALLEY_STRATEGY">
			<Text>Галера - юнит варваров, остающийся в прибрежных клетках в поисках юнитов на судне для уничтожения. Он значительно слабее любых других морских юнитов, но в стае может быть опасен. Это юнит ближнего боя, атакующий юниты на море или города (у него нет дальнобойной атаки). </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CARAVEL_STRATEGY">
			<Text>Каравелла - значительное улучшение морской мощи цивилизации. Будучи юнитом ближнего боя, она сильнее и быстрее Триеры и может входить в клетки Открытого океана. Ее высокая скорость обеспечивает повышение, дающее хороший шанс отступить назад до того, как противник успеет нанести удар в морском ближнем бою. Каравелла обладает увеличенным радиусом обзора, являясь глазами и ушами флота в середине игры. Этот бонус к обзору теряется при улучшении Каравеллы до Эсминца.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_CARAVEL">
			<Text>Быстрый юнит исследований Эпохи Возрождения с увеличенным радиусом обзора, способный входить в Океан. Сражается как морской юнит ближнего боя.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DESTROYER_STRATEGY">
			<Text>Эсминец - морской юнит ближнего боя, предназначенный для преследования и уничтожения подводных лодок, а также для обеспечения противовоздушной поддержки. Нередко действует как эскорт для юнитов на судне, линкоров и авианосцев в зоне досягаемости вражеских самолетов и подлодок. Его высокая скорость обеспечивает повышение, дающее хороший шанс отступить назад до того, как противник успеет нанести удар в морском ближнем бою.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_DESTROYER">
			<Text>Быстрый корабль поздней игры, весьма эффективный для разведки. Также используется для преследования и уничтожения вражеских подводных лодок. Сражается как морской юнит ближнего боя.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_IRONCLAD_STRATEGY">
			<Text>Броненосцы - первые паровые военные корабли. Сражаясь как морские юниты ближнего боя, они живучее любого парусного судна, а их Боевая мощь выше. Используйте их прежде всего для защиты у берегов и штурма городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_IRONCLAD">
			<Text>Очень мощный морской юнит ближнего боя. Броненосец платит за свою силу замедлением в клетках океана.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_HELICOPTER_GUNSHIP">
			<Text>Юнит, специализирующийся на борьбе с Современной бронетехникой и Танками. Способен зависать над горами, но получает урон, если заканчивает ход на горной клетке.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HEAL_INSTANTLY_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Восстановить[ENDCOLOR] 50 HP этому юниту. При этом будет [COLOR_POSITIVE_TEXT]израсходована эта возможность[ENDCOLOR] выбрать Повышение.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SHOCK_1_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при сражении на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ОТКРЫТОЙ[ENDCOLOR] местности. (БЕЗ холмов, лесов или джунглей).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SHOCK_2_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при сражении на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ОТКРЫТОЙ[ENDCOLOR] местности. (БЕЗ холмов, лесов или джунглей).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SHOCK_3_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при сражении на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ОТКРЫТОЙ[ENDCOLOR] местности. (БЕЗ холмов, лесов или джунглей).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DRILL_1_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при сражении на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ПЕРЕСЕЧЕННОЙ[ENDCOLOR] местности. (Холмы, леса или джунгли).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DRILL_2_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при сражении на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ПЕРЕСЕЧЕННОЙ[ENDCOLOR] местности. (Холмы, леса или джунгли).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DRILL_3_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при сражении на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ПЕРЕСЕЧЕННОЙ[ENDCOLOR] местности. (Холмы, леса или джунгли).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ACCURACY_1_HELP">
			<Text>+15% [ICON_RANGE_STRENGTH] Стрелковой мощи против юнитов на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ОТКРЫТОЙ[ENDCOLOR] местности. (БЕЗ холмов, лесов или джунглей).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ACCURACY_2_HELP">
			<Text>+15% [ICON_RANGE_STRENGTH] Стрелковой мощи против юнитов на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ОТКРЫТОЙ[ENDCOLOR] местности. (БЕЗ холмов, лесов или джунглей).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ACCURACY_3_HELP">
			<Text>+15% [ICON_RANGE_STRENGTH] Стрелковой мощи против юнитов на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ОТКРЫТОЙ[ENDCOLOR] местности. (БЕЗ холмов, лесов или джунглей).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARRAGE_1_HELP">
			<Text>+15% [ICON_RANGE_STRENGTH] Стрелковой мощи против юнитов на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ПЕРЕСЕЧЕННОЙ[ENDCOLOR] местности. (Холмы, леса или джунгли).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARRAGE_2_HELP">
			<Text>+15% [ICON_RANGE_STRENGTH] Стрелковой мощи против юнитов на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ПЕРЕСЕЧЕННОЙ[ENDCOLOR] местности. (Холмы, леса или джунгли).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARRAGE_3_HELP">
			<Text>+15% [ICON_RANGE_STRENGTH] Стрелковой мощи против юнитов на [COLOR_POSITIVE_TEXT]ПЕРЕСЕЧЕННОЙ[ENDCOLOR] местности. (Холмы, леса или джунгли).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_TARGETING_1_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]морских юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_TARGETING_2_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]морских юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_TARGETING_3_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]морских юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SIEGE_HELP">
			<Text>+50% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]Городов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SENTRY_HELP">
			<Text>+1 к дальности видимости</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEDIC_HELP">
			<Text>Все юниты в соседних клетках [COLOR_POSITIVE_TEXT]восстанавливают дополнительно 5 HP[ENDCOLOR] за ход.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEDIC_II_HELP">
			<Text>Все юниты в соседних клетках [COLOR_POSITIVE_TEXT]восстанавливают дополнительно 5 HP[ENDCOLOR] за ход. Этот юнит [COLOR_POSITIVE_TEXT]восстанавливает дополнительно 5 HP[ENDCOLOR] за ход, находясь [COLOR_POSITIVE_TEXT]за пределами дружественной территории[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_CHARGE_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]раненых юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_VOLLEY_HELP">
			<Text>+50% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]укрепленных юнитов[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Городов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COVER_1_HELP">
			<Text>+33% [COLOR_POSITIVE_TEXT]Защиты[ENDCOLOR] от всех [COLOR_POSITIVE_TEXT]дальнобойных атак[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COVER_2_HELP">
			<Text>+33% [COLOR_POSITIVE_TEXT]Защиты[ENDCOLOR] от всех [COLOR_POSITIVE_TEXT]дальнобойных атак[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FORMATION_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]конных[ENDCOLOR] юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FORMATION_2_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]конных[ENDCOLOR] юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AMBUSH_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]бронетехники[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AMBUSH_2_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]бронетехники[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BLITZ_HELP">
			<Text>1 дополнительная атака за ход.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SUPPLY_HELP">
			<Text>Может восстанавливать урон [COLOR_POSITIVE_TEXT]за пределами дружественной территории[ENDCOLOR]. Восстанавливает 15 HP за ход.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_INTERCEPTION_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при перехвате вражеских самолетов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_INTERCEPTION_2_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при перехвате вражеских самолетов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_INTERCEPTION_3_HELP">
			<Text>+34% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при [COLOR_POSITIVE_TEXT]перехвате[ENDCOLOR] вражеских самолетов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DOGFIGHTING_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при выполнении [COLOR_POSITIVE_TEXT]воздушного налета[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DOGFIGHTING_2_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при выполнении [COLOR_POSITIVE_TEXT]воздушного налета[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DOGFIGHTING_3_HELP">
			<Text>+34% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при выполнении [COLOR_POSITIVE_TEXT]воздушного налета[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_SIEGE_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]Городов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_SIEGE_2_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]Городов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_SIEGE_3_HELP">
			<Text>+34% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]Городов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOMBARDMENT_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]наземных юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOMBARDMENT_2_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]наземных юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOMBARDMENT_3_HELP">
			<Text>+34% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]наземных юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SCOUTING_2_HELP">
			<Text>+1 к дальности видимости.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SCOUTING_3_HELP">
			<Text>+1 к Передвижению.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SURVIVALISM_1_HELP">
			<Text>+5 HP восстанавливается за ход за пределами дружественной территории и +25% к Защите.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SURVIVALISM_2_HELP">
			<Text>+5 HP восстанавливается за ход за пределами дружественной территории и +25% к Защите.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SURVIVALISM_3_HELP">
			<Text>Юнит [COLOR_POSITIVE_TEXT]восстанавливается каждый ход[ENDCOLOR], даже если совершает действие. Юнит попытается отступить при столкновении с атакой в ближнем бою.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DISCIPLINE_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи, если рядом находится дружественный юнит.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NATIONALISM_HELP">
			<Text>+15% бонус к атаке на дружественной территории.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_CITY_SIEGE_HELP">
			<Text>+200% бонус против Городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_CITY_ASSUALT_HELP">
			<Text>+300% бонус против Городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY_HELP">
			<Text>Восстанавливает 50 единиц урона при уничтожении юнита, не являющегося варварским.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DEFENSIVE_EMBARKATION_HELP">
			<Text>Может грузиться на [COLOR_POSITIVE_TEXT]водные клетки[ENDCOLOR]. Юниты на судне защищаются с удвоенной силой.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NAVAL_BONUS_HELP">
			<Text>Бонус против морских юнитов (50)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FEARED_ELEPHANT_HELP">
			<Text>Вражеские юниты получают -10% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи, если находятся рядом с любым юнитом, обладающим этим повышением.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FLANK_ATTACK_BONUS_HELP">
			<Text>Бонус флангового удара увеличен на 50%</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DEFEND_NEAR_CAPITAL_HELP">
			<Text>На 30% сильнее при сражении в столице; бонус уменьшается по мере удаления юнита от столицы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_EMBARKED_SIGHT_HELP">
			<Text>Видит дальше, чем обычный юнит на судне.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOVEMENT_TO_GENERAL_HELP">
			<Text>Великий полководец движется со скоростью этого юнита, если они начинают ход на одной клетке.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GENERAL_STACKING_HELP">
			<Text>Боевой бонус 15%, если Великий полководец находится в той же клетке.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ONLY_ATTACKS_CITIES_HELP">
			<Text>Юнит не может атаковать другие юниты - только города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COASTAL_RAIDER_1_HELP">
			<Text>+20% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при атаке [COLOR_POSITIVE_TEXT]Городов[ENDCOLOR]. Похищает золото, равное 33% от нанесенного городу урона.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COASTAL_RAIDER_2_HELP">
			<Text>+20% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при атаке [COLOR_POSITIVE_TEXT]Городов[ENDCOLOR]. Похищает золото, равное 33% от нанесенного городу урона.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COASTAL_RAIDER_3_HELP">
			<Text>+20% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи при атаке [COLOR_POSITIVE_TEXT]Городов[ENDCOLOR]. Похищает золото, равное 34% от нанесенного городу урона.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOARDING_PARTY_1_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи в ближнем бою против [COLOR_POSITIVE_TEXT]морских юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOARDING_PARTY_2_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи в ближнем бою против [COLOR_POSITIVE_TEXT]морских юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOARDING_PARTY_3_HELP">
			<Text>+15% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи в ближнем бою против [COLOR_POSITIVE_TEXT]морских юнитов[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WAR_CANOES_HELP">
			<Text>Юниты на судне обладают удвоенной прочностью защиты и видят дальше, чем обычные юниты на судне.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_PRIZE_SHIPS_HELP">
			<Text>Побежденные вражеские морские юниты могут перейти на вашу сторону.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GREAT_ADMIRAL_HELP">
			<Text>Повышает боевую эффективность ближайших морских юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FAST_ADMIRAL_HELP">
			<Text>+2 [ICON_MOVES] Передвижения.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_UNWELCOME_EVANGELIST_HELP">
			<Text>Может входить на территорию противника без открытых границ, но теряет 25% от исходной религиозной силы за каждый ход, проведенный на такой клетке. Юнит уничтожается, когда религиозная сила достигает 0.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_BATTLESHIP">
			<Text>Самый мощный дальнобойный морской юнит в игре вплоть до появления Ракетного крейсера</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_EMBARKATION_HELP">
			<Text>Может грузиться на [COLOR_POSITIVE_TEXT]водные клетки[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_TARGETING_1">
			<Text>Воздушное прицеливание I</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_TARGETING_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]морских[ENDCOLOR] юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_TARGETING_2">
			<Text>Воздушное прицеливание II</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_AMBUSH_1">
			<Text>Воздушная засада I</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_AMBUSH_1_HELP">
			<Text>+33% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи против [COLOR_POSITIVE_TEXT]бронетехники[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_AMBUSH_2">
			<Text>Воздушная засада II</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HELI_AMBUSH_1">
			<Text>Бонус против бронетехники (25)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HELI_AMBUSH_2">
			<Text>Бонус против бронетехники (25)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEDIC_II">
			<Text>Медик II</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_AIR_REPAIR">
			<Text>Авиационный ремонт</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_CITY_SIEGE">
			<Text>Бонус против Городов (200)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_CITY_ASSUALT">
			<Text>Бонус против Городов (300)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DEFENSE_PENALTY">
			<Text>Штраф при защите (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DEFENSE_PENALTY_HELP">
			<Text>33% штраф при защите.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOUNTED_PENALTY">
			<Text>Штраф против конных юнитов (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ANTI_AIR">
			<Text>Бонус против самолетов/вертолетов (150)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ANTI_AIR_II">
			<Text>Бонус против бомбардировщиков/вертолетов (150)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ANTI_FIGHTER">
			<Text>Бонус против истребителей (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ANTI_SUBMARINE_I">
			<Text>Атака против подводных лодок (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ANTI_SUBMARINE_II">
			<Text>Атака против подводных лодок (100)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ANTI_TANK">
			<Text>Бонус против танков (100)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NAVAL_PENALTY">
			<Text>Штраф против морских юнитов (50)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HEAVY_PAYLOAD">
			<Text>Бонус против Городов (50)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FIRE_SUPPORT">
			<Text>Бонус против Городов (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SILENT_HUNTER">
			<Text>Бонус при атаке (75)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STEAM_POWERED">
			<Text>Двойное передвижение по прибрежным водам</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
			<Text>Восстановление 50 единиц здоровья при уничтожении юнита</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_PARTIAL_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
			<Text>Восстановление 25 единиц здоровья при уничтожении юнита</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOHAWK">
			<Text>Боевой бонус в лесу/джунглях (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOHAWK_HELP">
			<Text>+33% к Боевой мощи в лесу/джунглях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_JAGUAR">
			<Text>Боевой бонус в лесу/джунглях (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_JAGUAR_HELP">
			<Text>+33% к Боевой мощи в лесу/джунглях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STRONGER_VS_DAMAGED">
			<Text>Бонус против поврежденных врагов (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GREAT_GENERAL_HELP">
			<Text>Повышает боевую эффективность ближайших наземных юнитов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NAVAL_BONUS">
			<Text>Бонус против флота</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FEARED_ELEPHANT">
			<Text>Устрашающий слон</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FLANK_ATTACK_BONUS">
			<Text>Усиленный удар во фланг</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DEFEND_NEAR_CAPITAL">
			<Text>Бонус вблизи столицы</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_EMBARKED_SIGHT">
			<Text>Расширенный обзор на судне</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOVEMENT_TO_GENERAL">
			<Text>Передача очков передвижения полководцу</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GENERAL_STACKING">
			<Text>Боевой бонус Великого полководца</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ONLY_ATTACKS_CITIES">
			<Text>Только атака городов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COASTAL_RAIDER_1">
			<Text>Прибрежный налетчик I</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COASTAL_RAIDER_2">
			<Text>Прибрежный налетчик II</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COASTAL_RAIDER_3">
			<Text>Прибрежный налетчик III</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOARDING_PARTY_1">
			<Text>Абордажная партия I</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOARDING_PARTY_2">
			<Text>Абордажная партия II</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BOARDING_PARTY_3">
			<Text>Абордажная партия III</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WAR_CANOES">
			<Text>Боевые каноэ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_PRIZE_SHIPS">
			<Text>Призовые суда</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GREAT_ADMIRAL">
			<Text>Морское командование</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FAST_GENERAL">
			<Text>Мобильный полководец</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FAST_ADMIRAL">
			<Text>Мобильный адмирал</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_UNWELCOME_EVANGELIST">
			<Text>Нежеланный евангелист</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HOVERING_UNIT_HELP">
			<Text>Юнит может проходить через горы, но получает урон, если заканчивает ход на горе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SPIES_TOPIC">
			<Text>Шпионы и дипломаты</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SPIES_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SPIES_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SPIES_SUMMARY">
			<Text>Первый Шпион появится у вас, когда любая цивилизация в игре вступит в эпоху Возрождения. Шпионов можно направить в города другой цивилизации с целью кражи технологий и сбора разведывательных данных. Кроме того, шпиона можно разместить в одном из собственных городов, чтобы замедлить, раскрыть или уничтожить вражеского шпиона.[NEWLINE][NEWLINE]Назначая шпиона в столицу другой цивилизации, вы можете сделать его дипломатом. Дипломаты не крадут технологии - они лишь собирают информацию. Вдобавок если целевая цивилизация придерживается иной Идеологии, ваш дипломат начнет распространять пропаганду, увеличивая бонус [ICON_TOURISM] Туризма в этой цивилизации. Поскольку он является дипломатом, другие шпионы ему не угрожают. Дипломаты становятся еще полезнее после основания Всемирного конгресса: они сообщают, как другие цивилизации намерены голосовать, и позволяют обменивать голоса через дипломатию.[NEWLINE][NEWLINE]Чтобы отправить первого шпиона или дипломата, выберите "Обзор шпионажа" в меню "Дополнительная информация".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SPIES_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое шпион или дипломат?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MOVING_SPIES_TOPIC">
			<Text>Перемещение шпионов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MOVING_SPIES_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MOVING_SPIES_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MOVING_SPIES_SUMMARY">
			<Text>Чтобы переместить шпиона, откройте экран "Обзор шпионажа" и нажмите кнопку "Переместить" рядом с нужным шпионом. После этого щелкните по названию города назначения в правой части экрана (одного из ваших городов или города целевой цивилизации). В графе "Активность" этого шпиона появится статус "В пути" с указанием времени прибытия.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MOVING_SPIES_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как перемещать шпионов?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_CANT_STEAL_ANYMORE_TOPIC">
			<Text>Менее развитые цивилизации</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_CANT_STEAL_ANYMORE_DISPLAY">
			<Text>Им нечего нам предложить.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_CANT_STEAL_ANYMORE_ACTIVATE_BUTTON">
			<Text>{TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_SPY_ACTIVATE_BUTTON}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_CANT_STEAL_ANYMORE_BODY">
			<Text>Наш шпион сообщает, что у целевой цивилизации нет технологий, которые нам нужны. Вероятно, следует перебросить шпиона на более перспективную цель.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_CANT_STEAL_ANYMORE_QUESTION">
			<Text>Что делать, если красть больше нечего?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_CANT_STEAL_ANYMORE_SUMMARY">
			<Text>Установив наблюдение в целевой цивилизации, шпион автоматически начнет "Сбор разведданных". Если он обнаружит, что нужных вам технологий нет, вы получите соответствующее уведомление. Можно перебросить шпиона на более выгодную цель или оставить его в этой цивилизации для отслеживания интриг. Интриги - это перехваченные сведения, которыми вы можете поделиться с другими цивилизациями. Например, шпион в Аравии может узнать о готовящемся нападении на Египет. Сообщив Египту об этом заговоре, вы получите дипломатический бонус.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_TECH_STOLEN_TOPIC">
			<Text>Кража технологий</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_TECH_STOLEN_DISPLAY">
			<Text>Предательство!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_TECH_STOLEN_ACTIVATE_BUTTON">
			<Text>{TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_SPY_ACTIVATE_BUTTON}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_TECH_STOLEN_BODY">
			<Text>Шпион похитил у вас технологию! Рекомендуется возвести оборонительные здания - полицейский участок или комиссариат - или задействовать собственных шпионов для контрразведки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_TECH_STOLEN_QUESTION">
			<Text>Как использовать шпионов для кражи технологий?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ESPIONAGE_TECH_STOLEN_SUMMARY">
			<Text>Ваши шпионы могут красть технологии у более развитых цивилизаций. Для этого сначала переместите шпиона в целевой город другой цивилизации. По прибытии шпион некоторое время будет "Устанавливать наблюдение" (статус отображается в графе "Активность"). После установки наблюдения вы узнаете, есть ли у цели технологии, доступные для кражи. Если они есть, скорость кражи зависит от объема производства Науки в целевом городе и звания вашего шпиона. Чем выше звание, тем быстрее проходит кража. Чем выше производство науки, тем эффективнее работает шпион.[NEWLINE][NEWLINE]На скорость кражи влияют и другие факторы: оборонительные здания вроде полицейского участка или Чудо света "Великий брандмауэр" могут полностью остановить шпиона. Кроме того, если цель разместила в том же городе шпиона-контрразведчика, ваш агент может быть раскрыт или даже убит (на несколько ходов выйдет из строя). Это, разумеется, негативно скажется на дипломатических отношениях с целевой цивилизацией.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_STEALING_TECHS_SUMMARY">
			<Text>Ваши шпионы могут красть технологии у более развитых цивилизаций. Для этого сначала переместите шпиона в целевой город другой цивилизации. По прибытии шпион некоторое время будет "Устанавливать наблюдение" (статус отображается в графе "Активность"). После установки наблюдения вы узнаете, есть ли у цели технологии, доступные для кражи. Если они есть, скорость кражи зависит от объема производства Науки в целевом городе и звания вашего шпиона. Чем выше звание, тем быстрее проходит кража. Чем выше производство науки, тем эффективнее работает шпион.[NEWLINE][NEWLINE]На скорость кражи влияют и другие факторы: оборонительные здания вроде полицейского участка или Чудо света "Великий брандмауэр" могут полностью остановить шпиона. Кроме того, если цель разместила в том же городе шпиона-контрразведчика, ваш агент может быть раскрыт или даже убит (на несколько ходов выйдет из строя). Это, разумеется, негативно скажется на дипломатических отношениях с целевой цивилизацией.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_RIG_ELECTION_TOPIC">
			<Text>Шпионы и города-государства</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_RIG_ELECTION_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_RIG_ELECTION_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_RIG_ELECTION_SUMMARY">
			<Text>Шпионы могут повышать ваше влияние на города-государства, "подтасовывая" местные выборы или устраивая государственный переворот. Чтобы начать работу в городе-государстве, переместите туда шпиона. По прибытии он некоторое время будет "Устанавливать наблюдение" (статус отображается в графе "Активность"). После этого станут доступны варианты шпионских действий. Подтасовка выборов - пассивная способность, срабатывающая каждые 15 ходов, пока шпион находится в городе-государстве. Если вы единственный шпион в нем, ваше влияние будет расти, а влияние всех остальных - падать. Присутствие вражеского шпиона, особенно более высокого ранга, может сорвать операцию. Впрочем, провал подтасовки выборов не угрожает жизни вашего шпиона.[NEWLINE][NEWLINE]Государственный переворот мощнее, но гораздо рискованнее. Успешный переворот позволяет "перехватить" статус союзника у другой цивилизации. Чтобы устроить переворот, выберите город-государство, состоящее в союзе с другим игроком, и разместите шпиона так же, как при подтасовке выборов. После установки наблюдения появится кнопка "Переворот". Нажав ее, вы увидите всплывающее сообщение с вероятностью успеха. Чем ближе ваше влияние к влиянию целевой цивилизации, тем выше шансы. Но есть опасность: при провале ваш шпион будет казнен.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_RIG_ELECTION_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как использовать шпионов в городах-государствах?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SURVEILLANCE_TOPIC">
			<Text>Установка наблюдения</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SURVEILLANCE_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SURVEILLANCE_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SURVEILLANCE_SUMMARY">
			<Text>Чтобы установить наблюдение, переместите шпиона в целевой город. По прибытии он некоторое время будет "Устанавливать наблюдение" (статус отображается в графе "Активность"). После этого вы узнаете, есть ли у цели технологии, доступные для кражи. Также вы сможете заглянуть внутрь вражеского города и получать возможность перехватывать важные сведения (например, о подготовке вторжения).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_SURVEILLANCE_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как установить наблюдение?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_COUNTER_INTEL_TOPIC">
			<Text>Контрразведка</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_COUNTER_INTEL_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_COUNTER_INTEL_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_COUNTER_INTEL_SUMMARY">
			<Text>Вы можете защититься от вражеских шпионов, организовав контрразведку. Для этого переместите шпиона в один из своих городов, который предположительно находится под угрозой (как правило, в город с высоким производством Науки). Находясь там, шпион имеет шанс обнаружить вражеских агентов. Чем выше его звание, тем больше вероятность раскрытия противника.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_COUNTER_INTEL_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как остановить вражеских шпионов?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_POLICE_STATION_TOPIC">
			<Text>Комиссариаты и полицейские участки</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_POLICE_STATION_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_POLICE_STATION_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_POLICE_STATION_SUMMARY">
			<Text>Вы можете замедлить работу вражеских шпионов, построив комиссариаты и полицейские участки в своих городах. Каждое из этих зданий увеличивает время, необходимое для кражи технологии, на 25%.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_POLICE_STATION_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как замедлить продвижение вражеского шпиона?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_NATIONAL_INTELLIGENCE_TOPIC">
			<Text>Национальное разведывательное управление</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_NATIONAL_INTELLIGENCE_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_NATIONAL_INTELLIGENCE_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_NATIONAL_INTELLIGENCE_SUMMARY">
			<Text>Национальное чудо "Национальное разведывательное управление" предоставляет вашей цивилизации дополнительного шпиона и повышает звание всех имеющихся шпионов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_NATIONAL_INTELLIGENCE_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как получить дополнительных шпионов?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GREAT_FIREWALL_TOPIC">
			<Text>Великий брандмауэр</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GREAT_FIREWALL_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GREAT_FIREWALL_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GREAT_FIREWALL_SUMMARY">
			<Text>Чудо света "Великий брандмауэр" снижает эффективность вражеских шпионов на 99,9% в том городе, где оно построено, и на 25% во всех остальных городах вашей цивилизации. Кроме того, оно нейтрализует бонус [ICON_TOURISM] Туризма от технологии "Интернет" других игроков.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GREAT_FIREWALL_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как замедлить продвижение вражеского шпиона?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GETTING_CAUGHT_TOPIC">
			<Text>Обнаружение шпиона</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GETTING_CAUGHT_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GETTING_CAUGHT_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GETTING_CAUGHT_SUMMARY">
			<Text>При каждой краже технологии шпион рискует быть раскрытым. Если в целевом городе нет контрразведчика, возможны следующие исходы: не обнаружен, обнаружен, но не опознан, и опознан. При наличии контрразведчика возможные исходы таковы: обнаружен, но не опознан, опознан, и опознан и уничтожен. Если шпион опознан или опознан и уничтожен, это негативно скажется на ваших отношениях с целевой цивилизацией. В случае гибели шпиона вы получите замену, но лишь через несколько ходов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_GETTING_CAUGHT_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как узнать, ведется ли за мной слежка?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MORE_TOPIC">
			<Text>Получение новых шпионов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MORE_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MORE_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MORE_SUMMARY">
			<Text>Хотя вы начинаете игру лишь с одним шпионом, с каждым переходом в новую эпоху вы будете получать дополнительного агента. Кроме того, еще одного шпиона можно получить, построив Национальное чудо "Национальное разведывательное управление".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_MORE_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как получить больше шпионов?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_PROMOTIONS_TOPIC">
			<Text>Опыт шпионов</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_PROMOTIONS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_PROMOTIONS_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_PROMOTIONS_SUMMARY">
			<Text>После каждого успешного задания ваши шпионы получают опыт и повышают звание. Чем выше звание, тем быстрее и надежнее они выполняют задания.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_ESPIONAGE_PROMOTIONS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Набирают ли мои шпионы опыт?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_EARNING_TOPIC">
			<Text>Получение Веры</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_EARNING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_EARNING_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_EARNING_SUMMARY">
			<Text>[ICON_PEACE] Вера - валюта, позволяющая основать Пантеон, призвать Великих пророков и приобрести религиозные юниты и здания.[NEWLINE][NEWLINE]Существует несколько источников очков [ICON_PEACE] Веры. Некоторые здания и чудеса приносят определенное количество [ICON_PEACE] Веры за ход при постройке в ваших городах. Часть природных чудес также генерирует ее при освоении. Можно найти [ICON_PEACE] Веру в древних руинах. Религиозные города-государства, с которыми вы дружите, регулярно преподносят ее в дар. Наконец, еще один источник [ICON_PEACE] Веры - улучшение клетки "Священное место", которое Великие пророки могут возводить на ваших землях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_EARNING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как получать Веру?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEONS_TOPIC">
			<Text>Пантеоны</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEONS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEONS_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEONS_SUMMARY">
			<Text>Пантеон - первый шаг на пути к основанию полноценной Религии. Накопив достаточное количество [ICON_PEACE] Веры, вы сможете выбрать Верование пантеона. Оно станет основой для любой Религии, которую вы впоследствии можете основать, поэтому выбирайте мудро - оно может сопровождать вас на протяжении всей игры. Количество [ICON_PEACE] Веры, необходимое для основания Пантеона, растет с каждым новым Пантеоном, основанным на карте.[NEWLINE][NEWLINE]Пантеоны - это ранний подход к Религии. Поэтому основать Пантеон можно только в ранние эпохи - в зависимости от развития религий в мире. После выбора Верования пантеона оно немедленно распространится по всей вашей цивилизации и будет автоматически переходить в новые города до основания полноценной Религии.[NEWLINE][NEWLINE]Обратите внимание: игроки не смогут основать новый Пантеон, если другой игрок уже улучшил свою Религию, а количество активных Пантеонов равно или превышает допустимое число Религий в текущей игре.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEONS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое Пантеон?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDING_RELIGION_TOPIC">
			<Text>Основание Религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDING_RELIGION_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDING_RELIGION_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDING_RELIGION_SUMMARY">
			<Text>Имея Великого пророка и ранее основанный Пантеон, вы можете использовать Великого пророка для основания полноценной Религии. Для этого выберите Великого пророка (убедитесь, что он находится в городе) и нажмите значок "Основать Религию" на панели юнита. После этого откроется экран выбора типа Религии для вашей цивилизации. Выберите символ и название Религии, а также Верования основателя и последователя, определяющие получаемые бонусы. Подтвердите выбор, нажав кнопку [ICON_RELIGION] "Основать Религию" в правом нижнем углу экрана выбора.[NEWLINE][NEWLINE]Число Религий, которые можно основать в игре, ограничено и зависит от размера карты. Этот лимит всегда меньше стандартного числа цивилизаций в игре, поэтому основать собственную Религию удается не каждому.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDING_RELIGION_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как основать Религию?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_SPENDING_TOPIC">
			<Text>Трата Веры</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_SPENDING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_SPENDING_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_SPENDING_SUMMARY">
			<Text>[ICON_PEACE] Веру можно тратить несколькими способами. Она расходуется на покупку религиозных юнитов или зданий, либо автоматически уходит на появление Великого пророка, а после вступления в Индустриальную эпоху - и другого Великого человека.[NEWLINE][NEWLINE]Накопленная [ICON_PEACE] Вера автоматически расходуется на появление Великого пророка, когда вы достигаете определенного порога (наведите мышь на значок [ICON_PEACE] в строке состояния, чтобы увидеть его). После вступления в Индустриальную эпоху Веру можно тратить и на других Великих людей - в зависимости от того, какие ветки Общественных институтов вы открыли.[NEWLINE][NEWLINE]Вы также можете тратить накопленную [ICON_PEACE] Веру на юниты или здания. Это делается в меню покупки на экране Города. Миссионеры и Инквизиторы доступны в каждом городе, исповедующем данную Религию, тогда как соответствующие здания доступны лишь при наличии в Господствующей религии Верования, открывающего покупку религиозного здания.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FAITH_SPENDING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что я могу делать с Верой?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BELIEFS_TOPIC">
			<Text>Верования</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BELIEFS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BELIEFS_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BELIEFS_SUMMARY">
			<Text>При основании Пантеона, а позднее - при основании или усилении Религии вы получаете возможность заполнить несколько слотов, выбирая Верования. Типы доступных Верований: Верования Пантеона, Верования основателя, Верования последователя и Верования усилителя. Некоторые Цивилизации благодаря своей уникальной черте могут выбрать дополнительное Бонусное верование.[NEWLINE][NEWLINE]Верования выбираются по принципу "кто первый". Как только какое-либо Верование выбрано, оно становится недоступным для любой другой Цивилизации, основывающей или усиливающей свою Религию впоследствии. Это делает скорость достижения данной точки очень ценной.[NEWLINE][NEWLINE]Полный список всех Верований можно найти в разделе "Религия" Цивилопедии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BELIEFS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое Верования?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEON_BELIEFS_TOPIC">
			<Text>Верования Пантеона</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEON_BELIEFS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEON_BELIEFS_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEON_BELIEFS_SUMMARY">
			<Text>Это особый тип бонуса последователя, особенно полезный в начале игры (как правило, для повышения урожайности). Он вступает в силу в любом городе, где данный Пантеон или Религия исповедуется большинством жителей. Эти Верования со временем войдут в основные Религии, когда часть Цивилизаций решит выйти за рамки простого Пантеона и основать Религию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_PANTHEON_BELIEFS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое Верования Пантеона?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOLLOWER_TOPIC">
			<Text>Верования последователя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOLLOWER_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOLLOWER_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOLLOWER_SUMMARY">
			<Text>Эти атрибуты действуют на уровне города. Они вступают в силу в любом городе, где данная Религия исповедуется большинством жителей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOLLOWER_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое Верования последователя?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDER_TOPIC">
			<Text>Верования основателя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDER_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDER_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDER_SUMMARY">
			<Text>Это бонусы уровня игрока. Они действуют на игрока, основавшего Религию, пока он контролирует Священный город, в котором зародилась эта Религия. Большинство из них напрямую связаны с распространением Религии по карте, давая основателю Религии весомый стимул распространять ее как можно шире.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_FOUNDER_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое Верования основателя?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCER_TOPIC">
			<Text>Верования усилителя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCER_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCER_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCER_SUMMARY">
			<Text>Эти бонусы улучшают распространение Религии. В зависимости от выбранного Верования это может выражаться в более мощных религиозных юнитах или в более сильном естественном распространении.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCER_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое Верования усилителя?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_SPREADING_RELIGION_TOPIC">
			<Text>Распространение религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_SPREADING_RELIGION_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_SPREADING_RELIGION_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_SPREADING_RELIGION_SUMMARY">
			<Text>Религия распространяется двумя способами: естественное распространение, которое генерирует Священный город и любой другой религиозный город, и намеренные действия игрока по обращению других городов.[NEWLINE][NEWLINE]Естественное распространение Религии достаточно просто устроено. Любой город, в котором есть Господствующая религия (более половины жителей исповедуют одну Религию), оказывает давление в радиусе до 10 клеток от города. Если другой город находится в этом радиусе и еще не имеет Господствующей религии, давление начнет постепенно обращать его жителей. Если город уже имеет Господствующую религию, для начала обращения потребуется давление двух и более городов. Чем больше городов оказывают давление на целевой город, тем быстрее обращаются его жители. Вы можете видеть исходящее религиозное давление, а также входящее давление, наведя мышь на значок Религии на баннере города (если там уже есть Пантеон или Религия).[NEWLINE][NEWLINE]Для ускорения распространения вашей Религии доступны следующие способы: вы можете купить Миссионеров, потратив [ICON_PEACE] Веру в любом городе, где уже господствует распространяемая вами Религия. Чтобы купить одного, войдите на экран города и откройте меню покупки, нажав кнопку в нижнем левом углу. Миссионер будет недоступен, если у вас недостаточно [ICON_PEACE] Веры. Получив Миссионера, переместите его в город, который вы хотите обратить, или рядом с ним и нажмите кнопку "Распространить религию" в меню его действий - обычно Миссионер расходуется после двух применений.[NEWLINE][NEWLINE]Великие пророки могут распространять Религию схожим образом, но дополнительно устраняют все прочие Религии, присутствующие в целевом городе. Они могут выполнять это действие несколько раз до своего расходования.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_SPREADING_RELIGION_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как распространяется Религия?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCING_RELIGION_TOPIC">
			<Text>Усиление религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCING_RELIGION_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCING_RELIGION_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCING_RELIGION_SUMMARY">
			<Text>После того как вы основали Религию, вы можете использовать следующего Великого пророка для ее усиления. Это делается так же, как и основание Религии, только на этот раз вы выбираете дополнительное Верование последователя и Верование усилителя.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_ENHANCING_RELIGION_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как усилить мою Религию?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BUILDINGS_TOPIC">
			<Text>Религиозные здания</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BUILDINGS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BUILDINGS_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BUILDINGS_SUMMARY">
			<Text>Существует два типа зданий, играющих роль в Религии. Первые - здания, генерирующие [ICON_PEACE] Веру, которые можно строить обычным способом на экране города после исследования необходимых технологий. Но есть и второй набор зданий, которые необходимо открывать через Верование последователя. Их можно покупать за [ICON_PEACE] Веру в любом городе, где большинство жителей исповедует связанную Религию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_BUILDINGS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Играют ли здания роль в Религии?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_UNITS_TOPIC">
			<Text>Религиозные юниты</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_UNITS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_UNITS_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_UNITS_SUMMARY">
			<Text>Три юнита оказывают влияние на Религию: Великие пророки, Миссионеры и Инквизиторы. Великие пророки и Миссионеры полезны для усиления и распространения Религий, тогда как Инквизиторы защищают от нежелательных чужих Религий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_UNITS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Играют ли юниты роль в Религии?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_MAJORITY_TOPIC">
			<Text>Господствующая религия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_MAJORITY_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_MAJORITY_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_MAJORITY_SUMMARY">
			<Text>Каждый житель города либо является атеистом, либо исповедует какую-либо Религию. Естественное и намеренное распространение Религии обращает жителей, и как только одна Религия становится исповедуемой большинством жителей, этот город считается исповедующим данную Религию. С этого момента на экране города можно покупать религиозные юниты и здания этой Религии.[NEWLINE][NEWLINE]Если большинство жителей исповедует одну Религию, символ этой Религии отображается на баннере города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_MAJORITY_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как Религия становится Господствующей?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_DEFENDING_TOPIC">
			<Text>Защита от чужой религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_DEFENDING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_DEFENDING_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_DEFENDING_SUMMARY">
			<Text>Чтобы защититься от вражеских Миссионеров или Великих пророков, пытающихся обратить ваши города, купите Инквизитора. Эти юниты могут быть размещены в городе для защиты его от обращения. Помимо этой пассивной способности блокировать конкурирующие Религии, Инквизиторы могут быть расходованы вблизи одного из ваших городов для активного устранения всех чужих Религий из вашего города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RELIGION_DEFENDING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как защититься от чужой Религии?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_BULLYING_TOPIC">
			<Text>Требование дани</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_BULLYING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_BULLYING_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_BULLYING_SUMMARY">
			<Text>Вы можете запугать город-государство с целью потребовать дань. Дань может быть в виде рабочего или единовременной суммы золота. Один из способов запугать город-государство - размер вашей армии по сравнению с другими державами или наличие военных юнитов поблизости.[NEWLINE][NEWLINE]Если вы хотите потребовать дань от города-государства, откройте дипломатическую панель города-государства и нажмите "Потребовать дань". Если следующие варианты отмечены красным, значит город-государство вас не боится и не выполнит ваше требование. В случае успеха вы получите дань, но потеряете влияние на город-государство.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_BULLYING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как потребовать дань?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_SPREAD_RELIGION_TOPIC">
			<Text>Религия и влияние на города-государства</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_SPREAD_RELIGION_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_SPREAD_RELIGION_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_SPREAD_RELIGION_SUMMARY">
			<Text>Если основанная вами Религия становится Господствующей в городе-государстве, скорость снижения вашего Влияния уменьшается на 25%. Аналогично, если ваше Влияние отрицательно, скорость его восстановления увеличивается на 50%.[NEWLINE][NEWLINE]Кроме того, города-государства иногда просят распространить к ним определенную Религию. Если вам это удастся, вы получите значительный прирост Влияния.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_SPREAD_RELIGION_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Есть ли польза от распространения моей Религии в город-государство?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATES_GREATPROPHET_TITLE">
			<Text>Великий пророк</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATES_GREATPROPHET_ADV_QUEST">
			<Text>Что такое Великий пророк?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATES_GREATPROPHET_BODY">
			<Text>Великие пророки появляются в результате накопления [ICON_PEACE] Веры и являются единственным юнитом, способным основать или усилить религию. Накопив достаточно [ICON_PEACE] Веры (не менее 200 при стандартной скорости игры), вы получаете шанс породить Великого пророка. Когда Великий пророк появляется, вы можете использовать его способность "Основать религию", чтобы создать собственную религию. Как и другие Великие люди, Великий пророк обладает и другими способностями, включая начало Золотого века.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_RELIGIOUS_TOPIC">
			<Text>Религиозный</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_RELIGIOUS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_RELIGIOUS_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_RELIGIOUS_SUMMARY">
			<Text>Религиозный город-государство может снабжать вашу цивилизацию Верой.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_RELIGIOUS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что значит, что город-государство является религиозным?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_MERCANTILE_TOPIC">
			<Text>Торговый</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_MERCANTILE_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_MERCANTILE_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_MERCANTILE_SUMMARY">
			<Text>Торговый город-государство может предоставить вашей цивилизации уникальный ресурс роскоши и способствовать повышению вашего Довольства.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_MERCANTILE_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что значит, что город-государство является торговым?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_SPY_ACTIVATE_BUTTON">
			<Text>Обзор шпионажа</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_ISLANDS_HELP">
			<Text>Мир состоит из смеси больших и малых островов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_TYPES_HEADING2_BODY">
			<Text>Существует пять различных "типов" городов-государств. Каждый из них может предоставить вам различные бонусы, если вы подружитесь с ними или станете союзниками.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_HITPOINTS_HEADING3_BODY">
			<Text>Здоровье юнита измеряется в "Очках здоровья". В полностью здоровом состоянии все боевые юниты имеют 100 очков здоровья. При получении урона очки здоровья убывают. Если они достигают 0, юнит уничтожается.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_COMBATDAMAGE_HEADING2_BODY">
			<Text>Полностью здоровый юнит имеет 100 "очков здоровья" (ОЗ). При получении урона в бою юнит теряет ОЗ, а при достижении 0 ОЗ - уничтожается.[NEWLINE][NEWLINE]Поврежденный юнит слабее здорового и ближе к уничтожению. По возможности рекомендуется "выводить" поврежденные юниты из боя, чтобы они могли восстановиться перед повторным вступлением в сражение. Разумеется, это не всегда осуществимо.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_CITYHITPOINTS_HEADING4_BODY">
			<Text>Полностью здоровый город имеет 200 очков здоровья. При получении урона очки здоровья города снижаются. Если очки здоровья города достигают 0, вражеский юнит может захватить город, войдя на его клетку.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_HEALTINGDAMAGE_HEADING3_BODY">
			<Text> Для восстановления урона юнит должен оставаться неактивным в течение хода. Количество восстанавливаемого урона зависит от местонахождения юнита.[NEWLINE][NEWLINE]В Городе: юнит восстанавливает 25 ОЗ за ход.[NEWLINE]На дружественной территории: 20 ОЗ за ход.[NEWLINE]На нейтральной или вражеской территории: 10 ОЗ за ход.[NEWLINE]Обратите внимание, что определенные повышения ускоряют скорость восстановления юнита.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_NAVALDAMAGE_HEADING3_BODY">
			<Text>Морские юниты не могут восстанавливаться, если не находятся на дружественной территории, где они восстанавливают 20 ОЗ за ход.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_COMBATBONUS_HEADING4_BODY">
			<Text>Великий полководец дает бонус +15% к боевой мощи всем дружественным наземным юнитам в радиусе 2 клеток. Этот боевой бонус применяется ко всем формам наземного боя: ближнему, дальнобойному, оборонительному и прочим.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_TITLE">
			<Text>Великий адмирал</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ADV_QUEST">
			<Text>Что такое Великий адмирал?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_BODY">
			<Text>Великий адмирал действует по тому же принципу, что и Великий полководец. Вместо того чтобы создаваться в городах специалистами, Великие адмиралы генерируются морскими сражениями. Каждый раз, когда один из ваших морских юнитов получает опыт, ваша цивилизация накапливает очки Великого адмирала (кроме сражений с варварами). Накопив достаточно очков, вы получаете Великого адмирала. После этого количество очков, необходимых для следующего Великого адмирала, возрастает.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ABILITY_TITLE">
			<Text>Особая способность: Боевой бонус</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ABILITY_BODY">
			<Text>Великий адмирал дает бонус +15% к боевой мощи всем дружественным морским юнитам в радиусе 2 клеток. Этот боевой бонус применяется ко всем формам морского боя: ближнему, дальнобойному, оборонительному и прочим.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ABILITY_ADV_QUEST">
			<Text>Каковы способности Великого адмирала?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ABILITY2_TITLE">
			<Text>Особая способность: Ремонт флота</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ABILITY2_BODY">
			<Text>{TXT_KEY_MISSION_REPAIR_FLEET_HELP}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ABILITY2_ADV_QUEST">
			<Text>{TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATADMIRAL_ABILITY_ADV_QUEST}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_TITLE">
			<Text>Великий пророк</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_ADV_QUEST">
			<Text>Что такое Великий пророк?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_BODY">
			<Text>Великие пророки появляются в результате накопления [ICON_PEACE] Веры и являются единственным юнитом, способным основать или усилить религию. Накопив достаточно [ICON_PEACE] Веры (не менее 200 при стандартной скорости игры), вы получаете шанс породить Великого пророка. Когда Великий пророк появляется, вы можете использовать его способность "Основать религию", чтобы создать собственную религию. Как и другие Великие люди, Великий пророк обладает и другими способностями, включая создание особого Улучшения.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_EMBASSY_TOPIC">
			<Text>Открытие посольств</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_EMBASSY_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_EMBASSY_TOPIC}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_EMBASSY_SUMMARY">
			<Text>Открытие посольства - одно из первых дипломатических действий, доступных после встречи с другой цивилизацией; становится возможным после исследования Письменности. Посольства необходимы для торговли Открытыми границами, заключения Оборонительных пактов или Соглашений об исследованиях, а также позволяют узнать местонахождение столицы противника. Если у вас есть Письменность, а у другого игрока нет, вы все равно можете открыть посольство в его цивилизации без взаимности, хотя он может потребовать небольшую сумму золота в качестве компенсации. Объявление войны немедленно закрывает вражеские посольства.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_EMBASSY_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как открыть посольство?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_ABILITY_TITLE">
			<Text>Особая способность: Распространить религию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_ABILITY_BODY">
			<Text>Великий пророк может распространить религию 4 раза, вытесняя предыдущие религии в целевых городах. При использовании этой способности Великий пророк расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_ABILITY_ADV_QUEST">
			<Text>Каковы способности Великого пророка?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_IMPROVEMENT_TITLE">
			<Text>Особое улучшение: Священное место</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_IMPROVEMENT_BODY">
			<Text>Великий пророк может создать особое улучшение "Священное место", которое при обработке производит дополнительную [ICON_PEACE] Веру. При использовании этой способности Великий пророк расходуется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPROPHET_IMPROVEMENT_ADV_QUEST">
			<Text>Может ли Великий пророк создать Улучшение?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_ABILITIES_HEADING3_BODY">
			<Text>
        У каждого типа Великого человека есть два умения (но см. Великого адмирала ниже).[NEWLINE]- Их можно израсходовать, чтобы построить особое Улучшение.[NEWLINE]- Они обладают каким-либо иным особым умением.

      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CITADEL_HEADING4_BODY">
			<Text>Возведение Цитадели передает вам все соседние клетки, так как культурные границы расширяются вокруг нее. Кроме того, Цитадель предоставляет значительный бонус к Защите любому занимающему ее юниту. Помимо этого, она наносит урон любому вражескому юниту, заканчивающему ход рядом с ней (урон не суммируется с другими Цитаделями). Обратите внимание, что Цитадель работает только на вашей территории. Если она перейдет в другие руки после захвата ближайшего города, то станет эффективной лишь для нового владельца. Если новые культурные границы захватят клетки, уже принадлежащие другой цивилизации, это повлечет дипломатические санкции.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CULTUREBOMB_HEADING4_BODY">
			<Text>Великий художник может начать "Золотой век". Это период особого расцвета цивилизации. Во время Золотого века каждая клетка, приносящая Золото, дает на 1 Золото больше, Производство (молоты) в городах возрастает на 20%, а общая [ICON_CULTURE] Культура по всей Империи увеличивается на 20%. Продолжительность Золотого века зависит от уровня сложности и скорости игры. Великий художник расходуется при создании Золотого века.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CULTUREBOMB_HEADING4_TITLE">
			<Text>Особое умение: Золотой век</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_CAUSES_HEADING2_BODY">
			<Text>Следующие факторы повышают Довольство населения:[NEWLINE][NEWLINE]Природные чудеса: каждое открытое вами Природное чудо навсегда повышает Довольство цивилизации.[NEWLINE][NEWLINE]Ресурсы роскоши: улучшайте ресурсы на своей территории или торгуйте ими с другими цивилизациями. Каждый вид ресурса повышает Довольство населения (однако наличие нескольких копий одного ресурса роскоши дополнительного Довольства не дает).[NEWLINE][NEWLINE]Здания: определенные здания повышают Довольство населения: Колизей, Цирк, Театр и другие. Каждое построенное здание увеличивает общее Довольство по всей вашей цивилизации (то есть два Колизея дают вдвое больше Довольства, чем один, - в отличие от ресурсов роскоши).[NEWLINE][NEWLINE]Чудеса света: отдельные Чудеса, например Собор Парижской Богоматери и Прора, дают ощутимый прирост Довольства.[NEWLINE][NEWLINE]Общественные институты: ни одна ветвь целиком не сосредоточена на Довольстве, однако в каждой есть несколько институтов, повышающих Довольство или снижающих Недовольство.[NEWLINE][NEWLINE]Технологии: сами по себе Технологии Довольства не приносят, но открывают здания, Чудеса, ресурсы и общественные институты, которые его дают.[NEWLINE][NEWLINE]Религия: некоторые религиозные верования обеспечивают Довольство, как и отдельные религиозные здания, приобретаемые за [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GODDESS_HUNT">
			<Text>+1 [ICON_FOOD] Пища от Охотничьих лагерей</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_FERTILITY_RITES">
			<Text>Скорость [ICON_FOOD] Роста на 10% выше</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GOD_CRAFTSMEN">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] Производство в городах с населением 3 и более</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GOD_SEA">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] Производство от Рыболовных лодок</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_OPEN_SKY">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] Культура от Пастбищ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_ONE_WITH_NATURE">
			<Text>+4 [ICON_PEACE] Веры от Природных чудес</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_FEED_WORLD">
			<Text>Святилища и Храмы дают +1 [ICON_FOOD] Пищу каждый в городе</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_FORMAL_LITURGY">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] Культура и +1 [ICON_PEACE] Вера за каждое Золото и Серебро</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_STONE_CIRCLES">
			<Text>+2 [ICON_PEACE] Веры от Каменоломен</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GOD_WAR">
			<Text>Получайте [ICON_PEACE] Веру при победе в сражении в радиусе 4 клеток от вашего города</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_SWORD_PLOWSHARES">
			<Text>Скорость [ICON_FOOD] Роста города на 15% выше, если вы не находитесь в состоянии войны</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_SACRED_ANIMALS">
			<Text>Заглушка</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_HARVEST_FESTIVAL">
			<Text>Заглушка</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_SACRED_WATERS">
			<Text>+1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольство от городов на реках</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GODDESS_LOVE">
			<Text>+1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольство от городов с населением 6 и более</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_RELIGIOUS_SETTLEMENTS">
			<Text>Расширение границ на +15% быстрее</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GOD_FESTIVALS">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] Культура и +1 [ICON_PEACE] Вера за каждое Вино и Ладан</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_ORAL_TRADITION">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] Культура от Плантаций</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_ANCESTOR_WORSHIP">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] Культура от Святилищ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_DESERT_FOLKLORE">
			<Text>+1 [ICON_PEACE] Вера от клеток Пустыни</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_SACRED_PATH">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] Культура от клеток Джунглей</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GODDESS_STRATEGY">
			<Text>+30% к [ICON_RANGE_STRENGTH] Стрелковой мощи города</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_FAITH_HEALERS">
			<Text>+30 ОЗ восстанавливается в ход, если юнит стоит рядом с дружественным городом</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_MONUMENT_GODS">
			<Text>+15% [ICON_PRODUCTION] Производства для Чудес Древнего/Классического веков</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_RELIQUARY">
			<Text>Получайте 50 [ICON_PEACE] Веры каждый раз, когда расходуется Великий человек</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_PEACE_LOVING">
			<Text>+1 [ICON_HAPPINESS_1] Глобального Довольства за каждых 8 последователей этой религии в чужих городах, с которыми нет войны</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_FLOURISHING_OF_ARTS">
			<Text>+10% [ICON_CULTURE] Культуры, если не в состоянии войны</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_CEREMONIAL_BURIAL">
			<Text>+1 [ICON_HAPPINESS_1] Глобального Довольства за каждые два города, исповедующих эту религию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_CHURCH_PROPERTY">
			<Text>+2 [ICON_GOLD] Золота за каждый город, исповедующий эту религию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_TITHE">
			<Text>+1 [ICON_GOLD] Золото за каждых 4 последователей этой религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_INITIATION_RITES">
			<Text>+100 [ICON_GOLD] Золота при первом обращении каждого города в эту религию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_JUST_WAR">
			<Text>+20% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи рядом с вражескими городами, исповедующими эту религию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_DEFENDER_FAITH">
			<Text>+20% [ICON_STRENGTH] Боевой мощи рядом с дружественными городами, исповедующими эту религию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_ITINERANT_PREACHERS">
			<Text>Религия распространяется в города на 30% дальше</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_MESSIAH">
			<Text>Пророки на 25% сильнее и создаются за [ICON_PEACE] Веру на 25% меньше</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_MISSIONARY_ZEAL">
			<Text>Сила обращения Миссионеров +25%</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_HOLY_ORDER">
			<Text>Миссионеры и Инквизиторы стоят на 30% меньше [ICON_PEACE] Веры</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_RELIGIOUS_UNITY">
			<Text>Религия распространяется в дружественные города-государства вдвое быстрее</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_MOSQUES">
			<Text>Покупайте Мечети за [ICON_PEACE] Веру (+3 [ICON_PEACE] Вера, +2 [ICON_CULTURE] Культура, +1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольство)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_PAGODAS">
			<Text>Покупайте Пагоды за [ICON_PEACE] Веру (+2 [ICON_PEACE] Вера, +2 [ICON_CULTURE] Культура, +2 [ICON_HAPPINESS_1] Довольство)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_MONASTERIES">
			<Text>Покупайте Монастыри за [ICON_PEACE] Веру (+2 [ICON_PEACE] Вера, +2 [ICON_CULTURE] Культура, больше при наличии [ICON_RES_WINE] Вина или [ICON_RES_INCENSE] Ладана)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_PEACE_GARDENS">
			<Text>Сады дают +2 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства в городе</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_CHORAL_MUSIC">
			<Text>Храмы дают +2 [ICON_CULTURE] Культуры в городах с 5 последователями</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_LITURGICAL_DRAMA">
			<Text>Амфитеатры дают +1 [ICON_PEACE] Веры в городах с 3 последователями</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_ASCETISM">
			<Text>Святилища дают +1 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства в городах с 3 последователями</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_RELIGIOUS_CENTER">
			<Text>Храмы дают +2 [ICON_HAPPINESS_1] Довольства в городах с 5 последователями</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_PAPAL_PRIMACY">
			<Text>+15 к базовому уровню [ICON_INFLUENCE] Влияния на Города-государства, исповедующие эту религию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_DANCE_AURORA">
			<Text>+1 [ICON_PEACE] Вера от клеток Тундры без Леса</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_WORLD_CHURCH">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] Культура за каждых 5 последователей этой религии в других цивилизациях</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_PILGRIMAGE">
			<Text>+2 [ICON_PEACE] Веры за каждый иностранный город, исповедующий эту религию</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_INTERFAITH_DIALOGUE">
			<Text>Получайте [ICON_RESEARCH] Науку, когда Миссионер или Пророк распространяет эту религию в городах с другой религией</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_HOLY_WARRIORS">
			<Text>Покупайте сухопутные юниты до эпохи Индустриальной за [ICON_PEACE] Веру</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_RELIGIOUS_COMMUNITY">
			<Text>+1% [ICON_PRODUCTION] Производства за каждого последователя (максимум +15%)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_DIVINE_INSPIRATION">
			<Text>Каждое Чудо света дает +2 [ICON_PEACE] Веры в городе</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_GURUSHIP">
			<Text>+2 [ICON_PRODUCTION] Производства, если в городе есть Специалист</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_ENOUGH_FAITH_FOR_PANTHEON">
			<Text>У вас достаточно Веры, чтобы основать Пантеон!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_ENOUGH_FAITH_FOR_PANTHEON">
			<Text>ОСНОВАТЬ ПАНТЕОН</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_ENOUGH_FAITH_FOR_MISSIONARY">
			<Text>Вы накопили достаточно [ICON_PEACE] Веры, чтобы купить юнит или здание. Приобретите его в городе, исповедующем нужную религию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_ENOUGH_FAITH_FOR_MISSIONARY">
			<Text>Можно купить за Веру</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_NEED_NEW_AUTOMATIC_FAITH_SELECTION">
			<Text>Прежний выбор для автоматической покупки за Веру ({1_SelectionText}) больше недоступен. Перейдите в обзор Религии, если хотите задать новый.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_NEED_NEW_AUTOMATIC_FAITH_SELECTION">
			<Text>Требуется новый выбор для автопокупки за Веру</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_AUTOMATIC_FAITH_PURCHASE">
			<Text>{TXT_KEY_GRAMMAR_UPPER_A_AN &lt;&lt; {1_Name}} был куплен в городе {2_City}.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_AUTOMATIC_FAITH_PURCHASE">
			<Text>Автоматическая покупка за Веру</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_FOUND_RELIGION">
			<Text>Теперь вы можете основать религию!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_FOUND_RELIGION">
			<Text>ОСНОВАТЬ РЕЛИГИЮ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_ENHANCE_RELIGION">
			<Text>Теперь вы можете добавить новые верования в свою религию!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_ENHANCE_RELIGION">
			<Text>УСИЛИТЬ РЕЛИГИЮ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_PANTHEON_BELIEF_IN_USE">
			<Text>Выбранное вами верование уже было принято другим игроком.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_PANTHEON_BELIEF_IN_USE">
			<Text>Верование занято</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_RELIGION_IN_USE">
			<Text>Выбранная вами религия уже была принята другим игроком.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_RELIGION_IN_USE">
			<Text>Религия занята</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_NOT_ENOUGH_FAITH_FOR_PANTHEON">
			<Text>У вас больше недостаточно Веры для основания Пантеона.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_NOT_ENOUGH_FAITH_FOR_PANTHEON">
			<Text>Недостаточно Веры</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_NO_RELIGIONS_AVAILABLE">
			<Text>В этой игре больше нет доступных религий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_NO_RELIGIONS_AVAILABLE">
			<Text>Нет доступных религий</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_ALREADY_CREATED_RELIGION">
			<Text>Вы уже основали религию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_ALREADY_CREATED_RELIGION">
			<Text>РЕЛИГИЯ УЖЕ ОСНОВАНА</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_ALREADY_CREATED_PANTHEON">
			<Text>Вы уже основали Пантеон.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_ALREADY_CREATED_PANTHEON">
			<Text>Пантеон уже основан</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_RELIGION_NAME_IN_USE">
			<Text>Религия с таким названием уже была создана.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_RELIGION_NAME_IN_USE">
			<Text>Название религии занято</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_ENHANCED_RELIGION_IN_USE">
			<Text>Другой игрок уже усилил религию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_ENHANCED_RELIGION_IN_USE">
			<Text>Усиленная религия уже существует</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_DISCOVER_FREE_TECH">
			<Text>Вы можете выбрать бесплатную технологию для открытия!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_SUMMARY_DISCOVER_FREE_TECH">
			<Text>ОТКРЫТЬ БЕСПЛАТНУЮ ТЕХНОЛОГИЮ</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_CIV_RESURRECTED">
			<Text>{1_PlayerName} захватил {2_CityName} и восстановил {3_CivAdj} суверенитет. Пламя {4_CivName}, некогда угасшее, разгорелось вновь.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_CIV_RESURRECTED_SHORT">
			<Text>{1_PlayerName} освобожден игроком {2_PlayerName}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_CITY_LIBERATED">
			<Text>{1_PlayerName} захватил {2_CityName} и восстановил {3_CivAdj} суверенитет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_CIV_LIBERATED_SHORT">
			<Text>{1_CityName} возвращен игроку {2_PlayerName}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CONFIRM_PANTHEON">
			<Text>Вы уверены, что хотите принять [COLOR_GREEN]{1_BeliefName}[ENDCOLOR]?</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREATPROPHETS_TEXT">
			<Text>"Великие пророки" раздвигают границы религиозной веры, делясь своими уникальными откровениями, которые направляют нравственные и этические решения цивилизации. Они основывают религии, несут слово Божье и приносят Веру народу. Они дают нации надежду даже в самые темные времена.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_TOOLTIP_LINE">
			<Text>{1_ReligionIcon} {2_NumFollowers} последователей {3_PressureString}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGIOUS_PRESSURE_STRING">
			<Text>(+{1_Pressure} давления)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_HOLY_CITY_TOOLTIP_LINE">
			<Text>Священный город религии {1_ReligionIcon} {2_ReligionName}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_NO_FOLLOWERS">
			<Text>В городе нет религиозных последователей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_GREATSCIENTIST_HEADING4_BODY">
			<Text>Великий ученый может дать вам значительный прирост к следующей Технологии или же быть израсходован для создания улучшения Академия, которая приносит научные колбы за ход, пока клетка обрабатывается. Подробнее - в разделе о Великих людях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_RANGESTAT_HEADING3_BODY">
			<Text>Показатель "дальности" юнита определяет расстояние, с которого он может наносить дальнобойные удары. Дальность "2" означает, что цель может находиться в соседней клетке или на расстоянии одной клетки. Дальность "1" означает, что цель должна быть в соседней клетке.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_DESERT_HEADING3_BODY">
			<Text>В целом клетки пустыни крайне мало полезны. Они не дают городу никаких преимуществ (если, конечно, в пустыне нет оазиса или ресурса, либо доступа к пресной воде).[NEWLINE][NEWLINE]Доход города: нет[NEWLINE]Стоимость Передвижения: 1[NEWLINE]Боевой модификатор: 0%</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_GRASSLAND_HEADING3_BODY">
			<Text>Как правило, луга производят больше Пищи, чем любой другой тип местности. Города, построенные рядом с лугами, растут быстрее, чем расположенные в других местах.[NEWLINE][NEWLINE]Доход города: 2 Пищи[NEWLINE]Стоимость Передвижения: 1[NEWLINE]Боевой модификатор: 0%</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_PLAINS_HEADING3_BODY">
			<Text>Равнины сочетают Пищу и Производство для ближайшего города. Город, окруженный равнинами, будет расти медленнее, чем на лугах, зато окажется гораздо производительнее.[NEWLINE][NEWLINE]Доход города: 1 Пища, 1 Производство[NEWLINE]Стоимость Передвижения: 1[NEWLINE]Боевой модификатор: 0%</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_SNOW_HEADING3_BODY">
			<Text>Снег совершенно непродуктивен: ни Пищи, ни Производства для ближайшего города. Конечно, клетка снега может содержать полезный ресурс, но в остальном она лишь холодная и бесплодная.[NEWLINE][NEWLINE]Доход города: нет[NEWLINE]Стоимость Передвижения: 1[NEWLINE]Боевой модификатор: 0%</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_TUNDRA_HEADING3_BODY">
			<Text>Тундра - полузамерзшие земли в холодных климатических зонах мира. Она менее пригодна, чем равнины или луга, но немного лучше пустыни. Города в тундре строят лишь тогда, когда отчаянно нуждаются в ресурсах - или попросту некуда больше идти.[NEWLINE][NEWLINE]Доход города: 1 Пища[NEWLINE]Стоимость Передвижения: 1[NEWLINE]Боевой модификатор: 0%</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNITS_NONCOMBAT_HEADING2_BODY">
			<Text>Существует шесть типов небоевых юнитов: Поселенцы, Рабочие, Рабочие лодки, Великие люди, детали Космического корабля и Религиозные юниты. Каждый из них крайне важен для успеха цивилизации. Как следует из названия "небоевой", эти юниты не могут сражаться. Если на них нападет вражеский юнит, когда они находятся в клетке одни, то они автоматически захватываются или уничтожаются. Поэтому при отправке в дикую местность их обычно имеет смысл сопровождать военным юнитом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_NARROW_CONTINENTS_HELP">
			<Text>Мир состоит из высоких, узких материков.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_WIDE_CONTINENTS_HELP">
			<Text>Мир состоит из широких материков.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MAP_SMALL_ISLANDS_HELP">
			<Text>Мир состоит из небольших островов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GA_PROGRESS">
			<Text>Прогресс Великого адмирала</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_DIPLOMACY_OPENBORDERS_HEADING3_BODY">
			<Text>После того как вы или другая цивилизация откроете Гражданскую службу, вы сможете заключить соглашение об Открытых границах с любой цивилизацией, в которой у вас есть Посольство. (Города-государства не могут заключать соглашения об Открытых границах.) Пока соглашение об Открытых границах действует, юниты другой цивилизации могут входить на вашу территорию, не вызывая автоматически войну. Если соглашение взаимно, юниты любой из сторон могут свободно перемещаться по территории другой; однако взаимность необязательна: одна цивилизация может предоставить другой Открытые границы, не получая их в ответ.[NEWLINE][NEWLINE]Соглашение об Открытых границах действует 20 ходов. По истечении этого срока его необходимо перезаключить, иначе оно прекращается.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNITS_MOVEMENT_HEADING2_BODY">
			<Text>Как правило, юниты перемещаются из клетки в клетку, оплачивая "Стоимость Передвижения" для входа в новую клетку. Юниты подчиняются правилу "стопки": два военных юнита не могут заканчивать ход в одной клетке, как и два небоевых, однако один военный и один небоевой юнит могут заканчивать ход вместе в одной клетке. Обратите внимание, что военные юниты на судне, а также Великие полководцы и Великие адмиралы считаются небоевыми и могут стоять в одной клетке с военным юнитом для защиты.[NEWLINE][NEWLINE]Большинство юнитов ограничены в передвижении: сухопутные юниты не могут входить в горные клетки, а морские - в сухопутные (за исключением городов-портов). Улучшения вроде дорог и железных дорог ускоряют передвижение по суше.[NEWLINE][NEWLINE]Подробности - в разделе о Передвижении.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MOVEMENT_EMBARKING_HEADING3_BODY">
			<Text>В начале игры ваши сухопутные юниты не могут входить в водные клетки. Однако после открытия Технологии Оптика вы можете получить Повышение, позволяющее сухопутным юнитам "садиться на судно" и перемещаться в Прибрежные водные клетки. Чтобы посадить юнит на судно, переместите его в Прибрежную клетку и нажмите "На судно". После этого юнит должен переместиться в воду. (Оптика дает доступ только к Прибрежным водам. Более поздняя Технология Астрономия позволяет юнитам на судне входить в океанские клетки.)[NEWLINE][NEWLINE]На воде юнит на судне очень медленен и почти беззащитен. Он может защититься до некоторой степени, но не может атаковать и не должен надолго оставаться в открытом океане в одиночестве. Крайне важно сопровождать сухопутные юниты на судне надежным морским прикрытием.[NEWLINE][NEWLINE]Когда юнит находится рядом с сухопутной клеткой, можно нажать "Высадиться", и юнит вернется на сушу. Можно также щелкнуть правой кнопкой мыши по сухопутной клетке, и юнит высадится автоматически.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_PERMANENTWAR_HEADING4_BODY">
			<Text>Вы настолько разгневали Город-государство, что оно стало относиться к вам с подозрением. Это происходит, если вы объявили войну слишком многим окружающим Городам-государствам: слухи разойдутся, и минимальный уровень вашего Влияния на большинство Городов-государств навсегда упадет с 0 до -20 (то есть Влияние сможет опускаться значительно ниже нуля).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_PERMANENTWAR_HEADING4_TITLE">
			<Text>Настороженность</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_WAR_HEADING4_BODY">
			<Text>Пока вы находитесь в состоянии войны с Городом-государством, ваше влияние будет оставаться отрицательным, и они определенно не станут ничего вам давать.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_WAROFTHE_HEADING2_BODY">
			<Text>Вы можете объявить войну Городу-государству в любое время. Это можно сделать через Дипломатическую панель или отдав приказ одному из ваших юнитов атаковать юнит или город Города-государства. Вы можете предложить мир Городу-государству через Дипломатическую панель или нажав на город.[NEWLINE][NEWLINE]Важно помнить: если вы нападете на слишком много Городов-государств, многие из них начнут относиться к вам с настороженностью, и ваш минимальный уровень влияния навсегда опустится с 0 до -20.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_LEARNNEWTECH_HEADING4_TITLE">
			<Text>Особая способность: Бесплатная Наука</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_LEARNNEWTECH_HEADING4_BODY">
			<Text>Вы можете использовать Великого ученого, чтобы немедленно получить единовременное количество Науки, равное среднему научному выходу вашей Цивилизации за предыдущие восемь ходов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYIMPROVEMENTSTRATEGY_PLUG_UP_RESOURCES_HAVE_ZERO">
			<Text>У нас нет {1_ResourceName:textkey}, но рядом с {2_CityName:textkey} есть его источник. Отправьте Рабочего (суша) или Рабочую лодку (море), чтобы улучшить эту Клетку и получить доступ к данному Ресурсу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_DIPLOMACY_DISCUSS_HEADING3_BODY">
			<Text>Эта кнопка позволяет начать диалог на различные темы. В зависимости от обстоятельств вы можете сделать следующее. Ответ лидера будет зависеть от его или ее отношений с вами и собственных интересов.[NEWLINE]- Попросить лидера подписать декларацию о дружбе.[NEWLINE]- Попросить лидера объявить войну другой Цивилизации.[NEWLINE]- Поделиться слухами с лидером.[NEWLINE]- Попросить лидера не строить новые города рядом с вами.[NEWLINE]- Осудить лидера, которым вы недовольны.[NEWLINE]- Попросить лидера прекратить шпионаж против вас.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_MOUNTAIN_HEADING3_BODY">
			<Text>Горы - это высокие выступы рельефа, непроходимые для не летающих юнитов (Карфаген является исключением). Они не особенно полезны для Цивилизации, разве что в качестве барьеров против вторжения.[NEWLINE][NEWLINE]Доходность Города: нет[NEWLINE]Стоимость Передвижения: непреодолимо (кроме летающих юнитов и Карфагена)[NEWLINE]Боевой модификатор: бонус +25% к обороне в бою</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITIES_CITYBANNER_HEADING2_BODY">
			<Text>Баннер города отображается на Главной карте. Он дает краткий обзор происходящего в городе.[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Название[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Прочность Защиты[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Юнит на гарнизоне в Городе[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Строящийся объект в Городе*[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Ходов до завершения строительства*[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Размер Города[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Ходов до Роста Города*[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] Религия Города**[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] *Не отображается для чужого города.[NEWLINE][TAB][TAB][TAB][TAB] **Не отображается, пока в этом Городе не появится Пантеон или Религия.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDINGS_PREREQUISITES_HEADING2_BODY">
			<Text>
        За единственным исключением - монументом, который не имеет предпосылок и доступен для строительства с самого начала игры, - для возведения Здания необходимо знание определенной Технологии. Например, прежде чем построить казармы, нужно изучить бронзовое дело.[NEWLINE][NEWLINE]Некоторые Здания также требуют наличия Ресурсов - например, для постройки цирка рядом с городом должен находиться улучшенный источник лошадей или слоновой кости.[NEWLINE][NEWLINE]Кроме того, для некоторых Зданий необходимы другие Здания в качестве предпосылок. Нельзя построить храм в городе, не возведя в нем прежде святилище.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITIES_SPECIALISTS_HEADING2_BODY">
			<Text>
        Специалисты - это Жители, которые были назначены работать в Здании, построенном в их городе. В Civilization V существует четыре вида Специалистов: Ученые, Торговцы, Художники и Инженеры. Например, музей позволяет назначить одного или двух Жителей работать в Здании в качестве Специалистов-художников. Не все Здания допускают назначение Специалистов. Подробности см. в описании отдельных Зданий.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_MOVINGGREATPEOPLE_HEADING2_BODY">
			<Text>Великие люди могут перемещаться по карте как и любые другие юниты. Это не боевые юниты, а значит, они не могут находиться на одной Клетке с другими не боевыми юнитами (Рабочими, Поселенцами), но могут стоять вместе с одним военным юнитом. Если вражеский юнит входит на Клетку Великого человека, тот автоматически уничтожается (противник его не получает). Исключением из этого правила является Великий пророк - его можно захватить.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_GARRISONINCITIES_HEADING3_BODY">
			<Text>Владелец Города может разместить военный юнит внутри города для усиления его Защиты. Часть Боевой мощи юнита на гарнизоне добавляется к прочности города. Юнит на гарнизоне не получает урона при атаке на город; однако если город захвачен, юнит на гарнизоне уничтожается.[NEWLINE][NEWLINE]Юнит, дислоцированный в городе, может атаковать окружающих вражеских юнитов, при этом город по-прежнему получает бонус от гарнизона.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WITHDRAW_BEFORE_MELEE">
			<Text>Отступление перед ближним боем</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WITHDRAW_BEFORE_MELEE_HELP">
			<Text>Юнит будет отступать при столкновении с атакой в ближнем бою. Шанс отступления снижается против быстрых вражеских юнитов или при ограниченном количестве свободных Клеток позади юнита.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
