<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_ODYSSEY">
			<Text>"Смертные всегда клянут богов:[NEWLINE]твердят, что беды - наших рук дела.[NEWLINE]Но сами же, своим грехом влекомы,[NEWLINE]страданья множат сверх судьбы велений."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_FABLES">
			<Text>"Черепаха шла вперед и вперед. Когда Заяц проснулся от дремоты, он увидел Черепаху у самой финишной черты. Но он уже не мог добежать достаточно быстро, чтобы выиграть гонку. Тогда Черепаха сказала: "Тише едешь - дальше будешь.""</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_OEDIPUS">
			<Text>"Эдип знал знаменитые загадки. Он был великим царем; все ему завидовали. Ныне же его захлестнула страшная волна погибели. Пока ты жив, гляди в свой последний день и не считай себя счастливым, доколе не перешагнешь рубеж жизни, не изведав горя."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LYSISTRATA">
			<Text>"Ты, мужчина, достаточно глуп, как видно, чтобы дерзнуть воевать с женщинами, тогда как мог бы легко снискать нас в верные союзницы."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_AENEID">
			<Text>"В Преисподнюю спуститься легко:[NEWLINE]ночью и днем врата темной Смерти распахнуты настежь;[NEWLINE]но подняться обратно, вернуться к верхнему воздуху -[NEWLINE]вот в чем труд, вот в чем задача."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_METAMORPHOSES">
			<Text>"Счастлив тот, кто разбил цепи, терзающие разум,[NEWLINE]и раз и навсегда оставил тревоги.[NEWLINE]Будь терпелив и стоек; придет день, когда эта боль станет тебе полезна."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_TRUE_STORY">
			<Text>"Я прибегаю ко лжи - но лжи весьма последовательного рода; ибо вот единственное правдивое утверждение, которого вам следует ожидать: я - лжец. Эта защита, полагаю я, является исчерпывающим ответом на любые обвинения."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_RUBAIYAT">
			<Text>"Движущийся Перст пишет; и, написав,[NEWLINE]движется дальше; ни все твое благочестие, ни весь твой ум[NEWLINE]не заставят его вернуться и зачеркнуть полустроки,[NEWLINE]ни все твои слезы не смоют ни слова."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_MASNAVI">
			<Text>"Стучи - и Он откроет дверь.[NEWLINE]Исчезни - и Он заставит тебя сиять, как солнце.[NEWLINE]Упади - и Он вознесет тебя до небес.[NEWLINE]Стань ничем - и Он превратит тебя во все."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_RAMAYAMA">
			<Text>"Поэт Вальмики держал в горсти весь движущийся мир - в капле воды.[NEWLINE]Боги и святые смотрели с небес вниз,[NEWLINE]и Вальмики смотрел вниз на богов - в утро Времен."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_MAHABHARATA">
			<Text>"Ради спасения рода пожертвуй человеком;[NEWLINE]ради спасения деревни пожертвуй родом;[NEWLINE]ради спасения страны пожертвуй деревней;[NEWLINE]ради спасения души пожертвуй землей."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_URUBHANGA">
			<Text>"Нет в моей природе болезни подозрительности.[NEWLINE]Ибо я царь, умеющий чтить дружбу,[NEWLINE]что расцветает меж мужчиной и женщиной."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_ABHIJNANASAKUTALAM">
			<Text>"Вчера - лишь сон;[NEWLINE]Завтра - лишь видение.
Но хорошо прожитый Сегодняшний день делает каждое[NEWLINE]вчера счастливым сном;[NEWLINE]а каждое завтра - видением надежды."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_CHU_CI">
			<Text>"Два государя, снискавших громкую хвалу,[NEWLINE]шли царственным путем и цели достигли.[NEWLINE]Два надменных принца предались страстям,[NEWLINE]искали легких троп и собственные стопы запутали."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_SHUIHU_ZHUAN">
			<Text>"Сегодня наш младший брат Чэнь Да пошел наперекор нашим советам. Он обидел Ваше Превосходительство и был заключен в вашем почтенном поместье. Поскольку у нас нет способа спасти его, мы пришли умереть вместе с ним."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_JIN_PING_MEI">
			<Text>"Страсти, что пробуждают тучи и дождь,[NEWLINE]сплетая головы и обнимая шеи,[NEWLINE]за пологом постели. Воистину:[NEWLINE]когда чувства сходятся воедино, легко забыть,[NEWLINE]что становится с парчовым поясом."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_HONG_LOU_MENG">
			<Text>"Хитрецы тратят силы впустую;[NEWLINE]мудрецы изнуряют умы;[NEWLINE]но простак, не алчущий наживы,[NEWLINE]с полным брюхом бредет вольно,[NEWLINE]как лодка, плывущая по морю."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_KOKIN_WAKASHU">
			<Text>"Серебряными жемчужинами[NEWLINE]казались мне слезы мои,[NEWLINE]но с годами[NEWLINE]китайским пурпуром[NEWLINE]они стали."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_GENJI_MONOGATARI">
			<Text>"Не следует быть жестоким с женщиной лишь из-за ее некрасивости - так же, как нет права обходиться с ней вольно лишь потому, что она красива."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_TSUREZUREGUSA">
			<Text>"Самое драгоценное в жизни - ее неопределенность. Оставлять что-то незавершенным делает это интересным и дает ощущение, что есть еще куда расти."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_SHINJUTEN_NO_AMIJIMA">
			<Text>"В ушах того, кем овладел Бог Смерти, доводы и возражения звучат как пустые жалобы."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_UGETSU_MONOGATARI">
			<Text>"Луна сияет над рекой;[NEWLINE]ветер шелестит в соснах.[NEWLINE]Долгая ночь, ясный вечер -[NEWLINE]для чего все это?"</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_WAGAHAI_WA_NEKO">
			<Text>"Живя бок о бок с людьми, чем больше я наблюдаю за ними, тем более убеждаюсь: они эгоистичны."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_EL_INGENIOSO">
			<Text>""Посмотрите, ваша милость," - сказал Санчо, - "то, что вы видите вон там, - не великаны, а ветряные мельницы, а то, что кажется руками, - всего лишь крылья, которые крутятся на ветру и вращают жернов."[NEWLINE]"Очевидно," - ответил Дон Кихот, - "вы мало что смыслите в приключениях.""</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_MARIA">
			<Text>"Я заснул печальным, охваченным смутным предчувствием грядущей беды. Тот локон волос, срезанный с головы мальчика, та предосторожность любви против смерти - даже перед лицом цветущей жизни - заставляла мои мысли блуждать всю ночь среди тех мест, где я, сам того не зная, провел счастливейшие часы своей жизни."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_MARTIN_FIERRO">
			<Text>"Я гаучо, и примите это от меня,[NEWLINE]как объясняет вам мой язык:[NEWLINE]для меня земля тесна,[NEWLINE]а могла бы быть и шире."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_AZUL">
			<Text>"Волынки Испании, вы, что умеете петь[NEWLINE]о том, что всего слаще нам весной![NEWLINE]Вы поете сначала о радости, потом о боли,[NEWLINE]такой же глубокой и горькой, как волнующееся море."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_GIRART_DE_VIENNE">
			<Text>"Да не допустит Господь этого деяния![NEWLINE]Не мне причинять вред королю Франции![NEWLINE]Если он простит меня, я стану его вассалом[NEWLINE]и буду держать от него все свои земли в лен."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LA_VIE_DE_GARGANTUA">
			<Text>"Видя, как скорбь тебя гложет и губит,[NEWLINE]я предпочту писать о смехе, нежели о слезах,[NEWLINE]ибо смех делает людей человечными и мужественными."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_CANDIDE_OU_LOPTIMISME">
			<Text>"У глупцов есть привычка считать восхитительным все написанное знаменитым автором. Я же читаю только ради собственного удовольствия и только то, что отвечает моему вкусу."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LES_TROIS_MOUSQUETAIRES">
			<Text>"Один за всех, все за одного - таков наш девиз."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LES_MISERABLES">
			<Text>"Величайшее счастье в жизни - убежденность в том, что тебя любят - любят ради тебя самого, или, точнее, любят вопреки тебе самому... Любить другого человека - значит видеть лик Бога."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_VIGNT_MILLE_LIEUES">
			<Text>"Капитан Немо указал на эту исполинскую груду ракушек, и я увидел, что эти россыпи поистине неисчерпаемы - ведь созидательная мощь Природы превосходит разрушительные инстинкты Человека."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_A_LA_RECHERCHE">
			<Text>"Нет такого мудреца, который не говорил бы в юности вещей или не вел бы такой жизни, воспоминание о которой ему неприятно и которую он охотно бы вычеркнул. Однако ему не следует вовсе сожалеть об этом, ибо он не может быть уверен, что действительно стал мудрым."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_DIVINA_COMMEDIA">
			<Text>"Самые горячие места в Аду уготованы тем, кто во времена великих нравственных потрясений хранил нейтралитет."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_IL_CANZONIERE">
			<Text>"Откуда тебе знать, бедный глупец? Быть может, где-то там кто-то вздыхает о твоем отсутствии; и с этой мыслью душа моя начинает дышать."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_ORLANDO_FURIOSO">
			<Text>"Никогда не было такой красоты ни в одном другом мужчине. Природа создала его, а затем разбила форму."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_SAUL">
			<Text>"Запишут о тебе, что Давид здесь[NEWLINE]сам сдался свирепому Саулу -[NEWLINE]выступай же, о Израиль, из мирных шатров своих;[NEWLINE]выступай из них, о Царь."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_DIE_RAUBER">
			<Text>"Не то чтобы я сомневался: правосудие нашло бы меня достаточно быстро, если бы того пожелали высшие силы. Но оно могло бы застать меня во сне, или настичь в бегстве, или схватить силой и мечом, - и тогда я лишился бы единственной оставшейся мне заслуги: сделать свою смерть добровольным искуплением."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_FAUST">
			<Text>"Когда ученые берутся изучать вещь, они сперва стараются ее умертвить, если она жива; а потом у них есть части, но утрачено целое, ибо недостает связующего звена - живой души."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_REVIZOR">
			<Text>"Нечего на зеркало пенять, коли рожа крива."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_PRESTIPLENIYE">
			<Text>"Боль и страдание неизбежны для большого ума и глубокого сердца. Поистине великие люди, думается мне, непременно несут в себе великую печаль на земле."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_VOYNA_I_MIR">
			<Text>"Дорогого человека можно любить человеческой любовью; но врага можно любить только любовью божественной."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_CHAYKA">
			<Text>"Отчего я слышу ноту печали, сжимающей мое сердце, в крике чистой души? Если когда-нибудь тебе понадобится моя жизнь - приди и возьми ее."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_NA_DNE">
			<Text>"Счастье всегда кажется маленьким, пока держишь его в руках; но отпусти - и сразу поймешь, как оно было велико и драгоценно."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_CANTERBURY_TALES">
			<Text>"Но смысл уловите, добрые люди.[NEWLINE]Ведь Павел-апостол учит нас: все написанное хорошо[NEWLINE]написано ради какой-нибудь полезной истины.[NEWLINE]Берите же зерно, а шелуху оставьте."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LE_MORTE_DARTHUR">
			<Text>"Однако некоторые люди во многих частях Англии говорят, что король Артур не умер, но по воле Господа нашего Иисуса был перенесен в иное место; и говорят, что он придет снова."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_THE_FAERIE_QUEENE">
			<Text>"Ибо нет ничего утраченного, чего нельзя было бы найти, если искать."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_MACBETH">
			<Text>"Жизнь ... - это повесть,[NEWLINE]рассказанная идиотом, полная шума и ярости,[NEWLINE]но лишенная смысла."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_PRIDE_AND_PREJUDICE">
			<Text>"Я не могу назвать ни часа, ни места, ни взгляда, ни слова, с которых началось это. Я уже был на полпути, прежде чем понял, что начал."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_FRANKENSTEIN">
			<Text>"Учитесь на моем примере, если не на моих наставлениях: сколь опасно обретение знаний - и сколь счастливее тот человек, который считает свой родной город целым миром, нежели тот, кто стремится стать больше, чем позволяет его природа."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_A_CHRISTMAS_CAROL">
			<Text>"Ты можешь быть непереваренным куском говядины, пятном горчицы, крошкой сыра, ломтиком недожаренного картофеля. В тебе куда больше от подливки, чем от могилы, кем бы ты ни был!"</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_ALICES_ADVANTURES">
			<Text>""Но я не хочу попадать к сумасшедшим," - заметила Алиса.[NEWLINE]"Ничего не поделаешь," - сказал Кот. "Мы все здесь сумасшедшие. Я сумасшедший. Ты сумасшедшая."[NEWLINE]"Откуда ты знаешь, что я сумасшедшая?" - спросила Алиса.[NEWLINE]"Должна быть," - сказал Кот, - "иначе бы ты сюда не пришла.""</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_BARRACK_ROOM_BALLADS">
			<Text>"И первый грубый набросок, что мир увидел,[NEWLINE]радовал его сердце.[NEWLINE]Пока Дьявол не шепнул из-за листьев:[NEWLINE]"Мило, но разве это искусство?""</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_THE_TIME_MACHINE">
			<Text>"Думаю, в то время никто из нас до конца не верил в Машину Времени. Дело в том, что Путешественник во Времени был из тех людей, которые слишком умны, чтобы им верили: никогда не было ощущения, что видишь его насквозь; всегда подозревал какой-то тонкий резерв, какую-то хитрость в засаде - за его прозрачной откровенностью."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_THE_SIGN_OF_THE_FOUR">
			<Text>"Когда вы устраните невозможное, то, что останется, каким бы невероятным оно ни было, и есть истина."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LADY_CHATTERLEYS_LOVER">
			<Text>"Женщина должна либо прожить свою жизнь, либо раскаяться в том, что не прожила ее."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_THE_SKETCH_BOOK">
			<Text>"И прожил бы он приятную жизнь, вопреки Дьяволу и всем его козням, если бы на его пути не возникло существо, причиняющее смертным мужчинам больше замешательства, чем призраки, домовые и все ведьмы вместе взятые, - а именно женщина."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_THE_LAST_OF_THE_MOHICANS">
			<Text>"Чингачгук схватил руку, которую следопыт в порыве чувства протянул над свежей землей, и в этом жесте дружбы эти бесстрашные лесные воины склонили головы, а горячие слезы падали к их ногам, орошая могилу Ункаса, словно капли дождя."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_THE_RAVEN">
			<Text>"Распахнул я ставни - вдруг, с трепетом крыл и порханьем,[NEWLINE]В дверь вошел надменный ворон из седых святых времен.[NEWLINE]Без поклона, без смиренья - ни секунды, ни мгновенья -[NEWLINE]Но с осанкою владыки сел над входом в мой салон."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_TWICE_TOLD_TALE">
			<Text>"Среди кажущегося хаоса нашего таинственного мира люди так точно вписаны в систему, системы - друг в друга и в единое целое, что, отступив на миг в сторону, человек подвергается страшному риску навсегда утратить свое место."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_MOBY_DICK">
			<Text>"Зовите меня Измаил. Несколько лет назад - точно не помню когда - без особых средств в кармане и без ничего, что привязывало бы меня к берегу, я решил немного поплавать и посмотреть на водную часть света."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_UNCLE_TOMS_CABIN">
			<Text>"Том открыл глаза и взглянул на своего хозяина. "Бедное несчастное создание!" - произнес он. "Тебе больше нечего мне сделать. Я прощаю тебя всей душой!" И он окончательно лишился чувств."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_WALDEN">
			<Text>"Я ушел в лес, потому что хотел жить осознанно, иметь дело лишь с главными фактами жизни - и посмотреть, смогу ли я усвоить то, чему она учит, а не обнаружить перед смертью, что вовсе не жил."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LEAVES_OF_GRASS">
			<Text>"О Капитан! Мой Капитан! Наш страшный путь завершен,[NEWLINE]
Корабль пережил все шторма; награда, что искали, взята."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_ADVENTURES_OF_HUCKLEBERRY">
			<Text>"Но думаю, мне надо подаваться на Территорию прежде остальных, потому что тетя Салли собирается меня усыновить и цивилизовать, а я этого вынести не могу. Я уже через это проходил."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_POEMS">
			<Text>"Остановиться не могла для Смерти -[NEWLINE]Она остановилась для меня -[NEWLINE]В карете были только Мы двое -[NEWLINE]И Бессмертие."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_RED_BADGE_OF_COURAGE">
			<Text>"Ему смутно хотелось ходить вокруг тела и всматриваться; это порыв живых - пытаться прочитать в мертвых глазах ответ на Вопрос."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_WONDERFUL_WIZARD_OF_OZ">
			<Text>""О, вы очень злой человек!"[NEWLINE]"О нет, дорогая. Я очень добрый человек. Просто очень плохой Волшебник.""</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_THE_GREAT_GATSBY">
			<Text>"Гэтсби верил в зеленый огонек, оргиастическое будущее, которое год за годом отступает перед нами. Тогда оно ускользнуло от нас, но это не важно - завтра мы побежим быстрее, вытянем руки дальше... и в одно прекрасное утро..."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_ROSETTA">
			<Text>"...те, кто в них обитает, и все до единого, кто имеет в них какое-либо достоинство, - вот, он подобен богу..."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_MAWANGDUI">
			<Text>"Кровоточащий геморрой. Варить самца крысы в моче до готовности. Прижимать горячим паром."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_DEAD_SEA">
			<Text>"Скажите им следующее: "Эти боги, которые не сотворили небеса и землю, исчезнут с земли и из-под небес.""</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_GILGAMESH">
			<Text>"Я увековечу свое имя там, где написаны имена знаменитых мужей, а там, где не написано ничьего имени, я воздвигну памятник богам."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_NAG_HAMMADI">
			<Text>"Но те, кого Он помазал, - это те, кто стал совершенным. Ибо полные сосуды - те, что помазаны. Но когда помазание на одном растворяется, оно опустевает."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LINEAR_B">
			<Text>"Так видел Фугебрис, когда царь назначил Аугеваса до-мо-ко-ро... рабынь тридцать две... старших девочек пять... младших девочек пятнадцать... младших мальчиков четыре"</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_PAPYRUS_ANI">
			<Text>"Привет вам, о дающие пироги и эль совершенным душам в Доме Осириса, - дайте же пироги и эль дважды в день душе Осириса Ани, чье слово истинно перед богами, Владыками Абидоса."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_RUNESTONE">
			<Text>"Говорю это во второй раз: тот, кто девять поколений назад потерял жизнь вместе с хрейдготами и погиб с ними за свою вину."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_HAMMURABI">
			<Text>"196. Если человек выбьет глаз другому человеку, ему следует выбить глаз."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_BAKHSHALI">
			<Text>"Пятеро купцов сообща покупают драгоценный камень. Его цена равна половине денег, которыми располагает первый, плюс деньги остальных, или одной трети денег второго плюс деньги остальных..."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_CODEX_PEREZ">
			<Text>"Пророчество Чилам Балама, певца из Кабаль-чена, Мани. На 13 Ахау завершится катун во времена ицев, во времена Танках."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_JUSHICHIJO_KEMPO">
			<Text>"Согласие следует чтить, а отказ от своевольного противодействия надо ставить в заслугу... Тогда что может остаться неосуществленным."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_KELLS">
			<Text>"В начале было Слово... и Слово стало плотью и обитало среди нас."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_CODEX_BORGIA">
			<Text>"Тескатлипока: тот, благодаря кому мы живем. Владыка Близкого и Окрестного."</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_KEDUKAN_BUKRIT">
			<Text>"В 605 году календаря Сака, в одиннадцатый день полнолуния Вайсака, Его Величество сел на лодку, чтобы обрести удачу."</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
