<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Русская локализация -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_ETHIOPIA_TEXT">
			<Text>
        Да пребудет благословение с тобой, достопочтенный и праведный Император Эфиопии, Хайле Селассие. Твое наследие как одного из величайших правителей Эфиопии и как духовного лидера растафарианского движения меркнет лишь перед тем влиянием, которое ты оказал на дипломатию и политическое сотрудничество во всем мире. Введя первую письменную конституцию Эфиопии, ты заложил семена демократии, которые дали ростки в грядущие годы, а твое бесконечно мудрое понимание глобальных дел обеспечило Эфиопии место среди государств - основателей Организации Объединенных Наций. Возглавив усилия по реформированию и модернизации страны в годы своего правления, ты навсегда изменил ход эфиопской истории.[NEWLINE][NEWLINE]Почитаемый король, твоя невозмутимость некогда уберегала народ от многих конфликтов, терзающих державы людей, и ныне королевство уповает на тебя, дабы ты вновь обеспечил мир. Поведешь ли ты народ с мужеством и властью, шагая вперед в новую эпоху? Построишь ли ты цивилизацию, которая выдержит испытание временем?
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TITLE">
			<Text>Эфиопия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_FACTOID_HEADING">
			<Text>Интересные факты</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_FACTOID_TEXT">
			<Text>Календарь, используемый в Эфиопии и известный как Гыыз, основан на Коптском календаре, разработанном в Древнем Египте. Благодаря календарю Гыыз Эфиопия - единственная страна в мире, в которой есть 13-й месяц.[NEWLINE][NEWLINE]По легенде, тонизирующее действие кофе было впервые обнаружено в Эфиопии, когда пастух по имени Калди заметил, что его козы необычайно резво скачут после того, как поедят ягоды кофейного дерева.[NEWLINE][NEWLINE]Столица Эфиопии Аддис-Абеба - одна из самых высокогорных столиц в мире: она расположена на высоте почти 2400 м (8000 футов) над уровнем моря.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_2">
			<Text>География и климат</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_3">
			<Text>Истоки человеческой цивилизации</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_4">
			<Text>Доисторический период</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_5">
			<Text>Ранние царства</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_6">
			<Text>Возрождение Соломоновой династии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_7">
			<Text>Исламское вторжение</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_8">
			<Text>Эпоха принцев</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_9">
			<Text>Хайле Селассие</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_10">
			<Text>Итальянская оккупация</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_11">
			<Text>Дерг</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_12">
			<Text>Современная Эфиопия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_1">
			<Text>Родина древних империй, восходящих к последним векам первого тысячелетия до нашей эры, Эфиопия обладает богатой историей, движимой властью великих царей и императоров. Будучи одной из немногих африканских стран, избежавших колониальных притязаний Европы, Эфиопия сохраняла свой суверенитет вплоть до XX века, оставаясь независимой до вторжения итальянских сил под командованием Муссолини в 1935 году. Именно в этот период знаменитый Император Хайле Селассие вывел Эфиопию на передний план мировой политики: его страна пережила конфликты Второй мировой войны, а сам он стремился направить Эфиопию по пути модернизации и прогрессивных реформ.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_2">
			<Text>Эфиопия, десятая по величине страна Африки, занимает большую часть Африканского Рога, расположенного вдоль северо-восточного побережья континента. Разрезанная Великой рифтовой долиной, география Эфиопии определяется высокогорными плато и разрозненными горными хребтами. Стоя на Африканской тектонической плите, которая уже миллионы лет находится в процессе раскола, Эфиопия на протяжении всей своей истории подвергалась частым землетрясениям. Страна также является домом для нескольких десятков действующих и спящих вулканов, в том числе Эрта Але - одного из немногих вулканов в мире, на вершине которого постоянно существует лавовое озеро. Климат Эфиопии весьма разнообразен, хотя в целом страна находится в тропической зоне с обильными осадками в период летних муссонов и сухой умеренной зимой.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_3">
			<Text>Великая рифтовая долина, пересекающая центральную Эфиопию, давно считается колыбелью человеческой цивилизации. В долине было обнаружено множество ископаемых останков, в частности знаменитый скелет "Люси", возраст которого оценивается приблизительно в три миллиона лет. Эти ранние гоминиды впоследствии эволюционировали в первых Homo sapiens, живших по всей Эфиопии небольшими группами более 100 000 лет назад.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_4">
			<Text>Еще в X тысячелетии до нашей эры Эфиопия была населена племенами, существовавшими благодаря ранним формам земледелия и скотоводства. Позднее, в эпоху расцвета Древнего Египта, торговцы обоих государств проложили маршруты для обмена золотом, обсидианом, слоновой костью и другими ценными материалами. Эти ранние жители Эфиопии, населявшие таинственную страну Пунт, выработали многие из ранних сельскохозяйственных практик, которые по сей день остаются частью эфиопской культуры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_5">
			<Text>Как наиболее развитое из ранних эфиопских царств, могущественная Аксумская империя хорошо задокументирована в истории, однако также окутана легендами. Основанный примерно в IV веке до нашей эры, Аксум за следующие пятьсот лет превратился в мощный торговый центр. Ценные товары - ладан и мирра, добываемые из деревьев, распространенных в Эфиопии, - принесли городу Аксум и его жителям огромное богатство. Благодаря вывозу этих товаров, а также выгодной торговле слоновой костью и различными драгоценными металлами, Аксум стал неотъемлемым звеном торговых путей, соединявших Египет, Рим и Индию, - настолько значимым, что в Аксуме началась чеканка собственной монеты для поддержки процветающей местной экономики.[NEWLINE][NEWLINE]Однако после веков процветания легенды гласят, что гибель обширной империи была делом рук мятежной царицы по имени Юдит. По преданию, Аксум долгое время был оплотом христианства, и иудейская царица Юдит стремилась захватить трон путем завоевания, опустошив, по слухам, сельские земли и убив царскую семью Аксума. Хотя история жизни Юдит и ее недолгого правления остается загадочной и спорной, с уверенностью можно сказать, что упадок Аксума совпал с ее предполагаемым появлением в X веке нашей эры.[NEWLINE][NEWLINE]Загвейская династия, утвердившаяся в начале XII века после падения Аксума, стала первой династией Эфиопской империи, которая управляла страной вплоть до XX века. Хотя Загвейская династия находилась у власти немногим более столетия, она внесла значительный вклад в распространение христианства по всей Эфиопии, что сыграло важнейшую роль в дальнейшей судьбе страны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_6">
			<Text>В 1270 году нашей эры монархия, которой предстояло управлять Эфиопией на протяжении грядущих веков, возникла под руководством императора Йекуно Амлака, основателя Соломоновой династии. Правители Соломоновой династии возводили свое происхождение к великому библейскому царю Соломону и его царице Македе. По преданию, в X веке до нашей эры царица Македа отправилась из своего царства в Шебе (считается, что оно занимало часть современной Эфиопии) в Израиль, стремясь приобщиться к мудрости почитаемого царя Соломона. Хотя свидетельства о ее отношениях с Соломоном расходятся, впоследствии Македа родила сына - Менелика. По преданию, получив образование при дворе Соломона, Менелик вернулся в Эфиопию, привезя с собой легендарный Ковчег Завета в дар от Соломона. Правивший около 950 года до нашей эры, Менелик I стал родоначальником библейского происхождения, которое последующие Императоры Эфиопии считали священным.[NEWLINE][NEWLINE]Почти через 2000 лет после правления Менелика Йекуно Амлак заявил, что проследил свое происхождение через длинную цепь родственников, установив несомненную связь с легендарным императором и его родителями. Эта новообразованная Соломонова династия удерживала власть над Эфиопией более пяти веков - вплоть до правления Хайле Селассие в 1970-х годах. Пользуясь полной поддержкой влиятельной Эфиопской православной церкви (которая по сей день утверждает, что хранит легендарный Ковчег Завета), Соломоновы императоры наслаждались относительной стабильностью в период своего правления, несмотря на несколько попыток вторжения извне.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_7">
			<Text>В середине XVI века Эфиопия граничила со все более могущественным исламским Адальским султанатом, который возглавлял имам Ахмад ибн Ибрагим аль-Гази, прозванный в народе "Завоевателем". Начав священную войну против христиан Эфиопии в 1529 году, имам Ахмад развязал великий конфликт, вошедший в историю как Эфиопско-Адальская война. На протяжении почти пятнадцати лет ожесточенных сражений Ахмад был близок к тому, чтобы полностью уничтожить все королевство, захватив огромные территории Эфиопии.[NEWLINE][NEWLINE]Потерпев столь тяжкие потери, Эфиопская империя была вынуждена обратиться за помощью к португальским подкреплениям для отражения исламских армий. За предшествующие десятилетия исследователи и миссионеры из Португалии достигли Эфиопии с целью обращения населения в католицизм и вели собственную войну против исламских османов. После затяжного конфликта, в котором Османская империя в конечном счете встала на сторону Адала, война завершилась в 1543 году после гибели как имама Ахмада, так и португальского генерала Криштована да Гамы. Эфиопия была предоставлена самой себе для восстановления после войны, однако стремительное распространение католицизма в окрестных землях вызвало внутренние распри, поскольку Эфиопская православная церковь с трудом удерживала твердую власть над страной.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_8">
			<Text>Период, известный как Земене Месафент, или "Эпоха принцев", в XVIII веке был отмечен непрекращающимися потрясениями внутри Эфиопии. Возникновение противоборствующих религиозных группировок в сочетании с постоянными региональными спорами привело к распаду центральной власти. Пока между принцами, военными вождями и знатью вспыхивали сражения, каждый из которых стремился разделить страну и умножить собственное могущество, простому народу Эфиопии пришлось переносить ужасы этих бессмысленных конфликтов.[NEWLINE][NEWLINE]Император, положивший конец Эпохе принцев, Касса Хайлу, сначала прославился как разбойник и грабитель на дорогах. Собрав армию и накопив огромные богатства благодаря контрабандным операциям, Касса Хайлу завоевал народную поддержку, раздавая свое состояние беднякам. Объединив несколько раздробленных провинций и обретя многочисленных сторонников, Хайлу был в итоге коронован как Император Теводрос II в 1855 году. После его коронации Эфиопия в целом стабилизировалась, и его правление многие считают началом современной Эфиопии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_9">
			<Text>Пожалуй, самый памятный из великих эфиопских императоров, Хайле Селассие, взошел на трон в 1930 году и быстро снискал мировое признание для Эфиопии и ее народа. В годы своего правления он активно добивался отмены рабства - меры, которую предлагали, но так и не осуществили многие его предшественники. Кроме того, Император Селассие был глубоко озабочен модернизацией своей страны и упразднением многих феодальных порядков, еще сохранявших силу в Эфиопии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_10">
			<Text>В 1935 году фашистский итальянский режим под руководством Бенито Муссолини вторгся в Эфиопию, стремясь присоединить ее территорию в качестве провинции Италии. Столкнувшись с превосходящей военной силой, Эфиопия не смогла отразить вторжение, и к 1936 году Муссолини провозгласил создание Итальянской империи, включавшей оккупированную эфиопскую территорию. В этот период Хайле Селассие был вынужден уйти в изгнание, найдя прибежище в Великобритании на все время оккупации. Селассие изложил дело защиты Эфиопии перед Лигой Наций, включая суровое осуждение применения Италией горчичного газа против эфиопских солдат и мирных жителей. Несмотря на его обращение, международная помощь так и не поступила, и прошли годы, прежде чем британская Восточноафриканская кампания Второй мировой войны положила конец итальянской оккупации. Хайле Селассие вернулся на свой трон как Император Эфиопии после разгрома Италии и правил еще почти 40 лет, пока не возникла новая угроза.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_11">
			<Text>В 1974 году военный переворот, организованный коммунистами, завершился отстранением Хайле Селассие от власти и его заточением в королевском дворце. Группировка, сместившая его и известная как Дерг, образовала Временное военное правительство Социалистической Эфиопии и правила железной рукой. Селассие при невыясненных обстоятельствах скончался в заточении - это спорная тема, не утихающая в дискуссиях по сей день. Поскольку Дерг и его коммунистические идеалы не пользовались всеобщей поддержкой, военный переворот также ознаменовал начало Гражданской войны в Эфиопии. Этот великий конфликт унес жизни нескольких сотен тысяч мирных жителей, а боевые действия продолжались более 15 лет. В 1991 году Народно-революционному демократическому фронту Эфиопии наконец удалось свергнуть правительство, что привело к созданию новой конституции и избранию демократического правительства.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_12">
			<Text>Известная сегодня как Федеративная Демократическая Республика Эфиопия, страна сталкивается с целым рядом серьезных социально-экономических проблем, являясь второй по численности населения страной в Африке. Широко распространенная географическая изолированность ряда групп населения все больше затрудняет обеспечение образования, здравоохранения и во многих случаях элементарных жизненных потребностей. Несмотря на то что в стране проводятся многопартийные выборы, коррупция внутри правительства остается постоянной проблемой, а репрессии последних лет вызвали международное осуждение в связи с убийствами участников протестов и членов оппозиционных партий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_NAME">
			<Text>Хайле Селассие</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TITLES_1">
			<Text>Император Эфиопии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_SUBTITLE">
			<Text>Лидер Эфиопии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_LIVED">
			<Text>1892 - 1975 н. э.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_FACT_1">
			<Text>Хайле Селассие стал первым человеком африканского происхождения, появившимся на обложке журнала Time: он был featured вскоре после своей коронации в 1930 году. В 1935 году он также был удостоен звания "Человек года по версии Time".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_FACT_2">
			<Text>Среди многочисленных слухов о смерти Селассие постоянно повторяется одна версия: его кости были обнаружены закопанными в Императорском дворце под туалетом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_1">
			<Text>История</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_2">
			<Text>Ранние годы и политическая деятельность</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_3">
			<Text>От трона до изгнания</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_4">
			<Text>Возвращение к власти</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_5">
			<Text>Десятилетия правления</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_6">
			<Text>Заточение и смерть</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_7">
			<Text>Бог растафариан</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_8">
			<Text>Суд истории</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_1">
			<Text>Известный как "Покоряющий лев колена Иудина", "Царь царей" и "Избранник Бога", Хайле Селассие правил Эфиопией как Император почти 40 лет в XX веке. Рожденный как Лидж Тафари Маконнен в 1892 году, человек, вошедший в историю под именем Хайле Селассие, посвятил жизнь служению интересам Эфиопии и выведению своей страны на передовые позиции в африканской политике. Наиболее известный реформированием древних феодальных устоев Эфиопии через попытки модернизации страны, Хайле Селассие неустанно добивался международного признания Эфиопии на мировой арене. Его наследие в мировой политике было превзойдено лишь его ролью мессии в религии растафари, последователи которой почитают его как бога, который приведет растаман на их родину - в Эфиопию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_2">
			<Text>Будучи сыном провинциального губернатора, Хайле Селассие провел годы становления под руководством нескольких наставников, отобранных отцом, в том числе влиятельного монаха по имени Абба Самуэль. По мере продолжения образования Селассие был признан достаточно зрелым для управления несколькими малыми провинциями и уже в 17 лет успел зарекомендовать себя как восходящая политическая звезда. В годы своего губернаторства Селассие выделился среди сверстников как прогрессивный мыслитель, вводя политику, ограничивавшую феодальный контроль знати за счет усиления власти центрального правительства.[NEWLINE][NEWLINE]В 1916 году Хайле Селассие был назначен регентом-управителем при Императрице Зевдиту, заняв тем самым положение наследника трона. Пользуясь поддержкой как консервативных, так и прогрессивных сторонников, Селассие был идеальным регентом. Однако на протяжении своего регентства Селассие завоевывал все большую поддержку среди прогрессивно настроенных людей по всей Эфиопии, что вызывало все большее недовольство консервативной Императрицы. Хотя номинальным лидером Эфиопии была Императрица Зевдиту, Селассие как регент самостоятельно руководил большей частью государственных дел. В этот период Селассии приписывают обеспечение членства Эфиопии в Лиге Наций - включение, ставшее следствием его усилий по отмене рабства в Эфиопии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_3">
			<Text>По мере того как влияние и народная поддержка Хайле Селассие продолжали расти, Императрица была вынуждена вступить в противостояние с будущим правителем. В 1928 году Императрица Зевдиту попыталась отстранить Селассие от должности, обвинив его в государственной измене, однако ее усилия не нашли поддержки. Популярность Селассие к тому времени была повсеместной, и он пользовался широкой поддержкой внутри армии, оставив Зевдиту без возможности отстоять свои претензии. В результате этого противостояния Зевдиту была вынуждена провозгласить Хайле Селассие Королем Эфиопии - титулом, стоящим ниже ее собственного, однако признающим его растущий авторитет в стране. Менее чем через два года Императрица скончалась по невыясненным причинам, оставив трон Эфиопии вакантным для Селассие. Именно после коронации в качестве императора в 1930 году он впервые принял имя Хайле Селассие, означавшее "Мощь Троицы" на амхарском языке. Вскоре после восшествия на трон Селассие сыграл ключевую роль в создании первой письменной конституции Эфиопии - задачи, о которой он впоследствии упоминал в своей автобиографии как о задуманной еще в годы регентства.[NEWLINE][NEWLINE]В 1935 году итальянский режим под руководством Бенито Муссолини объявил войну Эфиопии, начав вторжение осенью. Этот конфликт вошел в историю как Вторая итало-эфиопская война (первая произошла в конце 1800-х годов). После кратких боев между итальянскими и эфиопскими силами, включая несколько сражений под личным командованием Селассие, Италии удалось оккупировать и в конечном счете аннексировать африканскую страну.[NEWLINE][NEWLINE]После успешной итальянской кампании против Эфиопии Хайле Селассие был вынужден уйти в изгнание, однако прежде изложил дело защиты Эфиопии перед Лигой Наций. Несмотря на воодушевляющую речь, обличавшую фашистское движение Италии, его призыв остался без ответа, и Селассие остался выжидать своего часа. Следующие пять лет он провел в Англии, продолжая обличать итальянскую оккупацию и пытаясь заручиться поддержкой мирового сообщества в движении за возвращение своей страны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_4">
			<Text>С началом Второй мировой войны в 1939 году наконец были предприняты усилия по освобождению Эфиопии от итальянского режима под руководством британцев в ходе Восточноафриканской кампании. Объединившись с отдельными частями эфиопской армии, эта освободительная армия получила название "Сила Гидеон" и сыграла решающую роль в борьбе за возвращение эфиопской родины. К 1942 году итальянцы сдались и были вынуждены признать восстановленный суверенитет Эфиопии, а Хайле Селассие вернулся в столицу - Аддис-Абебу. Не найдя единодушия в Лиге Наций, Селассие стал активным сторонником Организации Объединенных Наций с ее расширенными положениями о международной безопасности и обеспечил Эфиопии место государства-основателя в 1948 году.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_5">
			<Text>В последующие годы Селассие продолжал стремиться к модернизации Эфиопии посредством реформ, одновременно укрепляя международное положение своей страны и ее отношения с зарубежными государствами. В 1960-х годах Селассие возглавил Организацию африканского единства - предшественницу современного Африканского союза. Ставя целью создание солидарности между независимыми государствами африканского континента, Селассие был убежден, что единый голос укрепит народы Африки. Хотя Селассие стремился сделать организацию чем-то большим, чем просто идеологическим объединением, та осталась почти без полномочий и реальной власти ввиду отсутствия собственных военных сил.[NEWLINE][NEWLINE]Работая с международным сообществом, Селассие одновременно занимался улучшением благосостояния своего народа внутри страны. Его попытки сломить монополию знати на землевладение дали лишь ограниченные результаты, однако эта инициатива породила движение, которое продолжилось и после окончания его правления. Были проведены реформы, расширившие доступ к учебным заведениям, а экономические программы обеспечили справедливую систему налогообложения. Несмотря на добрую волю, проявленную в этих внутренних программах, стремление Селассие усилить собственную власть путем изменения конституции повлекло за собой все более заметное инакомыслие.[NEWLINE][NEWLINE]В конце 1960-х годов в Эфиопии укрепились марксистские идеи, и по мере того, как в начале 1970-х народ страдал от голода и засухи, популярность Селассие падала. Экономический кризис, приведший к стремительной инфляции, стал последней каплей: Селассие с трудом удерживал власть вплоть до 1974 года, когда был свергнут и арестован марксистской военной группировкой, известной как "Дерг".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_6">
			<Text>Находясь под домашним арестом, Хайле Селассие скончался при невыясненных обстоятельствах в 1975 году: официальные данные о причине смерти расходятся. Военные власти заявили, что он умер от болезни, однако многие по сей день убеждены, что он был убит своими тюремщиками. Лишь спустя около 25 лет, в ноябре 2000 года, Хайле Селассие был наконец удостоен подобающих его статусу похорон.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_7">
			<Text>Растафарианское движение возникло под влиянием слов ямайского активиста Маркуса Гарви, чьи философские взгляды заложили основу этой религии в том виде, в каком она известна сегодня. Слова Гарви "Смотрите на Африку - там короновано черного Царя, который будет Искупителем" были восприняты как пророчество, исполнившееся при коронации Хайле Селассие в 1930 году. Хотя сам Селассие исповедовал православное христианство, он никогда не подтверждал и не отрицал своего положения мессии растафариан, а в 1966 году посетил Ямайку, где его встретили десятки тысяч верующих-растафари.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_8">
			<Text>Сегодня Хайле Селассие воспринимается как красноречивый государственный деятель и страстный лидер, преодолевший немало трудностей в годы своего правления, но неизменно стремившийся лишь к улучшению благосостояния своего народа и укреплению стабильности своей страны. Взгляды Селассие на международное сотрудничество и дипломатию оказали влияние не только на будущее Эфиопии и Африки в целом, но и на все международное сообщество.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_ALHAMBRA_DESC">
			<Text>Расположенная на юге Испании, Альгамбра - величественный дворцовый комплекс династии Насридов, правившей этим регионом в середине XIV века. Строительство началось приблизительно в 1238 году н.э. при Ибн аль-Ахмаре и продолжалось при его преемниках. Своим именем, переводящимся как "Красная крепость", Альгамбра обязана красноватому оттенку стен. Известная мавританским исламским архитектурным стилем, Альгамбра украшена искусной резьбой и многочисленными примерами переплетающихся узоров, именуемых "арабесками" и характерных прежде всего для исламского искусства. Хотя многие образцы первоначального исламского стиля сохранились по сей день, значительная часть дворца и его интерьеров была перестроена и переделана после установления католичества в Испании.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_ALHAMBRA_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Справедливость - неприступная крепость, воздвигнутая на вершине горы, которую не сметут потоки бурь и не разрушат армии".[NEWLINE]- Джозеф Аддисон[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CN_TOWER_DESC">
			<Text>Некогда самое высокое отдельно стоящее сооружение в мире, Си-эн-тауэр в Торонто, Канада, по сей день входит в число наиболее высоких построек планеты. Возведенная в 1976 году как коммуникационная башня Канадской национальной железнодорожной компанией (отсюда и аббревиатура CN), башня стала символом Торонто и главной туристической достопримечательностью города. Башня по-прежнему используется главным образом для теле- и радиовещания и ныне признана одним из "Семи чудес современного мира" наряду с рядом выдающихся сооружений XX века.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CN_TOWER_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Ничто не распространяется быстрее скорости света, за исключением, пожалуй, плохих новостей, которые подчиняются своим особым законам".[NEWLINE]- Дуглас Адамс[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HUBBLE_DESC">
			<Text>Названный в честь выдающегося американского астронома Эдвина Хаббла, космический телескоп "Хаббл" стал одним из важнейших инструментов астрономических исследований за всю историю науки. Запущенный в 1990 году, телескоп неизменно поставляет захватывающие снимки далеких созвездий и туманностей, привлекая широкое внимание как ученых, так и широкой публики. Как единственный космический телескоп, который возможно обслуживать непосредственно в открытом космосе астронавтами, "Хаббл" неоднократно продлевал срок службы благодаря серии выходов в открытый космос. Тем не менее, несмотря на свое выдающееся наследие, космический телескоп "Хаббл" в 2018 году будет заменен более совершенным космическим телескопом имени Джеймса Уэбба.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HUBBLE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Удивительно не то, что звездное поле так необъятно, а то, что человек сумел его измерить".[NEWLINE]- Анатоль Франс[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_LEANING_TOWER_DESC">
			<Text>Расположенная на площади Пьяцца дель Дуомо ("Соборная площадь") в итальянском городе Пиза, знаменитая колокольня, широко известная как Пизанская башня, простоит слегка накренившись вот уже несколько столетий. Строительство башни началось в 1173 году, и довольно скоро стало очевидно, что неустойчивый грунт и недостаточный фундамент не способны удержать ее от оседания. Простояв незавершенной почти целый век, башня была достроена в конце XIII века, а последний ярус завершен в 1372 году. В башне размещены семь колоколов, каждый из которых соответствует отдельной ноте музыкальной гаммы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_LEANING_TOWER_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Не хлопайте слишком громко - это очень старое здание".[NEWLINE]- Джон Осборн[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOSQUE_OF_DJENNE_DESC">
			<Text>Крупнейшее в мире здание из глиняного кирпича, Большая мечеть Дженне находится в африканской республике Мали. Предположительно впервые построенная в XIII веке султаном Кои Кунборо, мечеть с тех пор была разрушена и отстроена заново несколько раз. Нынешний облик сооружения - стены из глиняного кирпича на известковом растворе - был создан в 1906 году совместными усилиями жителей окрестных мест. Сегодня мечеть поддерживают в надлежащем состоянии жители Дженне во время ежегодного праздника, специально учрежденного для обеспечения ее долговечности.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOSQUE_OF_DJENNE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Перед лицом великолепия вечности позвольте времени со всеми его превратностями уменьшиться до собственного ничтожества".[NEWLINE]- Томас Чалмерс[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_NEUSCHWANSTEIN_DESC">
			<Text>Возведенный по приказу "Безумного короля" Людвига II Баварского в конце XIX века, замок Нойшванштайн стал воплощением образа сказочного замка, столь привычного по детской литературе и сказкам. Выстроенный на склоне холма близ городка Фюссен в Германии, замок задумывался Людвигом как убежище от посторонних взглядов - ведь король был известен своей замкнутостью. После его смерти замок превратился в популярную туристическую достопримечательность и в конечном счете послужил вдохновением для знаменитого Замка Спящей красавицы, созданного Уолтом Диснеем.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_NEUSCHWANSTEIN_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"...место это одно из прекраснейших, какие только можно найти, святое и неприступное, достойный храм для божественного друга, принесшего спасение и истинное благословение миру".[NEWLINE]- Король Людвиг II Баварский[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_PETRA_DESC">
			<Text>Возникший приблизительно в 1000 году до н.э., архитектурный комплекс Петра в Иордании является одним из наиболее известных в мире образцов скальной архитектуры. Многочисленные искусно вырезанные сооружения были высечены в песчаниковых стенах пустынных ущелий, окружающих эту местность, и Петра стала столицей некогда кочевого народа набатеев. Самое знаменитое из этих сооружений - Аль-Хазне, или "Сокровищница", - появилось во многих крупных кинофильмах, в том числе сыграло заметную роль в картине "Индиана Джонс и последний крестовый поход", где Аль-Хазне изображало место хранения Священного Грааля.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_PETRA_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"...кто выпьет воды, которую Я дам ему, говорит Господь, у того внутри будет источник воды, текущей в жизнь вечную. Приведи меня к Твоей святой горе, к месту Твоего обитания. Через пустыню, через горы, в Каньон Полумесяца..."[NEWLINE]- Индиана Джонс[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TERRACOTTA_ARMY_DESC">
			<Text>Обнаруженная китайскими крестьянами в 1974 году, Терракотовая армия императора Цинь Шихуана была создана, чтобы сопровождать императора в его погребальной гробнице. Возведенная в III веке до н.э., она включает тысячи фигур воинов в натуральную величину из обожженной глины, каждый из которых обладает уникальными чертами, добавленными в процессе изготовления. Выстроенные в правильный воинский строй вдоль глубоких ям, вырытых внутри гробницы, воины Терракотовой армии соседствуют с лошадьми, колесницами и конницей, воспроизведенными с такой же высокой точностью.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TERRACOTTA_ARMY_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Относись к своим солдатам как к детям, и они пойдут за тобой в самые глубокие долины; смотри на них как на своих любимых сыновей, и они будут стоять рядом с тобой даже перед лицом смерти".[NEWLINE]- Сунь-цзы[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_GREAT_FIREWALL_TEXT">
			<Text>Великий файервол - жесткая программа мониторинга интернета и цензуры, используемая для контроля над потоком информации, доступной гражданам цивилизации в сети. Ограничивая доступ общества к потенциально взрывоопасным сведениям в интернете, государственные органы способны сдерживать возможные волнения и иное инакомыслие в связи с непопулярными политическими решениями и правительственными программами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_GREAT_FIREWALL_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Недоверие и осторожность - родители безопасности".[NEWLINE]- Бенджамин Франклин[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTELLIGENCE_AGENCY_TEXT">
			<Text>Национальное разведывательное агентство предоставляет государству ресурсы для получения информации и разведывательных данных, необходимых для обеспечения безопасности и национальной обороны. В ведение таких агентств входит все: от тайных операций - включая шпионаж и внедрение - до оценки угроз национальной безопасности и выработки рекомендаций по реагированию на них. Центральное разведывательное управление Соединенных Штатов, пожалуй, является наиболее известным (или печально известным) из мировых спецслужб: на протяжении десятилетий ЦРУ оказывало влияние на глобальные дела самыми разными методами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_TEMPLE_TEXT">
			<Text>Великий храм - почитаемая священная обитель, занимающая особое место среди последователей той или иной религии. Подобные храмы нередко отличаются величественной архитектурой и богатыми надписями, которые на протяжении веков служат свидетельством веры приверженцев религии. Хотя среди ученых нет единого мнения о том, какой из многочисленных храмов, сохранившихся в мире, является старейшим, многие полагают, что Гебекли-Тепе в современной Турции, возведенный более 12 000 лет назад, - наиболее раннее из известных рукотворных религиозных сооружений.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AMPHITHEATER_TEXT">
			<Text>Амфитеатр - открытая арена, предназначенная для театральных представлений под открытым небом, а также спортивных состязаний и концертов. Древние римляне особенно прославились сотнями возведенных ими амфитеатров, в которых проходили гладиаторские бои, зрелищные представления и публичные казни.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SHRINE_TEXT">
			<Text>Святилища - священные памятники, воздвигаемые, как правило, в память почитаемых культурных деятелей или религиозных персонажей. Представленные почти во всех религиозных конфессиях мира, святилища играют важную роль в религиозных обрядах как при общественном, так и при частном богослужении.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_RECYCLING_CENTER_TEXT">
			<Text>Центр переработки - пункт сбора вторичного сырья, широко используемого в быту и на производстве. Во многих населенных пунктах вторсырье собирается вместе с обычным мусором и доставляется в центр переработки для сортировки. Как правило, материалы измельчаются или дробятся, после чего прессуются в тюки и отправляются на другие предприятия для дальнейшей переработки в разнообразные новые товары.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BOMB_SHELTER_TEXT">
			<Text>Как следует из названия, бомбоубежище - сооружение, рассчитанное на защиту от воздействия бомб и иного взрывного оружия. Часть бомбоубежищ предназначалась для укрытия от воздушных бомбардировок, другие возводились под землей в расчете на выживание при ядерном ударе. В зависимости от назначения убежища применялись различные материалы, наиболее распространенным из которых являлся железобетон.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CONSTABLE_TEXT">
			<Text>Одно из первых известных описаний должности констебля принадлежит Брактону - английскому правоведу, писавшему между 1220 и 1250 годами. "В каком бы виде они ни явились и в какой бы день, обязанность констебля состоит в том, чтобы записывать все по порядку, ибо он сохраняет запись о том, что видит; однако судить он не может, поскольку в Башне нет судопроизводства - там отсутствует третий элемент судебного разбирательства, а именно судья и его юрисдикция. Он ведет запись о фактах, но не о суждениях и праве".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_POLICE_STATION_TEXT">
			<Text>Полицейский участок служит оперативной базой для местных полицейских и детективов и, как правило, включает служебные помещения, а также небольшой следственный изолятор, комнаты для допросов и хранилище вещественных доказательств. В ряде регионов крупное центральное управление берет на себя значительную часть этих функций, тогда как небольшие отделения служат основным местом дислокации подразделений местной полиции.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CATHEDRAL_TEXT">
			<Text>Собор - разновидность христианской церкви, отличающаяся наличием епископского трона. Латинское слово "cathedra" означает "кресло", то есть сам трон, а собор, соответственно, - здание, в котором этот трон помещается. Большинство соборов выделяются особым архитектурным стилем на фоне окружающих построек, нередко становясь заметными достопримечательностями своего района. Являясь прежде всего местом богослужения, соборы также служат площадкой для разнообразных общественных мероприятий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MOSQUE_TEXT">
			<Text>Мечеть является традиционным местом поклонения для последователей ислама. Крупнейшая мечеть в мире, Масджид аль-Харам, была возведена в городе Мекка в Саудовской Аравии около 638 года н.э. Также известная как Заповедная мечеть, Масджид аль-Харам окружает святыню Каабы - наиболее священного из всех мест в исламской религии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PAGODA_TEXT">
			<Text>Широко распространенная по всей Азии, пагода - это архитектурный стиль, представляющий собой многоярусную башню с характерными широкими карнизами и высоким шпилем на вершине. Большинство пагод связаны с буддийской религией: их нередко возводили на территории буддийских храмовых комплексов или вблизи них для хранения священных реликвий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CATHEDRAL_STRATEGY">
			<Text>Можно строить только в городах, исповедующих религию с верованием "Соборы". Возведите это здание, приобретя его за [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOSQUE_STRATEGY">
			<Text>Можно строить только в городах, исповедующих религию с верованием "Мечети". Возведите это здание, приобретя его за [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PAGODA_STRATEGY">
			<Text>Можно строить только в городах, исповедующих религию с верованием "Пагоды". Возведите это здание, приобретя его за [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STELE_TEXT">
			<Text>Стела - высокая прямоугольная плита из камня или дерева, служащая памятным знаком в честь великих правителей, побед в битвах или для обозначения территориальных границ. Широко распространенные в Эфиопии и соседних регионах, стелы нередко украшены подробными надписями с именами людей или описанием событий, которым они посвящены. Аксумский обелиск - одна из таких стел - был воздвигнут в середине IV века н.э. в эфиопском городе Аксум. Впоследствии он был разобран и вывезен в Италию в период оккупации Эфиопии войсками Муссолини. Высотой более 23 метров и весом 150 тонн, эта великая стела была возвращена Эфиопии и вновь собрана в 2008 году в рамках усилий Организации Объединенных Наций по вопросам образования, науки и культуры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_SRI_PADA_TEXT">
			<Text>Возвышающаяся над Шри-Ланкой, Шри-Пада - высокая горная вершина с необычно конической формой, почитаемая рядом религий благодаря "отпечатку стопы", обнаруженному на ее вершине. Этот отпечаток - глубокая выемка в скальной породе на горной вершине - приписывается Будде, Шиве и библейскому Адаму, что обусловило почитание горы последователями буддизма, индуизма и ислама. Ежегодно тысячи паломников часами карабкаются на гору, чтобы поклониться этому святому месту.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_MT_SINAI_TEXT">
			<Text>Расположенная на Синайском полуострове в Египте, гора Синай является одной из наиболее почитаемых святынь, признаваемых последователями иудаизма, христианства и ислама. Считается, что именно здесь Моисей впервые получил от Бога Десять заповедей во время исхода израильтян из Египта, что делает эту вершину важным местом паломничества для верующих со всего мира.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_MT_KAILASH_TEXT">
			<Text>Священная вершина горы Кайлаш, находящейся в Гималаях Тибета, почитается рядом религий, прежде всего последователями индуизма. По преданию, на этой горе в состоянии вечного блаженства обитает бог Шива. Паломничество к горе Кайлаш считается одним из самых трудных в мире: суровые условия отпугивают многих желающих, а сама гора недостижима ни для какого вида современного транспорта.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_ULURU_TEXT">
			<Text>Широко известная как "Айерс-Рок", эта огромная скала из красного песчаника в центральной Австралии за последнее столетие стала одним из наиболее узнаваемых символов страны. Задолго до того, как ее открыли английские исследователи в конце 1800-х годов, гору называли "Улуру" - имя, данное ей коренными жителями этих мест, которые передают различные легенды о ее происхождении и значении. В 1987 году Улуру был включен в список Всемирного наследия ЮНЕСКО, что повлекло за собой немедленный всплеск туризма: ныне объект посещают несколько сотен тысяч туристов ежегодно.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRIGATE_STRATEGY">
			<Text>Фрегат - первый морской юнит со времен Каравеллы. Его Передвижение, Боевая мощь и Стрелковая мощь превосходят показатели предшественника. Фрегат способен очистить моря от каравелл, триремов и юнитов варваров, еще остающихся на плаву. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GERMAN_PANZER_STRATEGY">
			<Text>Панцер - уникальный юнит Германии, заменяющий танк. Он одновременно и сильнее, и быстрее танка, а также способен продолжать движение после боя, позволяя пробивать огромные бреши в позициях противника и устремляться в прорыв прежде, чем враг успеет его закрыть. </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LANCER_STRATEGY">
			<Text>Улан - кавалерийский юнит эпохи Возрождения, занимающий промежуточное положение между Рыцарем и Кавалерией. Он быстрее и мощнее Рыцаря и способен снести некогда грозных юнитов с поля боя. Улан может сразиться даже с мощным юнитом Кавалерии, едва та появится.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LONGSWORDSMAN_STRATEGY">
			<Text>Длинноклинник - стандартный средневековый пехотный юнит ближнего боя. Он мощнее Рыцаря, но значительно медленнее. Длинноклинник также превосходит Пикинера, однако лишен бонуса этого юнита против конных отрядов. Используйте длинноклинников и катапульты для штурма вражеских городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MODERN_ARMOR_STRATEGY">
			<Text>Современная броня - это улучшенная версия своего предшественника, Танка. Современная броня значительно мощнее юнита Танка и обладает всеми его способностями, например возможностью передвигаться после боя.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SONGHAI_MUSLIMCAVALRY_STRATEGY">
			<Text>Это уникальный юнит Сонгаи, заменяющий Рыцаря. Юнит обладает теми же характеристиками, что и Рыцарь, однако значительно эффективнее при атаке городов. Кавалерия мандекалу может двигаться после атаки. Ее скорость не позволяет противнику выстроить оборонительный рубеж до того, как Кавалерия мандекалу достигнет цели.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TANK_STRATEGY">
			<Text>Танк - чрезвычайно мощный и мобильный наземный юнит. Он может двигаться после боя, что позволяет ему пробивать бреши в рядах противника, а затем занимать освободившиеся клетки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_SIEGE">
			<Text>Бонус против городов (200)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_ASSUALT">
			<Text>Бонус против городов (300)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_DEFENSE_PENALTY">
			<Text>Штраф при обороне (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_MOUNTED_PENALTY">
			<Text>Штраф против конных юнитов (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_PENALTY">
			<Text>Штраф при атаке городов (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_AIR">
			<Text>Бонус против самолетов/вертолетов (150)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_HELICOPTER">
			<Text>Бонус против вертолетов (150)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_FIGHTER">
			<Text>Бонус против истребителей (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_SUBMARINE_I">
			<Text>Бонус против подводных лодок (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_TANK">
			<Text>Бонус против танков (100)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
			<Text>Восстанавливает 50 единиц здоровья при уничтожении юнита</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_PARTIAL_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
			<Text>Восстанавливает 25 единиц здоровья при уничтожении юнита</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_MOHAWK">
			<Text>Боевой бонус в лесу/джунглях (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_JAGUAR">
			<Text>Боевой бонус в лесу/джунглях (33)</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_HOLY_SITE_TEXT">
			<Text>Место религиозного значения: священные места почитаются как свидетельство богов, пророков и традиций той или иной религии. Нередко являясь целью паломничества, эти места посещаются верующими в надежде укрепить связь с Богом и воздать должное уважение своей вере.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MEHAL_SEFARI_TEXT">
			<Text>Мехаль Сефари - элитное подразделение императорской гвардии, охранявшее эфиопских императоров в XIX и XX веках. Изначально служившие личными телохранителями эфиопских императоров, Мехаль Сефари со временем превратились в грозную бригаду эфиопской армии. В состав подразделения входили специализированные отряды пехоты, кавалерии, артиллерии и метких стрелков; высокий статус Мехаль Сефари как элитной силы Эфиопии обеспечивался строгой подготовкой и современным снаряжением.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MISSIONARY_TEXT">
			<Text>Миссионеры - члены религиозной группы или секты, отправляемые в другие страны для распространения идей своей веры. Их главная цель - делиться религиозными взглядами и привлекать новых последователей, однако миссионеры, как правило, оказывают и другие полезные услуги тем местам, которые посещают. Открывая клиники, школы и иные учреждения социального обеспечения, они помогают нуждающимся, одновременно выполняя свою евангелическую миссию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_COMPOSITE_BOWMAN_TEXT">
			<Text>Составной лук, считающийся наиболее совершенной конструкцией среди всех луков, отличается от традиционных моделей тем, что изготавливается из слоев кости, рога или других материалов, склеенных вместе для получения чрезвычайно прочного и мощного оружия. Предположительно, составной лук был изобретен кочевыми племенами Азии в первом или втором тысячелетии до нашей эры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GATLINGGUN_TEXT">
			<Text>Пулемет Гатлинга, предшественник современного пулемета, был изобретен в 1861 году американским доктором Ричардом Гатлингом - он надеялся тем самым сократить численность армий и показать бессмысленность войны. Пулемет Гатлинга представлял собой вращающуюся многоствольную конструкцию, приводимую в действие ручной рукояткой. По мере поворота каждого ствола стреляная гильза выбрасывалась, новый патрон досылался, а использованный ствол успевал остыть. Благодаря этому можно было поддерживать высокую скорострельность без перегрева. Недостаток точности с лихвой компенсировался смертоносностью оружия.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя армия США официально приняла его на вооружение лишь в 1866 году, впервые он был применен в бою во время Гражданской войны в Америке силами Союза. Затем пулемет Гатлинга использовался в Тихоокеанской войне между Перу и Чили (1879-1883), что убедило европейские армии в его эффективности против массовых противников. В течение десятилетия пулемет Гатлинга был принят на вооружение большинством крупных держав; особенно результативно он применялся для расширения их колониальных империй в столкновениях с ндебеле, зулусами, бедуинами, туркменами, боксерами и другими коренными народами. В первое десятилетие 1900-х годов конструкции пулеметов с газовым приводом сделали это оружие устаревшим; армия США сняла все модели пулемета Гатлинга с вооружения в 1911 году, вскоре после этого то же самое сделали европейские армии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GALLEASS_TEXT">
			<Text>Галеас - класс военных кораблей, получивший распространение в XVI веке, когда конструкции на основе традиционной галеры были переработаны для установки более тяжелого вооружения. Типичный галеас создавался на основе торгового судна, приводимого в движение веслами, а затем дооснащался мачтами с парусами. Благодаря двум источникам тяги галеас сохранял во многом прославленную скорость традиционной галеры, одновременно неся тяжелые орудия для отражения нападений.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREAT_WAR_INFANTRY_TEXT">
			<Text>С наступлением XX века мир пережил две самые кровопролитные и разрушительные войны в истории человечества. То было время поразительного прогресса в технологиях уничтожения, и пехотинцы Первой мировой войны сталкивались с любыми ужасами, которые только могли породить умы мировых ученых и инженеров. Вооруженные, как правило, лишь магазинной винтовкой и простым обмундированием, эти бойцы мужественно переносили кошмары окопной войны, защищая свои дома и семьи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MARINE_TEXT">
			<Text>Первоначально предназначенные для проведения десантных операций, стойкие морские пехотинцы со временем стали выполнять ряд важных задач в составе вооруженных сил. Действуя в тесном взаимодействии с военно-морским флотом, морские пехотинцы благодаря своей разносторонней подготовке применялись в вооруженных конфликтах по всему миру на протяжении многих десятилетий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TRIPLANE_TEXT">
			<Text>Триплан, получивший свое название от уникальной трехъярусной системы крыльев, применялся с переменным успехом в годы Первой мировой войны. Наиболее известный триплан той войны - Fokker Dr.I - широко использовался германскими военно-воздушными силами и снискал особую известность как любимый самолет легендарного Красного барона. Хотя инженеры разработали множество вариантов конструкции трипланов, усовершенствования традиционного биплана сделали триплан устаревшим уже в течение десятилетия после его появления.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WWI_BOMBER_TEXT">
			<Text>К началу Первой мировой войны несколько государств - в том числе Великобритания, Франция и Германия - уже экспериментировали с идеей бомбардировки с воздуха. В первые дни войны бомбы сбрасывались с самолетов всех типов, включая разведчики и истребители. Один из первых настоящих бомбардировщиков эпохи - Voisin III - был создан французским авиаконструктором Габриэлем Вуазеном. Стандартная конструкция биплана с усиленным стальным каркасом позволяла Voisin III нести бомбовую нагрузку свыше 300 фунтов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WWI_TANK_TEXT">
			<Text>Разработанный британскими инженерами в годы Первой мировой войны как решение проблемы постоянных позиционных тупиков, порожденных распространением окопной войны, танк превратился в важнейший элемент наземных боевых действий. Хотя ранние конструкции танков оказались громоздкими, обе противоборствующие стороны на протяжении всей войны экспериментировали с танковыми концепциями. Надежность, масса и маневренность - вот главные трудности, которые удавалось преодолевать лишь путем постоянных испытаний и исправления ошибок.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MACHINE_GUN_TEXT">
			<Text>Расчеты пулеметов используют мощное полностью автоматическое стрелковое оружие, способное вести плотный заградительный огонь со скоростью, как правило, несколько сотен выстрелов в минуту. Пулемет Гатлинга, предшественник многих современных пулеметных конструкций, был впервые разработан в XIX веке в США. Впоследствии эта концепция эволюционировала в пулемет Максима - первый из многих пулеметов с самоприводом.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PRIVATEER_TEXT">
			<Text>Имея на руках каперские свидетельства, капитаны каперских судов получали полную свободу действий на морях в военное время, нападая на чужеземные торговые суда по своему усмотрению. Действовавшие преимущественно с XVI по XIX век каперы использовались всеми крупными колониальными державами, особенно Британией и Испанией. Поскольку капитаны и команды каперских судов, как правило, не получали жалованья от государства, уполномочившего их на эти действия, им полагалась доля добычи, захваченной у вражеских флотов, что порой стирало границу между каперами и их незаконными аналогами - пиратами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEA_BEGGAR_TEXT">
			<Text>Морские гезы, или ватергезы, - объединение каперов, выступавших против испанского господства в Нидерландах в годы Восьмидесятилетней войны. Название восходит к группе нидерландских дворян, которые явились во дворец герцогини Пармской с перечнем жалоб и требований. Советники герцогини назвали собравшихся "нищими", и это прозвище закрепилось.[NEWLINE][NEWLINE]В 1569 году Гезы получили официальные грамоты от Вильгельма Оранского, и на вооружение были снаряжены в общей сложности 84 корабля. Поначалу Морские гезы ограничивались обычным мародерством и грабежом, однако в момент отчаяния силой захватили испанский город с гарнизоном. Воодушевленные победой, они перешли к более активным наступательным действиям и захватили другие прибрежные города. Успехи Морских гезов стали призывом к восстанию для всей страны, и вся Нидерланды подняли мятеж. Захват Морскими гезами испанского гарнизона в Бриле ныне считается началом борьбы Нидерландов за независимость.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREAT_ADMIRAL_TEXT">
			<Text>"Великие адмиралы" обеспечивают руководство, необходимое для того, чтобы вести мощные флоты к победе на открытом море. Они планируют, разрабатывают и осуществляют сложные маневры, необходимые для сохранения морского превосходства, обеспечивая прибрежную безопасность, столь необходимую каждой цивилизации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INQUISITOR_TEXT">
			<Text>Инквизиторы широко применялись по всей Европе в рамках масштабных усилий по искоренению врагов Католической церкви. Тех, кого инквизиция объявляла еретиками, нередко подвергали пыткам и казнили за их мнимые преступления, а возможности защититься от обвинений инквизитора практически не было.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELICOPTER_GUNSHIP_STRATEGY">
			<Text>Боевой вертолет - смертоносный воздушный юнит, который в большинстве отношений ведет себя как наземный юнит, за исключением того, что не может захватывать города. Его Передвижение равно 6, что делает его чрезвычайно быстрым; он может перемещаться по любому типу местности, включая горы, как по открытой местности, однако для пересечения водных пространств должен переходить на судно. Боевые вертолеты получают значительный боевой бонус в сражениях с танками.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_HELP">
			<Text>Позволяет построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Амфитеатр[ENDCOLOR], который дает прибавку к [ICON_CULTURE] Культуре.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Что такое драма, как не сама жизнь, из которой вырезали скучные куски."[NEWLINE] - Альфред Хичкок[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_DESC">
			<Text>Драма и поэзия - обе являются формами художественного самовыражения: первая воплощается через зрелищное представление, вторая - через письменное слово. Драма чаще всего ассоциируется с театральными постановками - пьесами, мюзиклами и операми, - хотя в наши дни эти традиционные формы потеснены телевидением и кинопроизводством. Поэзия сосредоточена на использовании письменного языка для выражения как буквального смысла, так и нередко глубокого побуждающего к размышлению подтекста.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_HELP">
			<Text>Позволяет Рабочим строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Торговый пост[ENDCOLOR], который увеличивает производство [ICON_GOLD] Золота на клетках карты. Также позволяет вашим городам конвертировать [ICON_PRODUCTION] Производство в [ICON_GOLD] Золото вместо создания юнитов или зданий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Пришли торговцы и купцы; их прибыли предрешены..."[NEWLINE] - Шри Гуру Грантх Сахиб[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_DESC">
			<Text>В доиндустриальных городах ремесленники, как правило, объединялись в ассоциации - торговые гильдии - по профессиональному принципу; целью этих гильдий было как сохранение секретов мастерства, так и укрепление влияния и доходов ремесленников. Предшественники торговых гильдий известны еще с III века до нашей эры в Риме и Китае эпохи Хань. К 300 году нашей эры практика объединения ремесленников распространилась в Индии эпохи Гуптов и птолемеевском Египте. В Средние века гильдейские организации стремительно распространились из Италии по всей Европе; в документах XII века в Париже и Лондоне упоминается более 100 гильдий, получивших городские хартии. В ряде случаев отдельные гильдии становились настолько влиятельными, что превращались в управляющий орган городов - свидетельством тому являются ратуши в Германии, Швейцарии и Голландии.[NEWLINE][NEWLINE]Со временем гильдии взяли на себя задачи обеспечения качества продукции и обучения ремеслу, организовав пожизненное продвижение от ученика до мастера. Для гарантии качества товаров сложилась система торговых марок, удостоверявших соответствие изделия стандартам гильдии и государства. Однако со временем влияние и могущество гильдий пошли на убыль по мере их дробления под воздействием новых ремесел, государственной политики и методов массового производства. Во Франции, например, гильдии были упразднены в 1791 году законом Ле Шапелье; другие страны вскоре последовали этому примеру. Хотя в эпоху индустриализации гильдии в основном уступили место профсоюзам, некоторые из них существуют по сей день - особенно в сфере кино, литературы и других творческих профессий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_HELP">
			<Text>Позволяет возводить несколько Чудес света, способных увеличить [ICON_CULTURE] Культуру, [ICON_RESEARCH] Науку и [ICON_HAPPINESS_1] Довольство.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Архитектура начинается там, где заканчивается инженерия."[NEWLINE] - Вальтер Гропиус[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_DESC">
			<Text>Архитектуру можно считать одновременно искусством и наукой. Охватывая все - от первоначального планирования и проектирования сооружения до самого процесса строительства, - архитектура является важнейшим элементом строительного дела с древнейших времен. Один из наиболее ранних известных трактатов об архитектуре и ее принципах - "Десять книг об архитектуре" ("De Architectura") - был написан римским архитектором Витрувием в I веке до нашей эры. Это десятитомное сочинение, охватывающее мельчайшие подробности римских строительных приемов, по сей день широко признается ключевым этапом в развитии архитектурного проектирования.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_HELP">
			<Text>Открывает [ICON_RES_COAL] [COLOR_POSITIVE_TEXT]Уголь[ENDCOLOR] и позволяет построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Фабрику[ENDCOLOR] - здание, значительно повышающее [ICON_PRODUCTION] Производство города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Индустриализация, основанная на машинах, уже называемая характерной чертой нашей эпохи, - лишь один из аспектов революции, которую совершают технологии."[NEWLINE] - Эмили Грин Балч[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_DESC">
			<Text>Индустриализация рассматривается как переход аграрного общества к индустриальному, который, как правило, сопровождается масштабными социальными и экономическими преобразованиями. Промышленная революция, начавшаяся в Европе в XVIII веке, коренным образом изменила уклад повседневной жизни людей. Благодаря все более сложным машинам и инструментам многие ремесла, прежде требовавшие мастерства, утратили значение с появлением конвейеров, обслуживаемых толпами неквалифицированных фабричных рабочих.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Зенитные орудия[ENDCOLOR], эффективные против вражеской авиации, и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Пулемет[ENDCOLOR] - мощный дальнобойный юнит, действующий с одной клетки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Люди, как пули, летят дальше всего, когда они гладко отполированы."[NEWLINE] - Жан Поль[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_DESC">
			<Text>TEMP Описание: БАЛЛИСТИКА</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_HELP">
			<Text>Позволяет построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Танк[ENDCOLOR] - быстрый и смертоносный бронированный юнит, - а также [COLOR_POSITIVE_TEXT]Противотанковое орудие[ENDCOLOR], специализированное оружие для уничтожения вражеских танков.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Корень зла - не создание новых, более страшных видов оружия. Это дух завоевания."[NEWLINE] - Людвиг фон Мизес[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_DESC">
			<Text>Тактика общевойскового боя - военная доктрина, принятая более тысячи лет назад, предполагающая взаимодействие различных, но взаимодополняющих типов юнитов в целях повышения общей эффективности войска в целом. В древности общевойсковая тактика применялась многими крупными державами - в особенности греками и римлянами, которые искусно координировали действия легкой и тяжелой пехоты, кавалерии и метательного оружия, создавая слаженные боевые порядки, опиравшиеся на сильные стороны каждого рода войск и компенсировавшие слабые. В наши дни широкое распространение авиационного вооружения породило еще более сложные вариации традиционной концепции общевойскового боя. Беспилотные летательные аппараты, ракеты с наведением по GPS и высотные бомбардировщики - лишь немногие примеры расширяющегося арсенала, доступного современным военачальникам.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_HELP">
			<Text>Позволяет построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Атомную подводную лодку[ENDCOLOR] - морской юнит, невидимый для большинства других юнитов и способный нести 2 ракеты. Также позволяет возводить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Бомбоубежище[ENDCOLOR], значительно снижающее потери населения при ядерном ударе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Чем больше мы совершенствуем средства общения, тем меньше мы общаемся."[NEWLINE] - Дж.Б. Пристли[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_DESC">
			<Text>Телекоммуникации обеспечивают передачу данных и информации на большие расстояния с помощью различных сигнальных устройств. Ранние формы примитивной связи на расстоянии - дымовые сигналы и флажная сигнализация - со временем уступили место телеграфу, а затем телефону. Научные исследования и инженерная мысль, особенно за последние 30 лет, привели к прорывам в области глобальной коммуникации. Орбитальные спутники ныне обеспечивают передачу данных даже в самые отдаленные уголки Земли. Телевидение, интернет, мобильная телефония и GPS благодаря достижениям в области телекоммуникаций прочно вошли в повседневную жизнь миллионов людей по всему миру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_HELP">
			<Text>Позволяет построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Механизированную пехоту[ENDCOLOR] - быстрый и универсальный юнит поздней игры, не требующий никаких ресурсов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Все люди могут видеть тактику, с помощью которой я побеждаю, но никто не может увидеть стратегию, из которой рождается победа."[NEWLINE] - Сунь-цзы[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_DESC">
			<Text>Маневренная тактика - это стратегии, применяемые вооруженными силами для обеспечения быстрых, высокомобильных юнитов, способных вступить в бой и выйти из него, не втягиваясь в затяжное противостояние. Маневренная тактика нередко используется нерегулярными или партизанскими формированиями, специализирующимися на ударах-отходах с целью дезориентации более крупных сил.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ANTWERP_TEXT">
			<Text>Город Антверпен расположен в центральноевропейской стране Бельгии, в регионе, известном как Нидерланды. Основанный франками в IV веке, Антверпен, по всей видимости, стоит на том же месте, где в предшествующем столетии существовал римский лагерь. Развиваясь на протяжении веков под властью нескольких правящих королевств, к XVI веку Антверпен превратился в богатейший город Европы и стал экономическим центром для торговцев со всего мира.[NEWLINE][NEWLINE]В период расцвета Антверпена как финансового центра город принимал международных торговцев, купцов и банкиров, стекавшихся в растущий город и привозивших с собой искусство и культуру из-за рубежа. Несмотря на то что город наслаждался периодом спокойствия и процветания, волнения Реформации и растущее влияние соседнего Амстердама привели к стремительному упадку экономики и населения Антверпена к XVIII веку.[NEWLINE][NEWLINE]В XX веке Антверпен был оккупирован Германией во время Второй мировой войны и освобожден войсками союзников после нескольких лет конфликта. К несчастью для жителей Антверпена, Германия обрушила на город ракеты Фау-2, стремясь нарушить поток поставок, поступавших через антверпенский порт. Значительная часть города была разрушена, и потребовались десятилетия, прежде чем Антверпен вновь занял свое прежнее место среди ведущих городов Европы.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CAHOKIA_TEXT">
			<Text>Расположенный на юге американского штата Иллинойс, Кахокия был древним городом, состоявшим более чем из ста земляных насыпей, возведенных около 700 года н.э. представителями индейской культуры Миссисипи. Занимая площадь свыше 2200 акров, Кахокия является крупнейшим индейским городом к северу от Мексики. На протяжении ранней истории города он служил важным экономическим центром на Миссисипи, объединяя отдаленные поселения в торговом обмене товарами и услугами.[NEWLINE][NEWLINE]Из примерно 70-80 сохранившихся насыпей наибольшей является "Холм монахов", занимающий площадь, сравнимую с площадью Великой пирамиды в Гизе. Хотя считается, что поселение было покинуто около 600 лет назад, европейские переселенцы, в том числе группа французских монахов, обитали здесь в начале 1800-х годов (монахи и дали название этому холму).[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Кахокия признан объектом Всемирного наследия ЮНЕСКО. Несколько сотен тысяч туристов со всего мира ежегодно посещают это место, тогда как работающие здесь археологи продолжают исследования и совершают новые открытия.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_COLOMBO_TEXT">
			<Text>Коломбо - крупнейший город островного государства Шри-Ланка - на протяжении долгого времени является оживленным торговым центром, что во многом обусловлено его стратегическим положением на торговых путях, связывающих Азию, Африку и Ближний Восток. С древних времен торговцы из Греции, Рима и Китая останавливались в естественной гавани Коломбо на пути в отдаленные порты.[NEWLINE][NEWLINE]Примерно в VIII веке н.э. арабские переселенцы и торговцы, стремившиеся извлечь выгоду из порта, обосновались в районе Коломбо. Однако по-настоящему широкое экономическое влияние город приобрел лишь почти 600 лет спустя - с прибытием португальских мореплавателей. С начала 1500-х годов Коломбо имел стратегическое и экономическое значение для ряда держав: власть над городом переходила от португальцев к голландцам, а затем и к англичанам.[NEWLINE][NEWLINE]В наши дни Коломбо и его порт занимают ключевое место в экономике Шри-Ланки: через город проходит значительная часть импорта и экспорта страны.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HONG_KONG_TEXT">
			<Text>Будучи городом-государством в полном смысле этого слова, Гонконг - огромный город на южном побережье Китая. Сегодня здесь проживает более семи миллионов человек, однако некогда остров Гонконг и прилегающие территории были заняты многочисленными небольшими поселениями, в том числе основанными иностранными мореплавателями. В XIX веке, в период правления китайской династии Цин, торговые отношения с Англией ухудшились на фоне растущей обеспокоенности ввозом индийского опиума в Китай. Британия рассчитывала компенсировать дорожавший китайский чай, увеличив поставки опиума из своих индийских колоний в Китай. Однако правители Цин воспротивились этому и попытались конфисковать прибывавшие партии опиума, что спровоцировало Первую опиумную войну в 1839 году.[NEWLINE][NEWLINE]Как одна из ведущих морских держав того времени, Британия без труда разгромила китайские силы и заняла остров Гонконг. После почти трех лет боевых действий подписание Нанкинского договора в 1842 году принесло Британии ряд привилегий, в том числе контроль над Гонконгом. Оставаясь британской колонией более 150 лет, Гонконг был наконец возвращен Китаю в 1997 году в результате мирной передачи власти, ознаменовавшей создание специального административного района. Современный Гонконг отличается чрезвычайно плотной городской застройкой с характерным горизонтом из десятков небоскребов и ярко освещенных сооружений. Несмотря на коммунистическую систему Китайской Народной Республики, Гонконг сохраняет автономную систему управления, твердо поддерживающую свободную торговлю, и ныне считается одним из ведущих финансовых центров мира.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_JERUSALEM_TEXT">
			<Text>Споры вокруг Иерусалима - священного города для последователей ислама, иудаизма и христианства - не утихают десятилетиями с момента провозглашения города столицей Израиля. Отдельные кварталы Иерусалима возникли более 6000 лет назад, что делает его одним из древнейших известных городов мира. На протяжении своей бурной истории Иерусалим неоднократно подвергался осадам: обширные империи и местные царства поочередно боролись за господство над городом.[NEWLINE][NEWLINE]Древнейший район Иерусалима - Город Давида - по преданию, был основан легендарным царем Давидом в I тысячелетии до н.э. В последующие столетия переселенцы и беженцы под властью различных царей и императоров расширяли город. К тому времени, когда в VI веке н.э. к власти пришли исламские халифаты, Иерусалим уже побывал под контролем македонян, римлян и Византийской империи.[NEWLINE][NEWLINE]Последнее столетие, пожалуй, стало самым противоречивым в истории Иерусалима - после провозглашения еврейского государства Израиль и последующей аннексии Иерусалима Израилем по итогам Шестидневной войны. С тех пор контроль Израиля над Иерусалимом остается одним из главных препятствий на пути к урегулированию израильско-палестинского конфликта.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_LA_VENTA_TEXT">
			<Text>Древнее поселение ольмеков Ла-Вента, обнаруженное в центральной Мексике, по мнению археологов, было важным культурным центром, внесшим значительный вклад в региональную торговлю. Строения Ла-Венты уникальны тем, что в окрестностях не было камня для строительства, и ольмеки возводили все из глины и утрамбованного грунта. Хотя значительная часть памятника утрачена из-за современного строительства, результаты раскопок свидетельствуют о том, что Ла-Вента имела церемониальное значение для ольмеков. Комплекс украшен многочисленными монументами и скульптурами; здесь также обнаружены погребальные гробницы и алтари. Среди знаменитых "Колоссальных голов", вырезанных ольмеками, в Ла-Венте находятся четыре наиболее известных. Каждая из них весит несколько тонн, и ученые могут лишь строить предположения о том, каким образом ольмекам удалось раздобыть камень для этих исполинских изваяний. К сожалению, в связи с продолжающимся строительством в этом районе дальнейшие раскопки в Ла-Венте в ближайшем будущем представляются маловероятными.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MANILA_TEXT">
			<Text>Несмотря на то что точные исторические сведения о ранней истории Манилы скудны, около X века н.э. на месте будущей столицы Филиппин возникли первые поселения. Однако лишь в 1571 году, с прибытием испанского конкистадора Мигеля Лопеса де Легаспи, существовавшие поселения были уничтожены и отстроенный заново город впервые получил название Манила. На протяжении следующих 300 лет Манила и Филиппинские острова оставались под властью Испании. В 1898 году по итогам Испано-американской войны Испания уступила Филиппины Соединенным Штатам.[NEWLINE][NEWLINE]Манильский порт, известный просто как Порт Манилы, является одним из наиболее загруженных морских портов мира и главным инструментом импорта и экспорта Филиппин. Разнообразие экспортируемых товаров - от продовольствия и местных товаров до химикатов и промышленной продукции - делает Манильский порт основой процветающей экономики страны. Туризм также занимает важное место в местной экономике: путешественники приезжают со всего мира, чтобы увидеть исторический укрепленный район Манилы - Интрамурос.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MILAN_TEXT">
			<Text>Основанный в IV веке до н.э. кельтским племенем инсубров, город Милан на севере Италии со временем превратился в один из величайших культурных центров эпохи итальянского Ренессанса.[NEWLINE][NEWLINE]Завоеванный римлянами приблизительно в 222 году до н.э., Милан впоследствии стал одной из трех столиц Римской империи в период тетрархии императора Диоклетиана. Переходя из рук в руки различных королей и империй после падения Рима, Милан продолжал процветать, становясь все более значимым оплотом Северной Италии.[NEWLINE][NEWLINE]Из множества примечательных страниц истории Милана наибольшую известность снискал его культурный вклад в мировое наследие. Будучи неотъемлемой частью движения итальянского Ренессанса, Милан был родным домом для многих великих художников, создавших одни из лучших произведений эпохи. Пожалуй, самым знаменитым жителем Милана был живописец Леонардо да Винчи, проведший большую часть жизни в работе и учебе в этом городе.[NEWLINE][NEWLINE]В наши дни Милан по-прежнему признается одним из ведущих культурных центров мира, где в центре внимания - мода и современный дизайн. Милан также является одним из важнейших коммерческих центров Италии: через город проходит значительная часть транспортной инфраструктуры страны. Многочисленные транснациональные корпорации также имеют офисы в Милане - в отраслях от телекоммуникаций до производства.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOMBASA_TEXT">
			<Text>Несмотря на то что история основания Момбасы окутана противоречивыми сведениями, считается, что этот ныне второй по величине город Кении был основан около X века н.э. К Средним векам Момбаса превратилась в процветающий город с экономикой, основанной преимущественно на экспорте слоновой кости. Момбаса также славилась обширной сетью плантаций кокоса, кешью и проса, продукция которых отправлялась по торговым путям через Индийский океан. Порт Момбасы, известный как Килиндини, является единственным международным морским портом Кении, что позволило городу стать крупным торговым центром всей страны. В наши дни главными статьями экспорта Момбасы по-прежнему остаются сельскохозяйственные товары - прежде всего кофе, чай и зерно.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PRAGUE_TEXT">
			<Text>Широко признанная за культурный вклад в европейскую историю на протяжении последнего тысячелетия, Прага - столица Чешской Республики - выросла из небольшого поселения середины VIII века в крупный мегаполис с населением более миллиона человек.[NEWLINE][NEWLINE]В XIV веке Прага процветала как резиденция императора Священной Римской империи Карла IV. Многие наиболее значимые достопримечательности города были возведены в годы его правления, в том числе знаменитый собор Святого Вита в готическом стиле. В этот период Прага также укрепила позиции экономического центра, привлекая торговцев и финансистов со всей Европы на фоне значительного роста населения.[NEWLINE][NEWLINE]Прага с ее многочисленными известными музеями, театрами и другими культурными достопримечательностями является чрезвычайно популярным туристическим направлением. По современным оценкам, ежегодно более трех миллионов гостей приезжают в Прагу, чтобы насладиться красотой этого исторического города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VALLETTA_TEXT">
			<Text>Столица Республики Мальта, расположенная к югу от Сицилии в Средиземном море, Валлетта была основана Жаном Паризо де ла Валеттом, великим магистром Мальтийского ордена. Остров Мальта был передан рыцарям-госпитальерам, христианскому военному ордену, испанским королем Карлом V в 1530 году - в период расцвета Исламской Османской империи. Это в конечном счете привело к знаменитой осаде Мальты в 1565 году, когда османы предприняли попытку захватить остров и сокрушить рыцарей. Успешно отразив вторжение, Мальтийский орден решил построить новый укрепленный город, чтобы надежно обезопасить свои позиции от будущих нападений. Валлетта была основана на мальтийском побережье - в идеальном месте, обеспечивающем удобный выход к двум крупным гаваням. Большая гавань, как ее называют сегодня, - важнейший порт Мальты, через который проходит значительная часть импортных и экспортных операций республики.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VATICAN_CITY_TEXT">
			<Text>Город-государство Ватикан с его крепостными стенами, официально учрежденный в 1929 году, служит духовным центром Католической церкви и ее миллионов последователей по всему миру. Созданный в целях урегулирования затяжных конфликтов между Папой и Королевством Италия относительно земельной собственности и контроля над Римом, Латеранский договор заложил основу независимого города-государства в пределах самого Рима. Являясь сувереном Ватикана, Папа - единственный абсолютный монарх, оставшийся в Европе, и он обладает верховной властью над всеми ветвями ватиканского правительства. Сам город известен многочисленными шедеврами искусства, хранящимися в его музеях и соборах. Собор Святого Петра и Сикстинская капелла - пожалуй, наиболее известные объекты Ватикана, украшенные произведениями Микеланджело, Рафаэля и Боттичелли.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WITTENBERG_TEXT">
			<Text>
        Город Виттенберг, небольшое поселение в центральной Германии, занимает особое место в истории как родина Реформации, инициированной Мартином Лютером в XVI веке. Хотя город был хорошо известен в Священной Римской империи как резиденция курфюрста Саксонии, именно выступление Мартина Лютера прославило Виттенберг на весь мир.[NEWLINE][NEWLINE]Преподавая богословие в Виттенбергском университете, Мартин Лютер впервые открыто выразил свое неприятие продажи индульгенций - практики получения у Католической церкви отпущения грехов за деньги. В 1517 году Мартин Лютер прибил свои Девяносто пять тезисов к дверям Замковой церкви в Виттенберге, тем самым положив начало Реформации по всей Европе. Хотя прошло более века, прежде чем религиозные войны, вызванные Реформацией, были прекращены, Виттенберг навсегда остался в памяти как источник инакомыслия Мартина Лютера.[NEWLINE][NEWLINE]В более недавнюю эпоху Виттенберг был охвачен бурями Второй мировой войны, хотя значительная часть исторического центра города уцелела от разрушительных авиационных бомбардировок союзников. После окончания войны Виттенберг был занят советскими войсками и в 1949 году вошел в состав Восточной Германии, оставаясь ее частью вплоть до объединения Германии в 1990 году.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_YEREVAN_TEXT">
			<Text>Один из древнейших городов мира, Ереван - нынешняя столица Армении - ведет свою историю от строительства крепости Эребуни в 782 году до н.э., возведенной царем Урарту Аргишти I. С тех пор Ереван побывал под властью многих могущественных держав, в том числе был завоеван в ходе арабских нашествий VII века н.э. Именно в этот период Ереван превратился в важный транзитный пункт на караванных путях, соединявших Европу с Азией. В наши дни Ереван известен многочисленными отраслями промышленности, на долю которых приходится более 50% совокупного промышленного производства Армении. Предприятия, выпускающие тяжелое машиностроительное оборудование, химическую продукцию, сырье и текстиль, вносят значительный вклад в растущую экономику города. Ереван также играет важную роль в репутации Армении как производителя высококачественного алкоголя: ряд предприятий этой отрасли расположен непосредственно в городе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZANZIBAR_TEXT">
			<Text>Будучи частью региона, некогда известного как "Острова пряностей", Занзибар, расположенный в Танзании на востоке Африки, давно привлекает взгляды торговцев со всего мира. В свое время Занзибар был крупнейшим в мире производителем гвоздики, а также целого ряда других пряностей, включая мускатный орех и корицу. В наши дни экономика Занзибара также в значительной мере зависит от туризма, который обеспечивает стабильный доход наряду с отраслями сельского хозяйства.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZURICH_TEXT">
			<Text>Цюрих, крупнейший город современной Швейцарии, возводит свою историю к римлянам, которые, по всей видимости, основали здесь небольшую крепость около 2000 лет назад. Превращение Цюриха в крупный международный торговый и деловой центр произошло лишь в XVIII веке, когда город пережил масштабный рост и стремительно расширился.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Цюрих является ключевым экономическим центром Швейцарии и Европы в целом: здесь располагают главные офисы многие из крупнейших банков и финансовых учреждений мира. В Цюрихе также базируется Швейцарская фондовая биржа, существующая уже более 150 лет.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CATEGORY_15_LABEL">
			<Text>Религия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_PAGE_LABEL">
			<Text>Главная страница религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_BLURB">
			<Text>"Вера необходима человеку. Горе тому, кто ни во что не верит."[NEWLINE] - Виктор Гюго</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_LABEL1">
			<Text>Религия</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_TEXT1">
			<Text>Религия - воплощенная в великих верованиях мира - была одним из наиболее значимых факторов в развитии культуры и истории человечества. Религия стала фундаментом великого искусства, чудес и единства, но также послужила источником войн и нетерпимости. В Civilization V религия дает вашему народу преимущества в виде "Верований", которые делают вашу цивилизацию еще более непохожей на другие.[NEWLINE][NEWLINE]От выбора простого, единственного положения "Пантеона" до создания развитой "Усиленной религии" - ключевым условием успеха является мудрый выбор веры, которой будет следовать ваша цивилизация. Через очки "Веры", Великих пророков, миссионеров, инквизиторов, священные места и религиозные здания в ваших городах вы сможете значительно продвинуться на пути к победе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_1">
			<Text>Религии</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_2">
			<Text>Верования пантеона</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_3">
			<Text>Верования основателя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_4">
			<Text>Верования последователя</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_5">
			<Text>Верования усиления</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_JUDAISM_PEDIA">
			<Text>Иудаизм - религия евреев, изначально являвшихся племенным народом, сосредоточенным в ближневосточном регионе вокруг Иерусалима. Как одна из древнейших религий, практикуемых по сей день, иудаизм, по всей видимости, зародился около 3500 лет назад и стал одной из первых монотеистических религий. Несмотря на принципиальные различия, многие аспекты иудаизма тесно связаны как с христианством, так и с исламом, поскольку все они считаются "авраамическими" религиями, то есть восходящими к Аврааму.[NEWLINE][NEWLINE]Центральное место в иудаизме занимает Тора - название, данное евреями первым пяти книгам Библии. Согласно преданию, переданная Моисею на горе Синай, Тора определяет образ жизни евреев согласно воле Бога. Хотя основные положения иудаизма обсуждаются учеными на протяжении столетий, евреи верят, что являются Избранным народом, избранным Богом для заключения завета с Ним, и что Бог пошлет мессию, который вернет всех избранных в Израиль.[NEWLINE][NEWLINE]Несмотря на то что евреи на протяжении всей истории подвергались преследованиям и были рассеяны по всему миру, иудаизм как религия выстоял, и непоколебимая вера евреев в Бога не была сломлена, несмотря на совершенные против них злодеяния.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_SIKHISM_PEDIA">
			<Text>Основанный в XV веке н.э. Гуру Нанаком Девом, сикхизм распространился благодаря усилиям последующих сикхских Гуру, проповедовавших добродетели мира, равенства и бескорыстного служения. Сегодня сикхизм насчитывает более 20 миллионов последователей, сосредоточенных преимущественно в регионе Пенджаб в Индии. Сикхи верят в единого бога, не имеющего физического облика, однако каждый сикх способен обратиться к Богу, и все равны в Его глазах.[NEWLINE][NEWLINE]Сикхи известны своей щедростью по отношению к другим людям, поскольку одним из основополагающих принципов их религии является убеждение, что все люди созданы равными вне зависимости от вероисповедания, расы или пола. В отличие от большинства мировых религий, сикхизм придерживается взгляда, что добрые дела на благо других важнее любых обрядов. Сикхи также обязаны противостоять несправедливости и защищать всех угнетенных, ибо истина и мир должны торжествовать превыше всего. Сикхи верят, что для достижения спасения каждый из них должен практиковать дисциплинированную медитацию, поскольку лишь через личное благочестие и сосредоточенность на Боге можно обрести спасение.[NEWLINE][NEWLINE]На последователей сикхской веры наложен ряд ограничений, в том числе запрет стричь волосы, употреблять любые опьяняющие вещества, а также совершать какие-либо обряды, следовать суевериям или совершать паломничества.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_BUDDHISM_PEDIA">
			<Text>Насчитывающий сегодня более 350 миллионов последователей по всему миру, буддизм основан на учениях почитаемого духовного наставника Сиддхаттхи Готамы, известного как "Верховный Будда", что означает "просветленный". Будда, центральная фигура буддизма, не был признан богом и сам не претендовал на связь с Богом. Напротив, Будда указывал своим последователям путь к просветлению, опираясь на собственный жизненный опыт, - это отличает буддизм от многих ведущих мировых религий.[NEWLINE][NEWLINE]Основные положения буддизма - Четыре благородные истины и Благородный восьмеричный путь - указывают способы достижения нирваны, то есть освобождения от бесконечного страдания. В упрощенном виде Четыре благородные истины гласят: жизнь есть страдание; страдание возникает из привязанности к желаниям; страдание прекращается, когда прекращается привязанность к желаниям; освобождение от страдания достижимо посредством восьмеричного пути. Как следует из названия, восьмеричный путь включает восемь аспектов, каждый из которых описывает практику, необходимую для полного постижения Четырех благородных истин.[NEWLINE][NEWLINE]В наши дни существуют три основные школы буддизма. Крупнейшие - тхеравада и махаяна - относятся к сутрическим школам и считают, что главный путь к просветлению лежит через тщательное изучение учений Будды. Третья школа, ваджраяна, является тантрической: ее последователи убеждены, что ускорить процесс просветления можно с помощью йоги, мантр и других обрядов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_TENGRIISM_PEDIA">
			<Text>Древняя религия тенгрианство тесно связана с кочевыми народами Центральной Азии, в том числе гуннами и монголами. В основе тенгрианства лежит преимущественно вера в Тенгри - Небесного бога, и Эдже - Мать-Землю. Эта религия отличалась отсутствием жречества или духовенства, а также каких-либо попыток обратить других в свою веру. Стремясь жить в гармонии с окружающей природой, приверженцы Тенгри почитали ресурсы Земли как священные, прежде всего воду, которая была редкостью в степях Центральной Азии - основном ареале распространения тенгрианства. Хотя считается, что в наши дни в отдельных частях Азии еще есть последователи тенгрианства, точных сведений об их численности не имеется.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_HINDUISM_PEDIA">
			<Text>Индуизм, повсеместно признаваемый древнейшей из ныне существующих религий, основан на собрании древних рукописей, известных как Веды. Считается, что этот свод текстов на санскрите, включающий четыре главных священных писания, был создан более 3500 лет назад. Сегодня у индуизма более миллиарда последователей по всему миру (большинство из которых сосредоточены в Индии), что делает его одной из крупнейших мировых религий.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя индуизм нельзя связать с именем какого-то одного основателя, религия развивалась на основе текстов Вед, сосредоточенных вокруг единой объединяющей силы, управляющей всеми аспектами бытия. Несмотря на наличие множества широко известных богов - прежде всего Шивы, Вишну и Брахмы, - эти божества являются лишь малой частью единого Бога. Дхарма, или "Высшая реальность", - это вселенская сила или закон, которому подчинено все сущее. Через бесконечные циклы смерти и перерождения индуисты верят, что единственный способ вырваться из круговорота реинкарнаций - это медитация и осознание того, что Бог присутствует во всем. Индуисты также верят в карму, согласно которой все наши поступки - как добрые, так и дурные - причинно-следственным образом влияют на то, как складывается наша жизнь.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя в индуизме существует множество конкурирующих течений, которые могут по-разному трактовать древние рукописи, они не считают друг друга соперниками и открыто обмениваются идеями и взглядами.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_TAOISM_PEDIA">
			<Text>Даосизм - самобытная религия, сложившаяся на основе древних верований и философских учений китайских царств II века н.э. Не имея единого основателя, даосизм развивался на основе трудов философа Лао-цзы, написавшего "Дао Дэ Цзин" в IV веке до н.э. Чжан Даолин, первый "Небесный наставник", основал первую школу Дао, опираясь на работы Лао-цзы.[NEWLINE][NEWLINE]Быстро обретая последователей, Чжан Даолин распространял основы учения Дао. Один из наиболее известных аспектов этой религии - Инь и Ян - воплощает мир, наполненный взаимодополняющими силами, пребывающими в гармонии и равновесии; классическим примером служат свет и тьма. Последователям даосизма рекомендуется проявлять в повседневной жизни скромность, доброту и сострадание, чтобы сохранять это равновесие.[NEWLINE][NEWLINE]На протяжении своей истории даосизм породил множество течений и ответвлений, отпочковавшихся от исходной школы по мере проникновения в философию элементов китайской традиции. Магия, алхимия и другие мистические практики присутствовали в некоторых направлениях даосской мысли с самых ранних времен. Хотя оценки общего числа последователей даосизма существенно расходятся, считается, что в Китае и прилегающих регионах по сей день проживают несколько миллионов верующих.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_CONFUCIANISM_PEDIA">
			<Text>Конфуцианство - религия, основанная на учениях китайского философа Конфуция, родившегося в 551 году до н.э. Изначально возникшее как этическая и социальная философия, конфуцианство сегодня насчитывает несколько миллионов последователей, сосредоточенных преимущественно в регионах Восточной Азии. При жизни Конфуций стремился воспитать в людях глубокую личную нравственность, социальную ответственность и преданность семье, поскольку каждый человек занимает свое место в обществе. Как гуманистическая философия, конфуцианство акцентирует способность каждого человека учиться, совершенствоваться и расти посредством нравственного поведения и уважения к другим.[NEWLINE][NEWLINE]После смерти Конфуция около 479 года до н.э. его учение активно распространялось почти два столетия, пока при династии Цинь не были предприняты серьезные попытки подавить философию. Правители Цинь считали конфуцианство прямой угрозой своей власти и потому приказали сжечь большинство конфуцианских книг, включая многие оригинальные сочинения Конфуция. По всей стране были также разрушены храмы, лишив последователей конфуцианства духовного прибежища. Несмотря на эти попытки уничтожить конфуцианское вероучение, в стенах одного ученого дома был обнаружен скрытый архив конфуцианских рукописей, и после падения Цинь в 206 году до н.э. религия обрела новую жизнь.[NEWLINE][NEWLINE]В наши дни труды конфуцианства изучают ученые по всему миру. Хотя они склонны рассматривать конфуцианство скорее как философию, нежели как традиционную религию, граница между этими двумя трактовками весьма размыта.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_SHINTO_PEDIA">
			<Text>Не имея ни основателя, ни единой догматики, синтоизм представляет собой духовное верование японского народа, основанное на связи человека с окружающим миром и с самой Японией. Одним из центральных аспектов синтоизма является почитание духов, известных как ками, которому поклоняются через посещение святилищ. Хотя ками не считаются богами, они суть духи или существа, тесно связанные с людьми, и способны благотворно влиять на судьбу человека. Вместе с тем синтоизм ориентирован не столько на веру в ками, сколько на сам обряд поклонения. Оказывая уважение ками в святилищах, человек проявляет свою преданность, и тогда ками могут принести в его жизнь благо. Хотя синтоизм на протяжении столетий занимал центральное место в японской жизни - сегодня в Японии насчитывается более 100 миллионов его приверженцев, - в традиционном смысле синтоизм не является религией, но представляет собой укоренившуюся веру, уникальную для японского народа.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ZOROASTRIANISM_PEDIA">
			<Text>Зороастризм - древняя религия, основанная на учениях пророка Заратустры, - предположительно возник около 3500 лет назад на территории, примыкающей к современному Ирану. Некогда одна из крупнейших религий мира, сегодня она насчитывает лишь около 200 000 последователей, живущих преимущественно в Индии, Пакистане и Иране. Некоторые исследователи считают зороастризм древнейшей монотеистической религией мира, хотя этот вопрос остается дискуссионным в научном сообществе. В основе зороастрийских верований лежит почитание бога-творца Ахура Мазды - центральной фигуры всей зороастрийской традиции и культа. Согласно преданию, Ахура Мазда открыл свою мудрость Заратустре, который затем распространил это учение по всему региону. Священные тексты зороастризма, известные под общим названием Авеста, содержат гимны, приписываемые самому Заратустре.[NEWLINE][NEWLINE]Как и многие другие религии, зороастризм указывает пути достижения гармонии с окружающим миром - в данном случае посредством добрых мыслей и добрых дел. Зороастрийцев нередко ошибочно называют огнепоклонниками - отчасти из-за широкого использования огня в качестве символа в зороастрийских обрядах. В зороастризме огонь символизирует свет Ахура Мазды, и верующие всегда молятся, обратившись лицом к свету, а не поклоняясь самому огню.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_CHRISTIANITY_PEDIA">
			<Text>Как крупнейшая религия мира, христианство сегодня насчитывает более двух миллиардов последователей на всем земном шаре. Хотя христианство сосредоточено преимущественно в Европе и Америке, верующие живут почти во всех уголках мира. Вероучение христианства основано на учениях Иисуса Христа, жившего приблизительно с 6 года до н.э. по 30 год н.э.[NEWLINE][NEWLINE]Христиане верят, что Иисус - Сын Божий, пришедший в мир, чтобы открыть людям путь к спасению. Рождение Иисуса от Девы Марии в Вифлееме описано в Новом Завете Библии, там же рассказано о ранних годах его жизни, прошедшей в проповедях на территории современных Израиля и Палестины. В ходе своей миссии по распространению слова Божьего Иисус, согласно преданию, творил чудеса, обучая своих последователей очищению от греха. Среди совершенных им чудес - исцеление слепых, больных, а также превращение воды в вино. Предательство Иуды и последовавшее за ним распятие на кресте римлянами лишь умножили его славу: ученики свидетельствовали, что Иисус явился им на третий день после смерти, воскреснув из гроба и вознесшись на небо.[NEWLINE][NEWLINE]Крупнейшими течениями христианства являются католицизм, православие и протестантизм. Несмотря на различия в трактовке Библии и учений Христа, все они объединены общей приверженностью христианской доктрине.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ISLAM_PEDIA">
			<Text>Ислам - вторая по величине религия мира - основан на вере в единого истинного Бога, Аллаха, открывавшего свою волю людям через множество пророков. Важнейший из них, Мухаммад, записал слова Бога в священной книге мусульман - Коране.[NEWLINE][NEWLINE]Мухаммад родился в Мекке (на территории современной Саудовской Аравии) в 570 году н.э.; он воспитывался как торговец и впоследствии работал пастухом. Однако в 40 лет он пережил видения от Бога и дословно записал его слово в Коране. С этого момента Мухаммад проповедовал слово Бога и наставлял своих последователей, что единственный истинный путь к спасению - целиком посвятить себя Богу через ежедневную молитву и строгое соблюдение установленных им законов. Пять столпов ислама - основа, через которую достигается спасение, - в своей наиболее простой форме гласят: нет бога, кроме Бога, и Мухаммад - его пророк; нужно ежедневно молиться Богу в установленное пятикратное время; необходимо давать милостыню нуждающимся; следует поститься от рассвета до заката в месяц Рамадан; и наконец, нужно хотя бы раз совершить паломничество в Мекку в священный месяц Зуль-хиджа.[NEWLINE][NEWLINE]Как и при основании многих религий, Мухаммад и его последователи столкнулись с жестким противодействием со стороны других конфессий. Тем не менее после его смерти в 632 году н.э. послание Мухаммада распространилось по всему Ближнему Востоку. С тех пор ислам разделился на ряд конкурирующих ветвей, крупнейшими из которых являются суннизм и шиизм. Объединенные общими убеждениями, эти течения расходятся в трактовке вопроса о том, кто должен возглавлять исламскую общину после смерти Мухаммада.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_PANTHEON_PEDIA">
			<Text>Placeholder</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_JEWELRY_TEXT">
			<Text>Ювелирные украшения - изделия из золота, серебра, драгоценных камней и других ценных материалов, которые носят исключительно ради личного убранства. Древнейшие украшения, обнаруженные в Африке, свидетельствуют о том, что их использовали более 50 000 лет назад: тогда в декоративных целях носили бусы, ракушки и кости. На протяжении последних 5000 лет главным материалом для украшений служит золото - его пластичность и выразительный облик позволяли создавать все более сложные изделия, красноречиво говорившие о богатстве владельца.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_JEWELRY_HELP">
			<Text>Ювелирные украшения доступны только через торговый Город-государство.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PORCELAIN_TEXT">
			<Text>Впервые созданный в Китае почти 3000 лет назад, фарфор представляет собой вид керамического материала, получаемого путем обжига глины с образованием полупрозрачных изделий различных форм и размеров. Мастера на протяжении столетий совершенствовали технологии, позволявшие управлять как эстетическими характеристиками, так и физической прочностью и практичностью фарфоровых изделий. Возникнув в Китае, фарфоровая посуда в эпоху своей наибольшей популярности в Европе нередко именовалась просто "китайским фарфором" (china).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PORCELAIN_HELP">
			<Text>Фарфор доступен только через торговый Город-государство.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COPPER_TEXT">
			<Text>Мягкий металл оранжевого оттенка - медь - на протяжении тысячелетий использовался для самых разных целей: от изготовления оружия и чеканки монет до производства проводников и электрических кабелей в современную эпоху. Медь обладает рядом уникальных свойств, среди которых особого внимания заслуживают ее антимикробные качества. Медь природно устойчива ко многим видам бактерий, что обусловило ее применение в водопроводе и других системах, где часто происходит контакт с людьми, - например, в дверных ручках. Медь также ценна как компонент сплавов. В сочетании с оловом она образует бронзу. При смешивании с цинком получается латунь.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_SALT_TEXT">
			<Text>Соль - одна из жизненных необходимостей человека - встречается по всему миру как в природных, так и в искусственно созданных средах. Используемая тысячелетиями для консервирования мяса, соль была незаменима при хранении продовольствия до изобретения искусственного охлаждения. Распространенным способом добычи и заготовки пищевой соли является выпаривание. При создании обширных прудов или бассейнов с соленой водой естественное испарение со временем удаляет воду, оставляя солевой осадок, пригодный для сбора.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CRAB_TEXT">
			<Text>Крабы - клешненосные ракообразные, обитающие на морском дне, - являются всеядными и питаются по большей части тем, что встречается на их пути. Известно более 800 видов крабов, распространенных по всему миру; в ряде регионов они составляют основу рациона питания и являются одним из крупнейших морских промысловых товаров в наши дни. Среди наиболее популярных видов - голубой краб, которым прославился залив Чесапик в Мэриленде: его вылавливают в количестве более ста миллионов фунтов в год.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TRUFFLES_TEXT">
			<Text>Трюфели - редкий и дорогостоящий деликатес - представляют собой плодовые тела семейства грибов, растущих под землей. Обладая насыщенным ароматом и ярко выраженным вкусом, трюфели используются преимущественно для приправы блюд в различных международных кухнях. Один из наиболее необычных аспектов добычи трюфелей - метод их поиска с помощью так называемых "трюфельных свиней". Эти домашние свиньи, специально обученные для поиска подземных трюфелей, обладают природным даром охотника. Говорят, что трюфельных свиней использовали еще со времен Римской империи.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CITRUS_TEXT">
			<Text>Цитрусовые плоды - прежде всего апельсины, лаймы и грейпфруты - издавна входят в привычный рацион человека. Впервые культивированные в регионах Юго-Восточной Азии, разнообразные цветущие растения рода Citrus с тех пор широко распространились в странах всего мира. Цинга - дефицит витамина C - стала серьезной проблемой среди моряков в XV веке. На протяжении всей эпохи Великих географических открытий болезнь не давала покоя флотам, пока в XVIII веке не были введены лечебные средства на основе лимонного сока и квашеной капусты. Хотя большинство моряков полагали, что болезнь предупреждает кислота цитрусовых, на самом деле причиной тому был витамин C - однако в любом случае результатом оказывалась здоровая команда.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_HELP">
			<Text>Позволяет построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Государственную школу[ENDCOLOR], которая увеличивает [ICON_RESEARCH] Науку в Городах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CONSTRUCTION_HELP">
			<Text>Позволяет построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Составного лучника[ENDCOLOR] - мощный дальнобойный юнит, а также [COLOR_POSITIVE_TEXT]Колизей[ENDCOLOR], повышающий [ICON_HAPPINESS_1] Довольство в империи, что в свою очередь способствует росту городов и увеличивает вероятность наступления [ICON_GOLDEN_AGE] Золотого века. Также позволяет Рабочим строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Лесопилки[ENDCOLOR] на залесенных клетках, увеличивая их [ICON_PRODUCTION] Производство.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_PHILOSOPHY_HELP">
			<Text>Позволяет построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Храм[ENDCOLOR], который увеличивает выработку [ICON_PEACE] Веры в городе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_EDUCATION_HELP">
			<Text>Позволяет построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Университет[ENDCOLOR], повышающий [ICON_RESEARCH] Науку. Также открывает новые возможности, связанные с [ICON_RESEARCH] Наукой, в том числе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Соглашение об исследованиях[ENDCOLOR] - особую сделку, доступную с другими игроками.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TRAPPING_HELP">
			<Text>Позволяет Рабочим строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Лагеря[ENDCOLOR] на источниках [ICON_RES_DEER] Оленины, [ICON_RES_IVORY] Слоновой кости, [ICON_RES_FUR] Меха и [ICON_RES_TRUFFLES] Трюфелей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_POTTERY_HELP">
			<Text>Позволяет городам построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Зернохранилище[ENDCOLOR], обеспечивающее [ICON_FOOD] Пищу и способствующее росту городов. Также позволяет построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Святилище[ENDCOLOR] - первое здание в игре, производящее [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_THE_WHEEL_HELP">
			<Text>Позволяет построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Колесничего-лучника[ENDCOLOR] - быстрый и мощный дальнобойный юнит, требующий [ICON_RES_HORSE] Лошадей, а также [COLOR_POSITIVE_TEXT]Водяную мельницу[ENDCOLOR], обеспечивающую городу прирост [ICON_FOOD] Пищи и [ICON_PRODUCTION] Производства при расположении рядом с рекой. Также позволяет Рабочим строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Дороги[ENDCOLOR], ускоряющие передвижение юнитов по карте и приносящие дополнительное [ICON_GOLD] Золото при соединении городов со столицей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CURRENCY_HELP">
			<Text>Позволяет строить различные здания, повышающие [ICON_GOLD] Золото, в том числе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Монетный двор[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Рынок[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ENGINEERING_HELP">
			<Text>Позволяет вашим городам строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Акведуки[ENDCOLOR], увеличивающие количество [ICON_FOOD] Пищи, переносимой в следующий цикл роста города. Также позволяет Рабочим возводить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Форты[ENDCOLOR] на клетках карты, усиливая Защиту размещенных там юнитов. Кроме того, через реки автоматически строятся мосты, позволяющие юнитам переправляться без замедления.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_THEOLOGY_HELP">
			<Text>Позволяет строить несколько специализированных зданий и Чудес света, повышающих выработку [ICON_PEACE] Веры и способность создавать новых [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих людей.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CHIVALRY_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Рыцаря[ENDCOLOR] - быстрого и мощного конного юнита. Также позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Замок[ENDCOLOR] для усиления [ICON_STRENGTH] Защиты ваших городов. Кроме того, открывает возможность заключения договоров об оборонительном союзе.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEEL_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Длинного мечника[ENDCOLOR] - грозный средневековый юнит ближнего боя, - а также [COLOR_POSITIVE_TEXT]Оружейный склад[ENDCOLOR], дающий всем вашим юнитам прибавку к опыту.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ASTRONOMY_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Каравеллу[ENDCOLOR] - первый морской юнит, способный исследовать океаны мира, - и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Обсерваторию[ENDCOLOR], обеспечивающую значительный прирост [ICON_RESEARCH] Науки. Также позволяет сухопутным юнитам на судне пересекать океанские клетки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_BANKING_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Банк[ENDCOLOR] - здание, увеличивающее производство [ICON_GOLD] Золота в городе, - а также [COLOR_POSITIVE_TEXT]Полицейский участок[ENDCOLOR], затрудняющий шпионам кражу ваших технологий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_NAVIGATION_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Фрегат[ENDCOLOR] - мощный боевой корабль эпохи Ренессанса, - и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Приватира[ENDCOLOR] - уникальный морской юнит, способный получать [ICON_GOLD] Золото при атаке прибрежных городов и захватывать вражеские суда. Также позволяет прибрежным городам строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Морской порт[ENDCOLOR], обеспечивающий [ICON_PRODUCTION] Производство от морских ресурсов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_METALLURGY_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Улана[ENDCOLOR] - быстрого конного юнита, предназначенного для преследования других конных юнитов, - и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Арсенал[ENDCOLOR], усиливающий Защиту города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MILITARY_SCIENCE_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Кавалерию[ENDCOLOR] - конный юнит, способный противостоять сильной пехоте, - и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Военную академию[ENDCOLOR], дающую всем вашим юнитам прибавку к опыту.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ELECTRICITY_HELP">
			<Text>Открывает [ICON_RES_ALUMINUM] Алюминий - ресурс, необходимый для многих юнитов поздней игры. Также позволяет городам строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Фондовую биржу[ENDCOLOR] - здание, увеличивающее [ICON_GOLD] Золото. Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Гидроэлектростанцию[ENDCOLOR], повышающую [ICON_PRODUCTION] Производство на клетках рядом с рекой, и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Полицейское управление[ENDCOLOR], затрудняющее шпионам кражу ваших технологий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEAM_POWER_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Броненосец[ENDCOLOR] - мощный боевой корабль, особенно эффективный в прибрежных водах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_REFRIGERATION_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Подводную лодку[ENDCOLOR] - корабль, невидимый для большинства юнитов, кроме Эсминцев и других Подводных лодок, - и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Стадионы[ENDCOLOR], повышающие [ICON_HAPPINESS_1] Довольство в городе. Также позволяет Рабочим судам строить Морскую платформу.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_RADIO_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Башню вещания[ENDCOLOR] - здание, значительно повышающее [ICON_CULTURE] Культурный выход города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_REPLACEABLE_PARTS_HELP">
			<Text>Позволяет строить базовый сухопутный юнит [COLOR_POSITIVE_TEXT]Пехотинца Великой войны[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Военную базу[ENDCOLOR], усиливающую Защиту города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_FLIGHT_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Триплан[ENDCOLOR] - воздушный юнит для завоевания господства в небе, - и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Бомбардировщик Великой войны[ENDCOLOR], способный опустошать сухопутные юниты и города.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_PLASTICS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Исследовательскую лабораторию[ENDCOLOR] - здание, улучшающее [ICON_RESEARCH] Науку в городе, - и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Пехоту[ENDCOLOR] - базовый сухопутный юнит поздней игры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ELECTRONICS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Авианосец[ENDCOLOR] - корабль, способный нести авиацию, - и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Линкор[ENDCOLOR] - мощный дальнобойный морской юнит поздней игры.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBUSTION_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Танк[ENDCOLOR] - невероятно мощный бронированный юнит, способный двигаться после атаки. Также открывает производство [COLOR_POSITIVE_TEXT]Эсминца[ENDCOLOR] - быстрого корабля для охоты на подводные лодки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_PENICILIN_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Морского пехотинца[ENDCOLOR] - юнит, специализирующийся на десантных операциях. Также позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Медицинскую лабораторию[ENDCOLOR] - здание, ускоряющее [ICON_FOOD] рост ваших городов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_RADAR_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Бомбардировщик[ENDCOLOR] - смертоносный воздушный юнит, сеющий разрушения на расстоянии, - и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Истребитель[ENDCOLOR] - воздушный юнит для завоевания господства в небе. Также позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Парашютиста[ENDCOLOR] - пехотный юнит поздней игры, способный высаживаться в тылу врага.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ECOLOGY_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Солнечную электростанцию[ENDCOLOR] - здание, которое можно возводить только в городах на пустыне или рядом с ней; увеличивает [ICON_PRODUCTION] Производство. Также позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Центр переработки отходов[ENDCOLOR], дающий бонусный [ICON_RES_ALUMINUM] Алюминий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ROCKETRY_HELP">
			<Text>Важная технология: ракетная техника позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Программу "Аполлон"[ENDCOLOR] - проект, необходимый для победы в [COLOR_POSITIVE_TEXT]Научной победе[ENDCOLOR]. Также открывает военный юнит [COLOR_POSITIVE_TEXT]Реактивная артиллерия[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Мобильный ЗРК[ENDCOLOR] - быстрый юнит, специализирующийся на противодействии вражеской авиации.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMPUTERS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Вертолет-штурмовик[ENDCOLOR] - юнит, специализирующийся на борьбе с вражескими танками.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Ядерную ракету[ENDCOLOR] - страшное оружие, требующее [ICON_RES_URANIUM] Урана и способное уничтожать юниты и города. Также позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Управляемую ракету[ENDCOLOR] - недорогой одноразовый юнит для нанесения урона вражеским юнитам, - и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Ускоритель КК[ENDCOLOR] - одну из деталей космического корабля, необходимых для [COLOR_POSITIVE_TEXT]Научной победы[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ROBOTICS_HELP">
			<Text>Важная технология для космической гонки: робототехника позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Фабрику космических кораблей[ENDCOLOR] - здание, ускоряющее производство деталей космического корабля. Также открывает строительство [COLOR_POSITIVE_TEXT]Ракетного крейсера[ENDCOLOR] - морского юнита, способного нести 3 ракеты и обнаруживать вражеские подводные лодки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_LASERS_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Современный танк[ENDCOLOR] - невероятно быстрый и мощный бронированный юнит, - и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Реактивный истребитель[ENDCOLOR] - самый мощный истребитель в игре.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEALTH_HELP">
			<Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Стелс-бомбардировщик[ENDCOLOR] - самый мощный дальнобойный юнит в игре.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPEOPLE_HEADING2_BODY">
			<Text>Существует девять типов Великих людей: Великие художники, Великие музыканты, Великие писатели, Великие инженеры, Великие торговцы, Великие ученые, Великие полководцы, Великие адмиралы и Великие пророки. Первые шесть типов схожи по функциям - каждый обладает способностями, связанными с его областью знаний, тогда как Великие полководцы, Великие адмиралы и Великие пророки существенно отличаются: они генерируются иначе и по-другому влияют на игру. Великие полководцы и Великие адмиралы дают бонусы в сухопутных и морских сражениях, а Великие пророки позволяют основать религию.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_MULTIPLECOMBAT_HEADING3_BODY">
			<Text>Юниты получают бонус "атаки с фланга" в размере 10% за каждый юнит, соседствующий с целью. Некоторые повышения и общественные институты дают атакующему юниту дополнительные бонусы сверх базового флангового. Эти бонусы могут быть невероятно мощными при достаточном количестве юнитов. В целом, чем больше юнитов "навалится" на цель, тем лучше!</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_SPECIALCITYCAPTURE_HEADING4_BODY">
			<Text>Дальнобойные юниты (морские, наземные или ракеты) не могут захватить город - хотя они вполне могут ослабить его перед тем, как юнит ближнего боя войдет внутрь.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_NAVAL_HEADING2_BODY">
			<Text>Как и сухопутные, морские юниты бывают военными и невоенными, а также дальнобойными и ближнего боя. Рабочие суда уничтожаются при атаке варваров, других цивилизаций или городов-государств, а любые сухопутные юниты на судне уязвимы, хотя и способны выдержать один-два удара.[NEWLINE][NEWLINE]Дальнобойные морские боевые юниты могут атаковать другие морские юниты и любые сухопутные юниты в пределах видимости и дальности стрельбы.[NEWLINE][NEWLINE]Морские боевые юниты ближнего боя могут напрямую атаковать другие морские юниты, а также прибрежные города. Однако ряд морских юнитов поздней игры заслуживает особого внимания: авианосец, ракетный крейсер и подводные лодки. Подробнее о них можно узнать, нажав вкладку "Юниты" в Цивилопедии.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNITS_COMBATSTRENGTH_HEADING3_BODY">
			<Text>Боевая мощь (БМ) юнита определяет его силу в бою. Воин - самый ранний боевой юнит - имеет БМ 8. Небоевые юниты, такие как Поселенцы и Рабочие, имеют БМ 0. Они уничтожаются (захватываются или гибнут) при атаке любого военного юнита.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNITS_NAVAL_HEADING3_BODY">
			<Text>Морские юниты - это юниты, передвигающиеся по водным гексам. Они не могут входить в сухопутные гексы, кроме прибрежных городов. В зависимости от типа морской юнит может быть ограничен прибрежными водами или способен входить в глубоководные океанские гексы. Морские юниты бывают как боевыми юнитами ближнего боя, так и дальнобойными.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_DIPLOMACY_RESEARCHAGREE_HEADING3_BODY">
			<Text>Получив технологию "Образование", вы можете заключить Соглашение об исследованиях с другой цивилизацией при условии, что у обеих сторон есть Посольство и Декларация о дружбе. Соглашение об исследованиях требует от каждой стороны Золота (если нужного количества Золота нет, участие в соглашении невозможно).[NEWLINE][NEWLINE]Соглашение об исследованиях действует 30 ходов на стандартной скорости. По его завершении вы получаете Науку, исходя из суммарной Науки, произведенной вами и вашим партнером за время соглашения. Однако от партнера нельзя получить больше Науки, чем было произведено самостоятельно.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_INFLUENCELEVELS_HEADING3_BODY">
			<Text>Существует четыре уровня влияния на города-государства: война, нейтралитет, дружба и союз.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_FRIENDS_HEADING4_BODY">
			<Text>
        Если вы "дружите" с городом-государством, он периодически будет делать вам подарки: культурный город-государство будет давать вам Культуру; морской город-государство - Пищу; милитаристский - военных юнитов; торговый - Довольство; религиозный - Веру.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ALLIES_HEADING4_BODY">
			<Text>Если вы являетесь союзником города-государства, вы получите усиленную версию преимуществ дружбы. Кроме того, город-государство передаст вам все свои ресурсы роскоши и стратегические ресурсы. Только одна цивилизация может быть союзником города-государства одновременно - если претендентов несколько, союз получает тот, у кого наибольшее количество очков влияния.[NEWLINE][NEWLINE]Также, будучи союзником города-государства, вы можете заплатить ему за улучшение ресурса, что откроет этот ресурс для вас. Для этого нажмите "Сделать подарок" на экране города-государства, затем выберите "200 [ICON_GOLD] Золота - Улучшить ресурс". Выберите клетку ресурса, которую хотите улучшить, и улучшение будет размещено немедленно.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MUGHAL_FORT_STRATEGY">
			<Text>Форт Великих Моголов - здание Средневековья, повышающее прочность обороны города на 7, запас очков здоровья на 25 и обеспечивающее небольшой прирост [ICON_CULTURE] Культуры каждый ход. Это уникальное здание Индии, заменяющее Замок. После изучения технологии "Полет" оно также дает +2 [ICON_TOURISM] Туризма. Строительство Стен является обязательным условием для возведения Форта Великих Моголов.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_NAVALUNITS_HEADING3_BODY">
			<Text>Лагеря варваров на побережье могут создавать морские юниты (соответствующие по силе тем, что может строить наиболее технологически развитая цивилизация). Эти юниты будут угрожать вашему побережью, уничтожать морские улучшения и атаковать беспечные сухопутные юниты, забредшие слишком близко к берегу. Важно поддерживать флот, чтобы отражать их натиск, но лучший способ остановить эти атаки - уничтожить ближайшие прибрежные лагеря.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUBMARINE_STRATEGY">
			<Text>Подводная лодка - специализированный корабль для уничтожения других кораблей. Она невидима для большинства юнитов - кроме Эсминцев, Ракетных крейсеров и других Подводных лодок - до момента атаки или нахождения в соседней клетке с другим юнитом. Подводная лодка может входить в ледяные гексы. Используйте Подводную лодку для патрулирования вражеских вод, потопления вражеских кораблей и защиты собственных судов от атак неприятельских субмарин.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NUCLEAR_SUBMARINE_STRATEGY">
			<Text>Атомная подводная лодка прочнее и мощнее своей предшественницы. Она также невидима для большинства юнитов и способна обнаруживать другие подводные лодки. Главное ее преимущество - возможность нести управляемые и ядерные ракеты. Как и обычные подводные лодки, Атомные субмарины уязвимы перед вражескими Эсминцами, Ракетными крейсерами и субмаринами, поэтому заблаговременно высылайте собственные юниты вперед, чтобы убедиться в безопасности маршрута.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_FISHINGBOATS_TEXT">
			<Text>Рыболовные лодки позволяют цивилизации добывать ценные ресурсы: крабов, рыбу, китов и жемчуг. Для их строительства необходимо создать рабочее судно в прибрежном городе (после освоения соответствующей технологии). Рабочие суда расходуются при строительстве рыболовных лодок.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_CAMP_TEXT">
			<Text>Охота на диких животных - один из первых способов, которым древний человек использовал ресурсы окружающего мира. Охотничий лагерь открывает доступ к ресурсам оленей, мехов, трюфелей и слоновой кости.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_FREEDOM_HEADING3_BODY">
			<Text>Идеология Свободы дает бонусы к Культуре, Туризму, производству Специалистов и не только. Свобода становится доступна после завершения строительства 3 фабрик или вступления в Современную эпоху и не может действовать одновременно с Автократией или Порядком.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HYDRO_PLANT_STRATEGY">
			<Text>Гидроэлектростанция - здание середины игры, которое можно строить только в городах, расположенных рядом с рекой. Она увеличивает [ICON_PRODUCTION] Производство на каждой обрабатываемой городом клетке, также соседствующей с рекой. Строительство ГЭС потребляет 1 [ICON_RES_ALUMINUM] Алюминий.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_RELIGIOUS">
			<Text>Религиозный</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GENERATING_HEADING3_BODY">
			<Text>
        Великие художники, инженеры, торговцы и ученые создаются в городах специалистами и Чудесами света, генерирующими очки "Великих людей" (ВЛ). Город может не производить очков ВЛ вовсе, производить один вид очков или несколько видов одновременно. Очки ВЛ каждого города учитываются отдельно. (Например, Киото может производить 1 очко ВЛ Художника и 2 очка ВЛ Инженера за ход. Через 3 хода у него будет 3 очка Художника и 6 очков Инженера. Два типа очков не суммируются.)[NEWLINE][NEWLINE]Когда в городе накапливается достаточное количество очков определенного типа, они расходуются на создание Великого человека соответствующего типа. После создания Великого человека количество очков, необходимых для следующего, возрастает во всех городах этого игрока.[NEWLINE][NEWLINE]Например, предположим, что игроку нужно 10 очков ВЛ для получения Великого человека. Из предыдущего примера следует, что через пять ходов в Киото накопится достаточно очков ВЛ Инженера для создания Великого инженера. После его создания в Киото останется 0 очков Великого инженера и 5 очков Великого художника, а порог для следующего Великого человека вырастет, скажем, до 15 очков. Еще через восемь ходов в Киото будет 13 очков Великого художника и 16 очков Великого инженера, и будет создан еще один Великий инженер.[NEWLINE][NEWLINE]Обратите внимание: здание "Сад" ускоряет генерацию Великих людей, а общественный институт "Кодекс воина" немедленно производит Великого полководца.[NEWLINE][NEWLINE]Кроме того, вступив в Индустриальную эпоху, вы сможете тратить неиспользованную Веру на покупку Великих людей - в зависимости от того, какие ветви общественных институтов у вас открыты.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_GREATGENERALS_HEADING2_BODY">
			<Text>Великие полководцы - это "Великие люди", искусные в военном деле. Они предоставляют боевые бонусы - как наступательные, так и оборонительные - всем дружественным сухопутным юнитам в радиусе двух клеток от своего местоположения. Сам Великий полководец является небоевым юнитом, поэтому его можно разместить вместе с боевым юнитом для защиты. Если вражеский юнит войдет на клетку с Великим полководцем, тот будет уничтожен.[NEWLINE][NEWLINE]Великий полководец дает боевой бонус в 15% юнитам на своей клетке и всем дружественным сухопутным юнитам в радиусе 2 клеток от него.[NEWLINE][NEWLINE]Великие полководцы создаются по мере участия ваших юнитов в сражениях, а также могут быть получены при открытии общественного института "Кодекс воина". Подробнее см. раздел "Великие люди".</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_TECH_WRITING_HELP">
			<Text>Позволяет строить первое здание [ICON_RESEARCH] Науки - [COLOR_POSITIVE_TEXT]Библиотеку[ENDCOLOR], помогающую вашей империи быстрее исследовать новые технологии. Также открывает возможность учреждать Посольства в других цивилизациях.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ERA_FUTURE">
			<Text>Информационная эпоха</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_ERA_FUTURE_STRATEGY">
			<Text>Информационная эпоха</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_A_OR_B">
			<Text>{@1_a} или {@2_b}</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_ENTERTERRITORY_HEADING3_BODY">
			<Text>Войти на территорию цивилизации без договора об "открытых границах" - также является актом войны (если только вы не делаете это с Миссионером или Великим пророком). Появится всплывающее окно с запросом подтверждения вашего хода. Обратите внимание: пересечение границ города-государства актом войны не считается, поэтому всплывающее окно в этом случае не появится.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CITIES_ATTACKINGRANGEDUNITS_HEADING3_BODY">
			<Text>
        Хотя вы можете атаковать город и постепенно ослаблять его дальнобойными юнитами, захватить город дальнобойным юнитом нельзя - для этого необходимо ввести юнит ближнего боя в город. Аналогично, воздушные и дальнобойные морские юниты не могут захватить город, хотя и способны полностью разрушить его оборону.
      </Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_POP_CSTATE_GIFT_GOLD">
			<Text>Сделать подарок</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPECIALTERRAIN_HILLS_TEXT">
			<Text>Холмы обеспечивают повышенную производительность ближайшему городу. Они также дают важные боевые бонусы юнитам, размещенным на них.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TERRAIN_GRASSLAND_TEXT">
			<Text>Как правило, луга производят больше Пищи, чем любой другой тип местности. Города, построенные вблизи лугов, будут расти быстрее, чем возведенные в других местах.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TERRAIN_DESERT_TEXT">
			<Text>В целом, гексы пустыни крайне малополезны. Они не дают городам никаких преимуществ (если только пустыня не содержит оазис или ресурс, либо не имеет доступа к пресной воде).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CAVALRY_STRATEGY">
			<Text>Конные юниты Кавалерии опустошительно действуют против пехоты, дальнобойных войск и осадных орудий. Используйте их для уничтожения Мушкетеров, а затем прорывайте вражеские позиции благодаря способности двигаться после атаки.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPECIALTERRAIN_MOUNTAINS_TEXT">
			<Text>Горы непроходимы, кроме воздушных юнитов и юнитов Карфагена (после получения Великого полководца). Они не дают городам ничего.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_DEFENSE_HITPOINTS">
			<Text>+{1_DefenseHP} HP</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_CITADEL_TEXT">
			<Text>Цитадель - мощное укрепление, которое может возвести только Великий полководец, как правило вблизи города или на особенно выгодной для обороны местности. Афинский Акрополь в Греции - один из ранних примеров могущественной Цитадели. Подобные сооружения было почти невозможно взять прямым штурмом, и они способны были выдержать длительную осаду. Цитадель можно возвести в любом месте на вашей территории или непосредственно по ее границе. После постройки Цитадели ваши культурные границы расширятся, окружив ее со всех сторон на один гекс. Если новая граница захватит гексы, принадлежащие другой цивилизации, вы понесете дипломатические потери. Юнит, стоящий внутри Цитадели, получает бонус +100% к оборонительной мощи. Кроме того, любой вражеский юнит, завершивший ход рядом с Цитаделью, получает 30 единиц урона (урон не суммируется от нескольких Цитаделей).</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MUSKETMAN_STRATEGY">
			<Text>Мушкетер - первый огнестрельный юнит в игре, заменяющий все прежние типы пехоты: длинномечников, пикинеров и подобных им. Однако он не является дальнобойным юнитом и не может атаковать противника дальше чем на один гекс.</Text>
		</Row>
<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_RELIGION_CHRISTIANITY_PEDIA">
			<Text>Римский католицизм - это теология и доктрина христианской церкви под эгидой Святого Престола, папства с резиденцией в Риме. По мнению церковных богословов, католицизм отличается от других ветвей христианства приверженностью церковным традициям, таинствам и духовенству как толкователям Библии.[NEWLINE][NEWLINE]Наиболее раннее известное употребление термина "Католическая церковь" встречается у Игнатия Антиохийского около 107 года н. э. Ранняя церковь была организована на основе власти трех патриархов - Римского, Александрийского и Антиохийского, к которым позднее добавились патриархи Константинополя и Иерусалима. Римский патриарх претендовал на особый авторитет, опираясь на связь святого Петра с этим городом. На протяжении тысячи лет Римский католицизм господствовал в Европе, вплоть до Великого раскола 1054 года н. э., породившего Восточное православие. Примерно пятьсот лет спустя произошло еще одно крупное разделение в христианстве - Протестантская Реформация, в ходе которой многие европейцы отвергли учение и практику католицизма в пользу более личного выражения веры.[NEWLINE][NEWLINE]В настоящее время Римско-католическая церковь считает тех, кто не состоит в общении с Ватиканом, "некатоликами", однако терпимо относится к различным толкованиям Библии. Римский католицизм остается крупнейшей христианской церковью, насчитывающей более миллиарда верующих по всему миру.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
